sk:Rafael	B-PER
sk:Nadal	I-PER
sk:''	O
sk:(	O
sk:Finále	O
sk:)	O

sk:Šen	B-PER
sk:Süe	I-PER
sk:/	O
sk:Čao	B-PER
sk:Chung-po	I-PER

sk:David	B-PER
sk:Ferrer	I-PER
sk:porazil	O
sk:Juana	B-PER
sk:Ignacia	I-PER
sk:Chelu	I-PER
sk:a	O
sk:Novak	B-PER
sk:Đoković	I-PER
sk:Carlosa	B-PER
sk:Moyu	I-PER
sk:.	O

sk:Hell	B-ORG
sk::	I-ORG
sk:The	I-ORG
sk:Sequel	I-ORG
sk:''	O

sk:Geograficky	O
sk:sa	O
sk:zaradzuje	O
sk:do	O
sk:Západných	B-LOC
sk:Álp	I-LOC
sk:.	O

sk:``	O
sk:O	O
sk:vzťahoch	O
sk:Mikuláša	B-PER
sk:Schneidera-Trnavského	I-PER
sk:k	O
sk:Zoltánovi	B-PER
sk:Kodályovi	I-PER
sk:''	O
sk:.	O

sk:Je	O
sk:jednou	O
sk:z	O
sk:oficiálnych	O
sk:disciplín	O
sk:Medzinárodnej	B-ORG
sk:kanoistickej	I-ORG
sk:federácie	I-ORG
sk:.	O

sk:'	O
sk:''	O
sk:Karel	B-PER
sk:Nováček	I-PER
sk:''	O
sk:'	O
sk:vs.	O
sk:Jean-Philippe	B-PER
sk:Fleurian	I-PER
sk:7-6	O
sk:(	O
sk:5	O
sk:)	O
sk:7-6	O
sk:(	O
sk:4	O
sk:)	O

sk:Ronaldo	B-PER
sk:(	I-PER
sk:futbalista	I-PER
sk:)	I-PER

sk:Intervaly	O
sk:konvexnosti	O
sk:a	O
sk:konkávnosti	O
sk:funkcie	O
sk:delia	O
sk:inflexné	B-ORG
sk:body	I-ORG
sk:.	O

sk:Jej	O
sk:manželom	O
sk:je	O
sk:bežec	O
sk:na	O
sk:dlhé	O
sk:trate	O
sk:Sileši	B-PER
sk:Sihine	I-PER
sk:.	O

sk:'	O
sk:''	O
sk:John	B-PER
sk:McEnroe	I-PER
sk:''	O
sk:'	O

sk:Tvorí	O
sk:ho	O
sk:9	O
sk:obcí	B-LOC
sk:.	O

sk:Bol	O
sk:vnukom	O
sk:zakladateľa	O
sk:Téb	B-LOC
sk:Kadma	B-ORG
sk:.	O

sk:Takmer	O
sk:100	O
sk:kusov	O
sk:bolo	O
sk:odoslaných	O
sk:do	O
sk:Španielska	B-LOC
sk:alebo	O
sk:stratených	O
sk:pri	O
sk:haváriách	O
sk:.	O

sk:Lucas	B-PER
sk:Arnold	I-PER
sk:Ker	I-PER
sk:Christopher	B-PER
sk:Kas	I-PER

sk:Predsedom	O
sk:vlády	O
sk:sa	O
sk:stal	O
sk:Robert	B-PER
sk:Fico	I-PER
sk:.	O

sk:Vzhľadom	O
sk:k	O
sk:jeho	O
sk:pyramídovému	O
sk:tvaru	O
sk:,	O
sk:bol	O
sk:neoficiálne	O
sk:nazvaný	O
sk:ako	O
sk:``	O
sk:Matterhorn	B-LOC
sk:''	O
sk:Severnej	B-LOC
sk:Ameriky	I-LOC
sk:.	O

sk:Knižnica	B-ORG
sk:infraštruktúry	I-ORG
sk:informačných	I-ORG
sk:technológií	I-ORG

sk:Majstrovstvá	B-ORG
sk:sveta	I-ORG
sk:v	I-ORG
sk:zjazdovom	I-ORG
sk:lyžovaní	I-ORG
sk:2009	I-ORG

sk:**	O
sk:Belmont	B-LOC
sk:(	I-LOC
sk:Gers	I-LOC
sk:)	I-LOC

sk:Cár	O
sk:Mikuláš	B-PER
sk:II	I-PER
sk:.	I-PER
sk:(	O
sk:Rusko	B-LOC
sk:)	O

sk:New	B-ORG
sk:York	I-ORG
sk:Rangers	I-ORG
sk:,	O
sk:Los	B-ORG
sk:Angeles	I-ORG
sk:Kings	I-ORG

sk:Hlavným	O
sk:mestom	O
sk:departmentu	O
sk:je	O
sk:Guatemala	B-LOC
sk:,	O
sk:ktorá	O
sk:je	O
sk:zároveň	O
sk:hlavným	O
sk:mestom	O
sk:štátu	O
sk:.	O

sk:'	O
sk:''	O
sk:Darren	B-PER
sk:Cahill	I-PER
sk:''	O
sk:'	O
sk:'	O
sk:''	O
sk:Mark	B-PER
sk:Kratzmann	I-PER
sk:''	O
sk:'	O

sk:Vladislav	B-PER
sk:Vančura	I-PER
sk:(	O
sk:18911942	O
sk:)	O
sk:,	O
sk:spisovateľ	O

sk:Zachovalo	O
sk:sa	O
sk:z	O
sk:nich	O
sk:až	O
sk:17	O
sk:a	O
sk:sú	O
sk:uschované	O
sk:vo	O
sk:vatikánskej	B-ORG
sk:knižnici	I-ORG
sk:.	O

sk:''*	O
sk:Od	O
sk:rozdelenia	O
sk:Česko-Slovenska	B-LOC
sk:.	O
sk:''	O

sk:'	O
sk:''	O
sk:Simon	B-PER
sk:Aspelin	I-PER
sk:Massimo	B-PER
sk:Bertolini	I-PER

sk:Du	B-ORG
sk:hast	I-ORG
sk:den	I-ORG
sk:schönsten	I-ORG
sk:Arsch	I-ORG
sk:der	I-ORG
sk:Welt	I-ORG
sk:''	O

sk:V	O
sk:druhom	O
sk:kole	O
sk:zdolala	O
sk:Švajčiarku	B-LOC
sk:Stefanie	B-PER
sk:Vögeleovú	I-PER
sk:rovnako	O
sk:2:0	O
sk:na	O
sk:sety	O
sk:(	O
sk:6:0	O
sk:,	O
sk:6:1	O
sk:)	O
sk:.	O

sk:Marcin	B-PER
sk:Matkowski	I-PER
sk:/	O
sk:Cara	B-PER
sk:Blacková	I-PER
sk:''	O
sk:(	O
sk:Štvrťfinále	O
sk:)	O

sk:Rage	B-ORG
sk:Against	I-ORG
sk:the	I-ORG
sk:Machine	I-ORG
sk:–	O
sk:Bulls	B-ORG
sk:on	I-ORG
sk:Parade“	I-ORG

sk:''heldreichii	O
sk:''	O
sk:)	O
sk:(	O
sk:Kréta	B-LOC
sk:)	O

sk:Do	O
sk:druhého	O
sk:kola	O
sk:postúpili	O
sk:Robert	B-PER
sk:Fico	I-PER
sk:a	O
sk:Andrej	B-PER
sk:Kiska	I-PER
sk:s	O
sk:rozdielom	O
sk:4,0	O
sk:%	O
sk:.	O

sk:'	O
sk:''	O
sk:Pablo	B-PER
sk:Cuevas	I-PER
sk:''	O
sk:'	O
sk:/	O
sk:'	O
sk:''	O
sk:Brian	B-PER
sk:Dabul	I-PER
sk:''	O
sk:'	O

sk:'	O
sk:''	O
sk:Nathalie	B-PER
sk:Dechyová	I-PER
sk:/	O
sk:Mara	B-PER
sk:Santangelová	I-PER
sk:''	O
sk:'	O
sk:vs.	O
sk:Nuria	B-PER
sk:Llagosterová	I-PER
sk:Vivesová	I-PER
sk:/	O
sk:Arantxa	B-PER
sk:Parrová	I-PER
sk:Santonjová	I-PER
sk:4-6	O
sk:7-6	O
sk:(	O
sk:3	O
sk:)	O
sk:12-10	O

sk:Tru	B-ORG
sk:Calling	I-ORG
sk:(	O
sk:už	O
sk:nevysielané	O
sk:)	O

sk:Sýria	B-LOC
sk:však	O
sk:odmieta	O
sk:tvrdenia	O
sk:,	O
sk:že	O
sk:ho	O
sk:ukrýva	O
sk:.	O

sk:Guillermo	B-PER
sk:Cañas	I-PER
sk:(	O
sk:''Štvrťfinále	O
sk:''	O
sk:)	O

sk:„Malyj	O
sk:istok“	O
sk:v	O
sk:Jekaterinburgu	B-LOC

sk:Ana	B-PER
sk:Ivanovićová	I-PER
sk:''	O
sk:(	O
sk:Semifinále	O
sk:)	O

sk:'	O
sk:''	O
sk:Lindsay	B-PER
sk:Davenportová	I-PER
sk:''	O
sk:'	O

sk:National	B-ORG
sk:League	I-ORG
sk:A	I-ORG

sk:S	O
sk:výnimkou	O
sk:Madagaskaru	B-LOC
sk:a	O
sk:západnej	B-LOC
sk:Afriky	I-LOC
sk:sú	O
sk:rozšírené	O
sk:po	O
sk:celom	O
sk:svete	O
sk:.	O

sk:Najlepším	O
sk:strelcom	O
sk:sa	O
sk:stal	O
sk:Karim	B-PER
sk:Benzema	I-PER
sk:z	O
sk:Olympique	B-ORG
sk:Lyonnais	I-ORG
sk:s	O
sk:20	O
sk:gólmi	O
sk:.	O

sk:United	B-ORG
sk:States	I-ORG
sk:Army	I-ORG
sk:Air	I-ORG
sk:Forces	I-ORG

sk:Zaslúžil	O
sk:sa	O
sk:o	O
sk:publikovanie	O
sk:literárnej	O
sk:pozostalosti	O
sk:Franza	B-PER
sk:Kafku	I-PER
sk:a	O
sk:významnou	O
sk:mierou	O
sk:prispel	O
sk:k	O
sk:jeho	O
sk:celosvetovej	O
sk:sláve	O
sk:.	O

sk:Dva	B-ORG
sk:a	I-ORG
sk:pol	I-ORG
sk:chlapa	I-ORG
sk:''	O

sk:'	O
sk:''	O
sk:Paul	B-PER
sk:Hanley	I-PER
sk:/	O
sk:Nathan	B-PER
sk:Healey	I-PER
sk:''	O
sk:'	O

sk:Na	O
sk:severozápade	O
sk:hraničí	O
sk:s	O
sk:Maďarskom	B-LOC
sk:(	O
sk:)	O
sk:a	O
sk:na	O
sk:juhozápade	O
sk:so	O
sk:Srbskom	B-LOC
sk:(	O
sk:)	O
sk:.	O

sk:Nahradili	O
sk:ho	O
sk:dodávky	O
sk:modernej	O
sk:koncepcie	O
sk:Citroën	B-ORG
sk:C25	I-ORG
sk:a	O
sk:Citroën	B-ORG
sk:C35	I-ORG
sk:.	O

sk:'	O
sk:''	O
sk:Paradorn	B-PER
sk:Srichaphan	I-PER
sk:''	O
sk:'	O

sk:Mnich	B-LOC
sk:(	I-LOC
sk:okres	I-LOC
sk:Pelhřimov	I-LOC
sk:)	I-LOC

sk:*jednotka	O
sk:rýchlosti	O
sk:,	O
sk:pozri	O
sk:Machovo	B-ORG
sk:číslo	I-ORG

sk:Tvorí	O
sk:ho	O
sk:päť	O
sk:obcí	B-LOC
sk:.	O

sk:Vtedy	O
sk:prijal	O
sk:k	O
sk:sebe	O
sk:Luka	B-ORG
sk:Gallowsa	I-ORG
sk:,	O
sk:ktorý	O
sk:predtým	O
sk:stvárňoval	O
sk:mentálne	O
sk:nespôsobilého	O
sk:Festusa	O
sk:.	O

sk:Sused	O
sk:(	O
sk:Jiří	B-PER
sk:Kodet	I-PER
sk:)	O
sk:je	O
sk:bývalý	O
sk:vojak	O
sk:,	O
sk:neznáša	O
sk:komunistov	O
sk:a	O
sk:svojej	O
sk:dcére	O
sk:taktiež	O
sk:nerozumie	O
sk:.	O

sk:Frank	B-PER
sk:Rijkaard	I-PER
sk:(	O
sk:2003-2008	O
sk:)	O

sk:Zakúpila	O
sk:13	O
sk:Yorkov	O
sk:,	O
sk:ktoré	O
sk:nechala	O
sk:upraviť	O
sk:na	O
sk:dvanásťlôžkové	O
sk:,	O
sk:a	O
sk:boli	O
sk:určené	O
sk:predovšetkým	O
sk:na	O
sk:diaľkovú	O
sk:dopravu	O
sk:na	O
sk:trase	O
sk:Londýn	B-LOC
sk:–	O
sk:Johannesburg	B-LOC
sk:.	O

sk:Narodil	O
sk:sa	O
sk:v	O
sk:Prešove	B-LOC
sk:,	O
sk:detstvo	O
sk:a	O
sk:časť	O
sk:mladosti	O
sk:prežil	O
sk:v	O
sk:Ružomberku	B-LOC
sk:.	O

sk:V	O
sk:Česku	B-LOC
sk:je	O
sk:rozšírené	O
sk:najmä	O
sk:v	O
sk:meste	O
sk:Vsetín	B-LOC
sk:.	O

sk:'	O
sk:''	O
sk:Angola	B-LOC
sk:''	O
sk:'	O

sk:Boris	B-PER
sk:Becker	I-PER
sk:a	O
sk:Anke	B-PER
sk:Huberová	I-PER

sk:'	O
sk:''	O
sk:Novak	B-PER
sk:Đoković	I-PER

sk:Hněvkovice	B-LOC
sk:(	I-LOC
sk:okres	I-LOC
sk:Havlíčkův	I-LOC
sk:Brod	I-LOC
sk:)	I-LOC

sk:'	O
sk:''	O
sk:Jonathan	B-PER
sk:Toews	I-PER
sk:''	O
sk:'	O

sk:Nachádza	O
sk:sa	O
sk:medzi	O
sk:dvomi	O
sk:ramenami	O
sk:Dunaja	B-LOC
sk:.	O

sk:Prešov	B-LOC
sk:,	O
sk:západ	O
sk:–	O
sk:Prešov	B-LOC
sk:,	O
sk:juh	O

sk:Stari	B-LOC
sk:Grad	I-LOC
sk:(	O
sk:2	O
sk:817	O
sk:obyv	O
sk:.	O
sk:)	O

sk:Marcelo	B-PER
sk:Melo	I-PER
sk:/	O
sk:Filip	B-PER
sk:Polášek	I-PER

sk:Potom	O
sk:sa	O
sk:dokázateľne	O
sk:niekoľko	O
sk:krát	O
sk:stretol	O
sk:s	O
sk:veliteľom	O
sk:''	O
sk:oddelenia	O
sk:vyšetrovania	O
sk:''	O
sk:(	O
sk:Aufklärungsabteilung	O
sk:)	O
sk:''Reichswehru	B-ORG
sk:''	I-ORG
sk:''Karlom	O
sk:Mayrom	O
sk:''	O
sk:,	O
sk:čo	O
sk:viedlo	O
sk:k	O
sk:domnienkam	O
sk:,	O
sk:že	O
sk:sa	O
sk:stal	O
sk:dôverníkom	O
sk:tajnej	O
sk:služby	O
sk:.	O

sk:Od	O
sk:nej	O
sk:sa	O
sk:odpojí	O
sk:v	O
sk:Mohelnici	B-LOC
sk:a	O
sk:povedie	O
sk:cez	O
sk:Olomouc	B-LOC
sk:až	O
sk:do	O
sk:Lipníka	B-LOC
sk:nad	I-LOC
sk:Bečvou	I-LOC
sk:.	O

sk:'	O
sk:''	O
sk:Franz	B-PER
sk:Beckenbauer	I-PER
sk:''	O
sk:'	O

sk:Svoje	O
sk:podnikateľské	O
sk:aktivity	O
sk:rozšíril	O
sk:aj	O
sk:o	O
sk:podnikanie	O
sk:v	O
sk:Chorvátsku	B-LOC
sk:.	O

sk:Nicolas	B-PER
sk:Kiefer	I-PER
sk:''	O
sk:(	O
sk:1.kolo	O
sk:)	O

sk:Nowa	B-LOC
sk:Sól	I-LOC
sk:,	O
sk:Poľsko	B-LOC

sk:**	O
sk:Torcy	B-LOC
sk:(	I-LOC
sk:Saône-et-Loire	I-LOC
sk:)	I-LOC

sk:Conchita	B-PER
sk:Martínezová	I-PER
sk:/	O
sk:Rennae	B-PER
sk:Stubbsová	I-PER

sk:Báčsko-malokumánska	B-LOC
sk:župa	I-LOC
sk:(	O
sk:Bács-Kiskun	O
sk:megye	O
sk:)	O

sk:Tvorí	O
sk:ho	O
sk:12	O
sk:obcí	B-LOC
sk:.	O

sk:presmeruj	O
sk:Hôtel	B-ORG
sk:de	I-ORG
sk:ville	I-ORG
sk:de	I-ORG
sk:Paris	I-ORG

sk:'	O
sk:''	O
sk:Uzbekistan	B-LOC
sk:''	O
sk:'	O

sk:13	O
sk:Dominik	B-PER
sk:Graňák	I-PER
sk:(	O
sk:HC	B-ORG
sk:Slavia	I-ORG
sk:Praha	I-ORG
sk:)	O

sk:Dark	B-ORG
sk:Side	I-ORG
sk:of	I-ORG
sk:the	I-ORG
sk:Moon	I-ORG
sk:Tour	I-ORG
sk:(	I-ORG
sk:1972–1973	I-ORG
sk:)	I-ORG

sk:Skladá	O
sk:sa	O
sk:z	O
sk:26	O
sk:obcí	B-LOC
sk:.	O

sk:Hipgnosis	B-ORG
sk:-	O
sk:obal	O
sk:albumu	O

sk:Eugène	B-PER
sk:Michel	I-PER
sk:Antoniadi	I-PER

sk:Tvorí	O
sk:ho	O
sk:šesť	O
sk:obcí	B-LOC
sk:.	O

sk:Vo	O
sk:Švédsku	B-LOC
sk:pracoval	O
sk:s	O
sk:Ingmarom	B-PER
sk:Bergmanom	I-PER
sk:,	O
sk:ktorý	O
sk:ho	O
sk:zrejme	O
sk:objavil	O
sk:.	O

sk:**	O
sk:Meslay	B-LOC
sk:(	I-LOC
sk:Loir-et-Cher	I-LOC
sk:)	I-LOC

sk:Livónsky	B-ORG
sk:rád	I-ORG
sk:sa	O
sk:aktívne	O
sk:zapájal	O
sk:do	O
sk:ruských	O
sk:záležitostí	O
sk:a	O
sk:podporoval	O
sk:Novgorod	B-ORG
sk:v	O
sk:jeho	O
sk:boji	O
sk:proti	O
sk:Moskve	B-LOC
sk:.	O

sk:Volovec_newyear_2.jpg|Výhľad	O
sk:na	O
sk:Vysoké	B-LOC
sk:Tatry	I-LOC
sk:zo	O
sk:Skaliska	O

sk:Jeden	O
sk:rok	O
sk:strávil	O
sk:na	O
sk:študijnej	O
sk:stáži	O
sk:v	O
sk:Bazileji	B-LOC
sk:.	O

sk:Houses	B-ORG
sk:of	I-ORG
sk:the	I-ORG
sk:Holy	I-ORG
sk:''	O

sk:Zambrów	B-LOC
sk:(	O
sk:m	O
sk:,	O
sk:PL	O
sk:)	O

sk:**	O
sk:Lipová	B-LOC
sk:(	I-LOC
sk:okres	I-LOC
sk:Děčín	I-LOC
sk:)	I-LOC

sk:Kratšiu	O
sk:dobu	O
sk:bol	O
sk:vojenským	O
sk:pobočníkom	O
sk:prezidenta	O
sk:Theodora	B-PER
sk:Roosevelta	I-PER
sk:.	O

sk:Hlavným	O
sk:mestom	O
sk:je	O
sk:Male	B-LOC
sk:.	O

sk:Ústi	O
sk:do	O
sk:Jamesovej	B-LOC
sk:zátoky	I-LOC
sk:Hudsonovho	B-LOC
sk:zálivu	I-LOC
sk:.	O

sk:Boľ	B-LOC
sk:,	O
sk:Brehov	B-LOC
sk:,	O
sk:Cejkov	B-LOC
sk:,	O
sk:Hraň	B-LOC
sk:,	O
sk:Kašov	B-LOC
sk:,	O
sk:Klin	B-LOC
sk:nad	I-LOC
sk:Bodrogom	I-LOC
sk:,	O
sk:Kráľovský	B-LOC
sk:Chlmec	I-LOC
sk:,	O
sk:Ladmovce	B-LOC
sk:,	O
sk:Luhyňa	B-LOC
sk:,	O
sk:Malý	B-LOC
sk:Horeš	I-LOC
sk:,	O
sk:Malý	B-LOC
sk:Kamenec	I-LOC
sk:,	O
sk:Rad	B-LOC
sk:,	O
sk:Sirník	B-LOC
sk:,	O
sk:Somotor	B-LOC
sk:,	O
sk:Strážne	B-LOC
sk:,	O
sk:Streda	B-LOC
sk:nad	I-LOC
sk:Bodrogom	I-LOC
sk:,	O
sk:Svätuše	B-LOC
sk:,	O
sk:Svinice	B-LOC
sk:,	O
sk:Veľký	B-LOC
sk:Kamenec	I-LOC
sk:,	O
sk:Vojka	B-LOC
sk:,	O
sk:Zemplín	B-LOC
sk:,	O
sk:Zemplínske	B-LOC
sk:Hradište	I-LOC
sk:,	O
sk:Zemplínske	B-LOC
sk:Jastrabie	I-LOC
sk:,	O

sk:presmeruj	O
sk:MOST	B-ORG
sk:–	I-ORG
sk:HÍD	I-ORG

sk:presmeruj	O
sk:Digital	B-ORG
sk:Data	I-ORG
sk:Storage	I-ORG

sk:30	O
sk:m³	B-ORG
sk:/	I-ORG
sk:s	I-ORG
sk:na	O
sk:turecko-gruzínskej	O
sk:hranici	O
sk:,	O

sk:Jeho	O
sk:vynikajúca	O
sk:povesť	O
sk:mu	O
sk:zaručila	O
sk:aj	O
sk:zákazku	O
sk:na	O
sk:stavbe	O
sk:nového	O
sk:chrámu	O
sk:v	O
sk:Bardejove	B-LOC
sk:v	O
sk:rokoch	O
sk:14641465	O
sk:.	O

sk:Dublin	B-LOC
sk:(	O
sk:Írsko	B-LOC
sk:)	O

sk:Účinkoval	O
sk:v	O
sk:seriáli	O
sk:Panelák	B-ORG

sk:'	O
sk:''	O
sk:Gruzínsko	B-LOC
sk:''	O
sk:'	O

sk:'	O
sk:''	O
sk:Jürgen	B-PER
sk:Melzer	I-PER
sk:Philipp	B-PER
sk:Petzschner	I-PER

sk:priame	O
sk:ničenie	O
sk:súborov	O
sk:na	O
sk:HDD	B-ORG

sk:**	O
sk:Baudreville	B-LOC
sk:(	I-LOC
sk:Manche	I-LOC
sk:)	I-LOC

sk:Toto	O
sk:stretnutie	O
sk:chcelo	O
sk:dosiahnuť	O
sk:dohodu	O
sk:na	O
sk:procese	O
sk:revízie	O
sk:existujúcich	O
sk:zmlúv	O
sk:,	O
sk:na	O
sk:ktorých	O
sk:je	O
sk:Európska	B-ORG
sk:únia	I-ORG
sk:založená	O
sk:,	O
sk:ako	O
sk:predohru	O
sk:k	O
sk:rozšíreniu	O
sk:.	O

sk:'	O
sk:''	O
sk:Sébastien	B-PER
sk:Grosjean	I-PER
sk:/	O
sk:Fabrice	B-PER
sk:Santoro	I-PER
sk:''	O
sk:'	O
sk:vs.	O
sk:Tomáš	B-PER
sk:Cibulec	I-PER
sk:/	O
sk:Pavel	B-PER
sk:Vízner	I-PER
sk:6-1	O
sk:6-4	O

sk:'	O
sk:''	O
sk:Innsbruck	B-LOC
sk:''	O
sk:'	O

sk:Toulouse	B-ORG
sk:School	I-ORG
sk:of	I-ORG
sk:Economics	I-ORG

sk:George	B-PER
sk:Eastman	I-PER
sk:–	O
sk:sústredil	O
sk:sa	O
sk:na	O
sk:budovanie	O
sk:inštitúcií	O
sk:a	O
sk:riešenie	O
sk:príčin	O
sk:,	O
sk:ktoré	O
sk:by	O
sk:mohli	O
sk:pomôcť	O
sk:zdraviu	O
sk:ľudí	O
sk:.	O

sk:Zároveň	O
sk:stanovil	O
sk:hranicu	O
sk:na	O
sk:rieke	O
sk:Wye	B-LOC
sk:.	O

sk:Po	O
sk:jej	O
sk:smrti	O
sk:sa	O
sk:neúspešne	O
sk:uchádzal	O
sk:o	O
sk:ruku	O
sk:jej	O
sk:nevlastnej	O
sk:sestry	O
sk:Alžbety	B-PER
sk:I	I-PER
sk:.	O

sk:Mucholapka	B-LOC
sk:(	I-LOC
sk:rod	I-LOC
sk:)	I-LOC

sk:presmeruj	O
sk:Štát	B-LOC
sk:(	I-LOC
sk:Spojené	I-LOC
sk:štáty	I-LOC
sk:)	I-LOC

sk:Jošinobu	B-PER
sk:Tokugawa	I-PER
sk:(	O
sk:徳川慶喜	O
sk:,	O
sk:1837–1913	O
sk:)	O
sk:(	O
sk:r.	O
sk:1867–1868	O
sk:)	O
sk:;	O
sk:zvaný	O
sk:aj	O
sk:''Keiki	O
sk:''	O
sk:.	O

sk:Švajčiarske	B-ORG
sk:národné	I-ORG
sk:hokejové	I-ORG
sk:mužstvo	I-ORG

sk:(	O
sk:Maja	B-LOC
sk:Jezercë	I-LOC
sk:,	O
sk:)	O

sk:*na	O
sk:Veľkej	B-ORG
sk:Morave	I-ORG
sk:začal	O
sk:vládnuť	O
sk:Mojmír	B-PER
sk:II	I-PER
sk:.	I-PER

sk:Politbyro	O
sk:vydá	O
sk:rozhodnutie	O
sk:o	O
sk:vojenskom	O
sk:obsadení	O
sk:ropných	O
sk:polí	O
sk:v	O
sk:Perzskom	B-LOC
sk:zálive	I-LOC
sk:a	O
sk:následnej	O
sk:okupácii	O
sk:Iraku	B-LOC
sk:a	O
sk:Iránu	B-LOC
sk:.	O

sk:Shannon	B-PER
sk:Matilda	I-PER
sk:Lucidová	I-PER

sk:presmeruj	O
sk:Pouy	B-LOC
sk:(	I-LOC
sk:Hautes-Pyrénées	I-LOC
sk:)	I-LOC

sk:Emmerich	B-LOC
sk:am	I-LOC
sk:Rhein	I-LOC
sk:,	O
sk:Nemecko	B-LOC

sk:James	B-PER
sk:Brown	I-PER
sk:–	O
sk:6	O

sk:**	O
sk:La	B-LOC
sk:Romagne	I-LOC
sk:(	I-LOC
sk:Maine-et-Loire	I-LOC
sk:)	I-LOC

sk:The	B-ORG
sk:Miseducation	I-ORG
sk:of	I-ORG
sk:Lauryn	I-ORG
sk:Hill	I-ORG

sk:Po	O
sk:niekoľkých	O
sk:zápasoch	O
sk:,	O
sk:v	O
sk:ktorých	O
sk:neskóroval	O
sk:,	O
sk:skóroval	O
sk:tromi	O
sk:gólmi	O
sk:v	O
sk:dvoch	O
sk:zápasoch	O
sk:,	O
sk:prvý	O
sk:proti	O
sk:West	B-ORG
sk:Bromwich	I-ORG
sk:Albion	I-ORG
sk:a	O
sk:ostatné	O
sk:dva	O
sk:proti	O
sk:Fulhamu	B-ORG
sk:.	O

sk:Žampach	B-LOC
sk:(	I-LOC
sk:okres	I-LOC
sk:Ústí	I-LOC
sk:nad	I-LOC
sk:Orlicí	I-LOC
sk:)	I-LOC

sk:Lion	B-PER
sk:Feuchtwanger	I-PER
sk:(	O
sk:1884-1958	O
sk:)	O
sk:,	O
sk:spisovateľ	O

sk:==	O
sk:Káder	O
sk:majstra	O
sk:ZKL	B-ORG
sk:Brno	I-ORG

sk:Naopak	O
sk:v	O
sk:rušnejších	O
sk:staniciach	O
sk:Turnpike	B-ORG
sk:Lane	I-ORG
sk:,	O
sk:Wood	B-ORG
sk:Green	I-ORG
sk:a	O
sk:Manor	B-ORG
sk:House	I-ORG
sk:je	O
sk:priemer	O
sk:až	O
sk:.	O

sk:Blatné	B-LOC
sk:(	I-LOC
sk:jazero	I-LOC
sk:)	I-LOC

sk:17	O
sk:Ľubomír	B-PER
sk:Višňovský	I-PER
sk:(	O
sk:Los	B-ORG
sk:Angeles	I-ORG
sk:Kings	I-ORG
sk:)	O

sk:Porto	B-LOC
sk:Alegre	I-LOC
sk:(	O
sk:Brazília	B-LOC
sk:)	O

sk:FK	B-ORG
sk:DAC	I-ORG
sk:1904	I-ORG
sk:Dunajská	I-ORG
sk:Streda	I-ORG

sk:Kontrakt	O
sk:Toma	B-PER
sk:Cruisea	I-PER
sk:vyžadoval	O
sk:,	O
sk:aby	O
sk:jeho	O
sk:meno	O
sk:a	O
sk:jedine	O
sk:jeho	O
sk:meno	O
sk:bolo	O
sk:dôležitejšie	O
sk:ako	O
sk:názov	O
sk:filmu	O
sk:vo	O
sk:všetkých	O
sk:reklamných	O
sk:materiáloch	O
sk:.	O

sk:Tomáš	B-PER
sk:Berdych	I-PER
sk:(	O
sk:''4	O
sk:.	O

sk:13051314	O
sk:Klement	B-PER
sk:V	I-PER
sk:.	I-PER

sk:Formosa	B-LOC
sk:(	I-LOC
sk:Goiás	I-LOC
sk:)	I-LOC
sk:–	O
sk:92	O
sk:331	O

sk:'	O
sk:''	O
sk:George	B-PER
sk:C.	I-PER
sk:Scott	I-PER
sk:''	O
sk:'	O

sk:Joe	B-PER
sk:Sakic	I-PER
sk:,	O
sk:86	O
sk:Pierre	B-PER
sk:Turgeon	I-PER
sk:,	O
sk:86	O

sk:presmeruj	O
sk:Kallisto	B-PER
sk:(	I-PER
sk:mytológia	I-PER
sk:)	I-PER

sk:)	O
sk:,	O
sk:pozri	O
sk:Hannibal	B-PER
sk:Barkas	I-PER

sk:Za	O
sk:Anglicko	B-ORG
sk:nastúpil	O
sk:v	O
sk:siedmich	O
sk:zápasoch	O
sk:.	O

sk:'	O
sk:''	O
sk:New	B-ORG
sk:York	I-ORG
sk:Rangers	I-ORG
sk:''	O
sk:'	O

sk:''spermata	O
sk:''	O
sk:,	O
sk:neskôr	O
sk:sa	O
sk:vžil	O
sk:Aristotelov	B-PER
sk:názov	O
sk:''homoiomereiai	O
sk:''	O
sk:)	O
sk:.	O

sk:''Stranglehold	O
sk:''	O
sk:-	O
sk:Ted	B-PER
sk:Nugent	I-PER

sk:Sex	B-ORG
sk:v	I-ORG
sk:meste	I-ORG
sk:''	O

sk:Víťazkou	O
sk:sa	O
sk:po	O
sk:štvrtýkrát	O
sk:stala	O
sk:Serena	B-PER
sk:Williamsová	I-PER
sk:,	O
sk:ktorá	O
sk:vo	O
sk:finále	O
sk:porazila	O
sk:sestru	O
sk:Venus	B-PER
sk:Williamsovú	I-PER
sk:7:6	O
sk:(	O
sk:3	O
sk:)	O
sk:,	O
sk:6:2	O
sk:.	O

sk:Ján	B-PER
sk:Mucha	I-PER
sk:ml	I-PER
sk:.	I-PER

sk:Nová	B-LOC
sk:Bystřice	I-LOC
sk:,	O
sk:Česko	B-LOC

sk:'	O
sk:''	O
sk:Druk	B-ORG
sk:Air	I-ORG
sk:''	O
sk:'	O

sk:Tomáš	B-PER
sk:Berdych	I-PER
sk:''	O
sk:(	O
sk:Semifinále	O
sk:)	O
sk:''	O

sk:Zdeno	B-PER
sk:Chara	I-PER
sk:,	O
sk:1,385	O

sk:Nachádza	O
sk:sa	O
sk:na	O
sk:juhu	O
sk:centrálnej	O
sk:časti	O
sk:ostrova	O
sk:,	O
sk:približne	O
sk:od	O
sk:hlavného	O
sk:mesta	O
sk:ostrova	O
sk:Iraklio	B-LOC
sk:(	O
sk:''Ηράκλειο	O
sk:''	O
sk:;	O
sk:Herakleion	O
sk:)	O
sk:.	O

sk:Múzeum	B-ORG
sk:moderného	I-ORG
sk:umenia	I-ORG
sk:Andyho	I-ORG
sk:Warhola	I-ORG

sk:Album	O
sk:bol	O
sk:vydaný	O
sk:cez	O
sk:vydavateľstvo	O
sk:Roadrunner	B-ORG
sk:Records	I-ORG
sk:.	O

sk:a	O
sk:Františkovi	B-PER
sk:II	I-PER
sk:.	I-PER
sk:nastúpil	O
sk:na	O
sk:trón	O
sk:Karol	B-PER
sk:IX	I-PER
sk:.	I-PER
sk:,	O
sk:ktorý	O
sk:tiež	O
sk:obdivoval	O
sk:Ronsardovu	O
sk:poéziu	O
sk:.	O

sk:'	O
sk:''	O
sk:Émilie	B-PER
sk:Loitová	I-PER
sk:''	O
sk:'	O
sk:'	O
sk:''	O
sk:Nicole	B-PER
sk:Prattová	I-PER
sk:''	O
sk:'	O

sk:Čile	B-LOC
sk:,	O
sk:Japonsko	B-LOC
sk:,	O
sk:Argentína	B-LOC
sk:,	O
sk:Austrália	B-LOC
sk:a	O
sk:Nový	B-LOC
sk:Zéland	I-LOC
sk:.	O

sk:presmeruj	O
sk:CHK	B-ORG
sk:Ak	I-ORG
sk:Bars	I-ORG

sk:Od	O
sk:Južného	B-LOC
sk:ostrova	I-LOC
sk:je	O
sk:oddelený	O
sk:širokým	O
sk:Cookovým	B-LOC
sk:prielivom	I-LOC
sk:.	O

sk:Svoje	O
sk:učiteľské	O
sk:povolanie	O
sk:dovŕšil	O
sk:svojím	O
sk:pätnásťročným	O
sk:pôsobením	O
sk:vo	O
sk:Vladislavi	B-LOC
sk:.	O

sk:presmeruj	O
sk:Múzeum	B-ORG
sk:slovenskej	I-ORG
sk:dediny	I-ORG

sk:)	O
sk:,	O
sk:Prešov	B-LOC
sk:(	O
sk:25.2.	O
sk:)	O
sk:.	O

sk:'	O
sk:''	O
sk:Španielsko	B-LOC
sk:''	O
sk:'	O

sk:``	O
sk:Som	O
sk:na	O
sk:tebe	O
sk:závislý	O
sk:''	O
sk:–	O
sk:Desmod	B-ORG

sk:presmeruj	O
sk:Front	B-ORG
sk:národného	I-ORG
sk:oslobodenia	I-ORG
sk:Farabunda	I-ORG
sk:Martího	I-ORG

sk:Leótychidas	B-PER
sk:II	I-PER
sk:.	I-PER
sk:''	O

sk:na	O
sk:webe	O
sk:Bankovného	B-ORG
sk:institutu	I-ORG
sk:vysokej	I-ORG
sk:školy	I-ORG

sk:Jeho	O
sk:žiakom	O
sk:bol	O
sk:Elizeus	B-PER
sk:.	O

sk:Tvorí	O
sk:ho	O
sk:14	O
sk:obcí	B-LOC
sk:.	O

sk:presmeruj	O
sk:Larrey	B-LOC
sk:(	I-LOC
sk:Côte-d'Or	I-LOC
sk:)	I-LOC

sk:'	O
sk:''	O
sk:Rafael	B-PER
sk:Nadal	I-PER
sk:''	O
sk:'	O

sk:'	O
sk:''	O
sk:HC	B-ORG
sk:07	I-ORG
sk:Detva	I-ORG
sk:''	O
sk:'	O

sk:Je	O
sk:súčasťou	O
sk:cyklu	O
sk:Podivuhodné	B-ORG
sk:cesty	I-ORG
sk:(	O
sk:''Les	O
sk:Voyages	O
sk:extraordinaires	O
sk:''	O
sk:)	O
sk:.	O

sk:Bol	O
sk:tiež	O
sk:fyzikom	B-LOC
sk:,	O
sk:hlavnou	O
sk:oblasťou	O
sk:jeho	O
sk:záujmu	O
sk:sa	O
sk:stala	O
sk:elektrofyziológia	O
sk:.	O

sk:Praha	B-LOC
sk:-	O
sk:Slaný	B-LOC
sk:-	O
sk:Louny	B-LOC
sk:-	O
sk:Chomutov	B-LOC

sk:Hokejová	B-ORG
sk:sieň	I-ORG
sk:slávy	I-ORG

sk:Dodatok	O
sk:v	O
sk:názve	O
sk:„d'Italia“	O
sk:(	O
sk:niekedy	O
sk:aj	O
sk:„d'Itàlia“	O
sk:)	O
sk:bol	O
sk:pridaný	O
sk:až	O
sk:neskôr	O
sk:za	O
sk:vlády	O
sk:Mussoliniho	B-PER
sk:.	O

sk:Kraj	B-LOC
sk:(	I-LOC
sk:Česko	I-LOC
sk:)	I-LOC

sk:Rotherham	B-LOC
sk:,	O
sk:Spojené	B-LOC
sk:kráľovstvo	I-LOC

sk:presmeruj	O
sk:Les	B-LOC
sk:Moëres	I-LOC
sk:(	I-LOC
sk:Nord	I-LOC
sk:)	I-LOC

sk:Časť	O
sk:z	O
sk:nich	O
sk:v	O
sk:neskoršom	O
sk:období	O
sk:emigrovala	O
sk:do	O
sk:Argentíny	B-LOC
sk:.	O

sk:Kleodaios	B-PER
sk:''	O
sk:,	O
sk:(	O
sk:)	O

sk:Arques	B-LOC
sk:(	I-LOC
sk:Pas-de-Calais	I-LOC
sk:)	I-LOC

sk:'	O
sk:''	O
sk:Hočiminovo	B-LOC
sk:Mesto	I-LOC
sk:''	O
sk:'	O
sk:Vietnam	B-LOC

sk:Z	O
sk:výrazového	O
sk:omámenia	O
sk:nemeckých	B-LOC
sk:novoromantikov	O
sk:mu	O
sk:pomáhalo	O
sk:oslobodiť	O
sk:sa	O
sk:hlavne	O
sk:rastúce	O
sk:dielo	O
sk:Bedřicha	B-PER
sk:Smetanu	I-PER
sk:.	O

sk:presmeruj	O
sk:Sün	B-ORG
sk:kchaj	I-ORG
sk:kuo-ťi	I-ORG

sk:Podľa	O
sk:niektorých	O
sk:súčasných	O
sk:názorov	O
sk:mohlo	O
sk:isť	O
sk:o	O
sk:pyramídu	O
sk:a	O
sk:jej	O
sk:staviteľom	O
sk:mohol	O
sk:byť	O
sk:Hunej	B-PER
sk:.	O

sk:Nasledujúci	O
sk:vzťah	O
sk:nadviazala	O
sk:s	O
sk:Alfredom	B-PER
sk:de	I-PER
sk:Mussetom	I-PER
sk:,	O
sk:ktorý	O
sk:trval	O
sk:šesť	O
sk:rokov	O
sk:.	O

sk:**	O
sk:Saint-Sylvain	B-LOC
sk:(	I-LOC
sk:Corrèze	I-LOC
sk:)	I-LOC

sk:'	O
sk:''	O
sk:John	B-PER
sk:McEnroe	I-PER
sk:''	O
sk:'	O

sk:Časopis	O
sk:je	O
sk:distribuovaný	O
sk:vydavateľstvom	O
sk:Slovenskej	B-ORG
sk:akadémie	I-ORG
sk:vied	I-ORG
sk:.	O

sk:Dům	B-ORG
sk:U	I-ORG
sk:Černé	I-ORG
sk:Matky	I-ORG
sk:Boží	I-ORG

sk:potom	O
sk:čo	O
sk:Javier	B-PER
sk:Bardem	I-PER
sk:svoju	O
sk:spoluprácu	O
sk:ukončil	O
sk:kvôli	O
sk:vyčerpaniu	O
sk:.	O

sk:Vandermondova	B-ORG
sk:konvolúcia	I-ORG
sk:·	O
sk:Variácia	B-ORG
sk:(	I-ORG
sk:kombinatorika	I-ORG
sk:)	I-ORG

sk:Má	O
sk:rozlohu	O
sk:,	O
sk:približne	O
sk:75	O
sk:tisíc	O
sk:obyvateľov	O
sk:a	O
sk:nachádza	O
sk:sa	O
sk:v	O
sk:aglomerácii	O
sk:mesta	O
sk:Ostrava	B-LOC
sk:.	O

sk:Dnes	O
sk:sa	O
sk:chová	O
sk:v	O
sk:Rusku	B-LOC
sk:Turkménsku	B-LOC
sk:,	O
sk:Kazachstane	B-LOC
sk:,	O
sk:Uzbekistane	B-LOC
sk:a	O
sk:Kirgizsku	B-LOC
sk:.	O

sk:Okrem	O
sk:tejto	O
sk:oblasti	O
sk:Bulharsko	B-LOC
sk:stratilo	O
sk:aj	O
sk:iné	O
sk:pohraničné	O
sk:oblasti	O
sk:,	O
sk:ktorých	O
sk:sa	O
sk:zrieklo	O
sk:v	O
sk:prospech	O
sk:Juhoslávie	B-LOC
sk:.	O

sk:Prince	B-LOC
sk:George	I-LOC
sk:,	O
sk:Britská	B-LOC
sk:Kolumbia	I-LOC

sk:**	O
sk:Les	B-LOC
sk:Mées	I-LOC
sk:(	I-LOC
sk:Alpes-de-Haute-Provence	I-LOC
sk:)	I-LOC

sk:Titul	O
sk:získali	O
sk:Zimbabwčanka	O
sk:Cara	B-PER
sk:Blacková	I-PER
sk:a	O
sk:Američanka	O
sk:Liezel	B-PER
sk:Huberová	I-PER
sk:,	O
sk:ktoré	O
sk:vo	O
sk:finále	O
sk:porazili	O
sk:česko-americký	O
sk:pár	O
sk:Květa	B-PER
sk:Peschkeová	I-PER
sk:,	O
sk:Lisa	B-PER
sk:Raymondová	I-PER
sk:6-4	O
sk:3-6	O
sk:10-4	O
sk:.	O

sk:Hernán	B-PER
sk:Jorge	I-PER
sk:Crespo	I-PER

sk:Tvorí	O
sk:ho	O
sk:14	O
sk:obcí	B-LOC
sk:.	O

sk:Nachádza	O
sk:na	O
sk:území	O
sk:dnešnej	O
sk:Ľavobrežnej	B-LOC
sk:Ukrajiny	I-LOC
sk:.	O

sk:**	O
sk:Les	B-LOC
sk:Essarts	I-LOC
sk:(	I-LOC
sk:Eure	I-LOC
sk:)	I-LOC

sk:'	O
sk:''	O
sk:Anaheim	B-ORG
sk:Ducks	I-ORG
sk:''	O
sk:'	O

sk:'	O
sk:''	O
sk:Šternberk	B-LOC
sk:''	O
sk:'	O
sk:Česko	B-LOC

sk:''Eureka	O
sk:''	O
sk:(	O
sk:so	O
sk:Stanleym	B-PER
sk:Myersom	I-PER
sk:)	O

sk:V	O
sk:súčasnej	O
sk:dobe	O
sk:trénuje	O
sk:Arsenal	B-ORG
sk:FC	I-ORG
sk:hrajúci	O
sk:anglickú	B-LOC
sk:najvyššiu	O
sk:futbalovú	O
sk:súťaž	O
sk:Premier	B-ORG
sk:League	I-ORG
sk:.	O

sk:**	O
sk:Grandchamp	B-LOC
sk:(	I-LOC
sk:Yvelines	I-LOC
sk:)	I-LOC

sk:Patty	B-PER
sk:a	I-PER
sk:Selma	I-PER
sk:Bouvier	I-PER

sk:Katedrála	B-ORG
sk:Nanebovzatia	I-ORG
sk:Najsvätejšej	I-ORG
sk:Panny	I-ORG
sk:Márie	I-ORG
sk:(	I-ORG
sk:rímskokatolícka	I-ORG
sk:)	I-ORG
sk:vo	I-ORG
sk:Ľvove	I-ORG

sk:Tvorí	O
sk:ho	O
sk:šesť	O
sk:obcí	B-LOC
sk:.	O

sk:Karosa	B-ORG
sk:B	I-ORG
sk:952	I-ORG
sk:(	O
sk:6	O
sk:)	O

sk:Mary	B-PER
sk:Joe	I-PER
sk:Fernándezová	I-PER
sk:/	O
sk:Zina	B-PER
sk:Garrisonová	I-PER

sk:'	O
sk:''	O
sk:Druk	B-ORG
sk:Air	I-ORG
sk:''	O
sk:'	O

sk:**	O
sk:Faramans	B-LOC
sk:(	I-LOC
sk:Isère	I-LOC
sk:)	I-LOC

sk:presmeruj	O
sk:Grigorij	B-PER
sk:Ivanovič	I-PER
sk:Kulik	I-PER

sk:Pravdepodobne	O
sk:ide	O
sk:o	O
sk:niektorú	O
sk:z	O
sk:vežičiek	O
sk:z	O
sk:niekdajšieho	O
sk:Kostola	B-ORG
sk:klarisiek	I-ORG
sk:,	O
sk:resp	O
sk:.	O

sk:'	O
sk:''	O
sk:České	B-ORG
sk:aerolinie	I-ORG
sk:''	O
sk:'	O

sk:Skladá	O
sk:sa	O
sk:z	O
sk:troch	O
sk:obcí	B-LOC
sk:.	O

sk:Göteborg	B-LOC
sk:(	O
sk:Švédsko	B-LOC
sk:)	O

sk:14	O
sk:Andrej	B-PER
sk:Meszároš	I-PER
sk:(	O
sk:Dukla	B-ORG
sk:Trenčín	I-ORG
sk:)	O

sk:**	O
sk:Saint-Médard	B-LOC
sk:(	I-LOC
sk:Gers	I-LOC
sk:)	I-LOC

sk:Tvorí	O
sk:ho	O
sk:16	O
sk:obcí	B-LOC
sk:.	O

sk:presmeruj	O
sk:Krupina	B-LOC
sk:(	I-LOC
sk:okres	I-LOC
sk:)	I-LOC

sk:Tento	O
sk:dvojalbum	O
sk:dostal	O
sk:názov	O
sk:Made	B-ORG
sk:in	I-ORG
sk:Japan	I-ORG
sk:''	O
sk:.	O

sk:Tvorí	O
sk:ho	O
sk:sedem	O
sk:obcí	B-LOC
sk:.	O

sk:'	O
sk:''	O
sk:Jet2.com	B-ORG
sk:''	O
sk:'	O

sk:presmeruj	O
sk:Rád	B-ORG
sk:svätého	I-ORG
sk:Benedikta	I-ORG

sk:Piotr	B-PER
sk:Iľjič	I-PER
sk:Klimuk	I-PER

sk:Pôsobil	O
sk:v	O
sk:Prate	B-LOC
sk:s	O
sk:Donatellom	B-PER
sk:a	O
sk:Michelozzom	B-PER
sk:,	O
sk:ktorí	O
sk:ho	O
sk:značne	O
sk:ovplyvnili	O
sk:.	O

sk:Pre	O
sk:múdrosť	O
sk:a	O
sk:rozhľadenosť	O
sk:ho	O
sk:nazývali	O
sk:slovenským	B-LOC
sk:Sokratom“	B-PER
sk:.	O

sk:Élisée	B-PER
sk:Reclus	I-PER
sk:to	O
sk:charakterizoval	O
sk:slovami	O
sk:„Vrhanie	O
sk:bômb	O
sk:by	O
sk:nemalo	O
sk:brániť	O
sk:tomu	O
sk:,	O
sk:aby	O
sk:nás	O
sk:bolo	O
sk:počuť“	O
sk:.	O

sk:Vyčítame	O
sk:tu	O
sk:aj	O
sk:prorocké	O
sk:vízie	O
sk:o	O
sk:mesiášskom	O
sk:období	O
sk:,	O
sk:dočítame	O
sk:sa	O
sk:aj	O
sk:o	O
sk:viacerých	O
sk:zmluvách	O
sk:,	O
sk:ktoré	O
sk:Boh	O
sk:s	O
sk:Izraelom	B-LOC
sk:uzavrel	O
sk:.	O

sk:Steve	B-PER
sk:Yzerman	I-PER
sk:,	O
sk:94	O

sk:Správa	O
sk:CHKO	B-LOC
sk:Litovelské	I-LOC
sk:Pomoraví	I-LOC
sk:.	O

sk:221–179	O
sk:Filip	B-PER
sk:V	I-PER
sk:.	I-PER
sk:(	O
sk:,	O
sk:)	O

sk:'	O
sk:''	O
sk:Max	B-PER
sk:Mirnyj	I-PER
sk:/	O
sk:Andy	B-PER
sk:Ram	I-PER
sk:''	O
sk:'	O
sk:vs.	O
sk:Ashley	B-PER
sk:Fisher	I-PER
sk:/	O
sk:Stephen	B-PER
sk:Huss	I-PER
sk:64-7	O
sk:6-2	O
sk:10-7	O

sk:'	O
sk:''	O
sk:KHL	B-ORG
sk:Mladost	I-ORG
sk:''	O
sk:'	O

sk:V	O
sk:osemifinále	O
sk:vyradil	O
sk:Real	B-ORG
sk:Madrid	I-ORG
sk:.	O

sk:'	B-ORG
sk:''	I-ORG
sk:Československá	I-ORG
sk:liga	I-ORG
sk:''	I-ORG
sk:'	B-ORG

sk:presmeruj	O
sk:Železničný	B-ORG
sk:skúšobný	I-ORG
sk:okruh	I-ORG
sk:Cerhenice	I-ORG

sk:Označenie	O
sk:veľmoc	O
sk:sa	O
sk:začalo	O
sk:používať	O
sk:po	O
sk:Viedenskom	B-ORG
sk:kongrese	I-ORG
sk:.	O

sk:``	O
sk:Ready	B-ORG
sk:to	I-ORG
sk:Fall	I-ORG
sk:''	O

sk:Stefan	B-PER
sk:Zweig	I-PER
sk:tvrdí	O
sk:,	O
sk:že	O
sk:súcit	O
sk:je	O
sk:dvojaký	O
sk:.	O

sk:**	O
sk:Sainte-Anastasie	B-LOC
sk:(	I-LOC
sk:Gard	I-LOC
sk:)	I-LOC

sk:Sevastopoľ	B-LOC
sk:(	O
sk:)	O
sk:419	O
sk:tis	O
sk:.	O

sk:**	O
sk:Bois-le-Roi	B-LOC
sk:(	I-LOC
sk:Eure	I-LOC
sk:)	I-LOC

sk:Vzniká	O
sk:zrastením	O
sk:niekoľkých	O
sk:posledných	O
sk:chvostových	O
sk:stavcov	B-ORG
sk:.	O

sk:Generálnym	O
sk:sekretárom	O
sk:strany	O
sk:sa	O
sk:stal	O
sk:Ivan	B-PER
sk:Šimko	I-PER
sk:.	O

sk:V	O
sk:prvom	O
sk:ročníku	O
sk:ju	O
sk:Tom	B-PER
sk:Riddle	I-PER
sk:zneužil	O
sk:na	O
sk:otvorenie	O
sk:Tajomnej	O
sk:komnaty	O
sk:.	O

sk:V	O
sk:päťdesiatych	O
sk:rokoch	O
sk:priviezli	O
sk:poradcovia	O
sk:v	O
sk:odbore	O
sk:podnikania	O
sk:MTM	O
sk:do	O
sk:Európy	B-LOC
sk:.	O

sk:Tvorí	O
sk:ho	O
sk:20	O
sk:obcí	B-LOC
sk:.	O

sk:**	O
sk:Saint-Loup	B-LOC
sk:(	I-LOC
sk:Tarn-et-Garonne	I-LOC
sk:)	I-LOC

sk:Gala	B-PER
sk:Leónová	I-PER
sk:Garcíová	I-PER

sk:Vybudovaná	O
sk:však	O
sk:bola	O
sk:ako	O
sk:súčasť	O
sk:diaľnice	B-ORG
sk:A8	I-ORG
sk:.	O

sk:Hugh	B-PER
sk:David	I-PER
sk:Politzer	I-PER

sk:Carl	B-PER
sk:Auer	I-PER
sk:von	I-PER
sk:Welsbach	I-PER

sk:**	O
sk:Montcel	B-LOC
sk:(	I-LOC
sk:Savoie	I-LOC
sk:)	I-LOC

sk:Ondrej	B-PER
sk:Otčenáš	I-PER
sk:(	O
sk:C	O
sk:/	O
sk:W	O
sk:)	O

sk:'	O
sk:''	O
sk:Jana	B-PER
sk:Novotná	I-PER
sk:''	O
sk:'	O

sk:Nantes	B-LOC
sk:(	O
sk:Francúzsko	B-LOC
sk:)	O

sk:'	O
sk:''	O
sk:Turecko	B-LOC
sk:''	O
sk:'	O

sk:Miguel	B-PER
sk:de	I-PER
sk:Cervantes	I-PER
sk:y	I-PER
sk:Saavedra	I-PER

sk:Vladimir	B-PER
sk:Iľjič	I-PER
sk:Lenin	I-PER

sk:'	O
sk:''	O
sk:SunExpress	B-ORG
sk:''	O
sk:'	O

sk:Pri	O
sk:Kolárove	B-LOC
sk:sa	O
sk:vlieva	O
sk:do	O
sk:Váhu	B-LOC
sk:a	O
sk:spolu	O
sk:s	O
sk:ním	O
sk:pri	O
sk:Komárne	B-LOC
sk:v	O
sk:nadmorskej	O
sk:výške	O
sk:do	O
sk:Dunaja	B-LOC
sk:.	O

sk:Susedí	O
sk:na	O
sk:severe	O
sk:s	O
sk:regiónom	O
sk:Arica	B-LOC
sk:y	I-LOC
sk:Parinacota	I-LOC
sk:,	O
sk:na	O
sk:juhu	O
sk:s	O
sk:regiónom	O
sk:Antofagasta	B-LOC
sk:.	O

sk:'	O
sk:''	O
sk:British	B-ORG
sk:Airways	I-ORG
sk:''	O
sk:'	O

sk:Lídrom	O
sk:na	O
sk:vrchole	O
sk:bol	O
sk:Thomas	B-PER
sk:Voeckler	I-PER
sk:,	O
sk:ktorý	O
sk:aj	O
sk:túto	O
sk:etapu	O
sk:vyhral	O
sk:.	O

sk:'	O
sk:''	O
sk:John	B-PER
sk:Huston	I-PER
sk:''	O
sk:'	O
sk:**	O

sk:Nachádza	O
sk:sa	O
sk:medzi	O
sk:mestami	O
sk:Považská	B-LOC
sk:Bystrica	I-LOC
sk:a	O
sk:Bytča	B-LOC
sk:.	O

sk:'	O
sk:''	O
sk:Léopold	B-PER
sk:Eyharts	I-PER
sk:''	O
sk:'	O

sk:'	O
sk:''	O
sk:MFK	B-ORG
sk:Ružomberok	I-ORG
sk:''	O
sk:'	O

sk:Manfred	B-PER
sk:Albrecht	I-PER
sk:von	I-PER
sk:Richthofen	I-PER

sk:I	B-ORG
sk:Just	I-ORG
sk:Wan	I-ORG
sk:na	I-ORG
sk:Live“	I-ORG
sk:–	O
sk:2:46	O

sk:'	O
sk:''	O
sk:Bill	B-PER
sk:Murray	I-PER
sk:''	O
sk:'	O

sk:Po	O
sk:absolutóriu	O
sk:sa	O
sk:stala	O
sk:členkou	O
sk:SND	B-ORG
sk:,	O
sk:kde	O
sk:pôsobí	O
sk:dodnes	O
sk:.	O

sk:Archie	B-ORG
sk:Bell	I-ORG
sk:&	I-ORG
sk:the	I-ORG
sk:Drells	I-ORG

sk:Ušla	O
sk:do	O
sk:Bavorska	B-LOC
sk:za	O
sk:svojou	O
sk:dcérou	O
sk:.	O

sk:Bosna	B-LOC
sk:a	I-LOC
sk:Hercegovina	I-LOC
sk:bola	O
sk:a	O
sk:je	O
sk:výnimočná	O
sk:faktom	O
sk:,	O
sk:že	O
sk:tu	O
sk:žiadna	O
sk:národnosť	O
sk:nemá	O
sk:menšinové	O
sk:,	O
sk:či	O
sk:väčšinové	O
sk:postavenie	O
sk:.	O

sk:Eurovision	B-ORG
sk:Song	I-ORG
sk:Contest	I-ORG
sk:2009	I-ORG

sk:Viktor	B-PER
sk:Afanasiev	I-PER
sk:(	O
sk:3	O
sk:)	O

sk:V	O
sk:zbore	O
sk:pôsobil	O
sk:ako	O
sk:farár	O
sk:Pavol	B-PER
sk:Dobšinský	I-PER
sk:.	O

sk:Odtiaľ	O
sk:tečie	O
sk:juhozápadným	O
sk:smerom	O
sk:do	O
sk:mesta	O
sk:Jindřichův	B-LOC
sk:Hradec	I-LOC
sk:,	O
sk:kde	O
sk:sa	O
sk:stáča	O
sk:na	O
sk:juh	O
sk:,	O
sk:za	O
sk:obcou	O
sk:Lásenice	B-LOC
sk:sa	O
sk:veľkým	O
sk:oblúom	O
sk:stáča	O
sk:a	O
sk:pokračuje	O
sk:ďalej	O
sk:k	O
sk:ústiu	O
sk:severozápadným	O
sk:smerom	O
sk:.	O

sk:K	O
sk:rehoľnému	B-ORG
sk:rádu	I-ORG
sk:patrila	O
sk:tiež	O
sk:väčšina	O
sk:tamojších	O
sk:biblistov	O
sk:a	O
sk:lingvistov	O
sk:.	O

sk:americký	O
sk:výrobca	O
sk:tenisiek	O
sk:,	O
sk:pozri	O
sk:Nike	B-ORG
sk:,	I-ORG
sk:Inc	I-ORG
sk:.	I-ORG

sk:David	B-PER
sk:Beckham	I-PER
sk:'	O
sk:''	O
sk:(	O
sk:C	O
sk:)	O
sk:'	O
sk:''	O

sk:Nachádza	O
sk:sa	O
sk:asi	O
sk:juhovýchodne	O
sk:od	O
sk:Žiliny	B-LOC
sk:a	O
sk:severovýchodne	O
sk:od	O
sk:Bratislavy	B-LOC
sk:,	O
sk:v	O
sk:Žilinskom	B-LOC
sk:kraji	I-LOC
sk:.	O

sk:Na	O
sk:rozdiel	O
sk:od	O
sk:svojho	O
sk:manžela	O
sk:Frica	B-PER
sk:Kafendu	I-PER
sk:,	O
sk:ktorý	O
sk:sa	O
sk:pridržiaval	O
sk:pevných	O
sk:metodických	O
sk:zásad	O
sk:,	O
sk:jej	O
sk:cestou	O
sk:bolo	O
sk:hľadanie	O
sk:rôznych	O
sk:prameňov	O
sk:.	O

sk:Na	O
sk:budove	O
sk:sa	O
sk:nachádza	O
sk:socha	O
sk:József	B-PER
sk:Attila	I-PER
sk:a	O
sk:Franza	B-PER
sk:Liszta	I-PER
sk:.	O

sk:**	O
sk:La	B-LOC
sk:Bellière	I-LOC
sk:(	I-LOC
sk:Orne	I-LOC
sk:)	I-LOC

sk:1.	B-ORG
sk:FC	I-ORG
sk:Tatran	I-ORG
sk:Prešov	I-ORG

sk:Na	O
sk:trón	O
sk:nastúpil	O
sk:ako	O
sk:Filip	B-PER
sk:VI	I-PER
sk:.	I-PER
sk:.	O

sk:'	O
sk:''	O
sk:Steffi	B-PER
sk:Grafová	I-PER
sk:''	O
sk:'	O

sk:1	O
sk:-	O
sk:The	B-ORG
sk:Elusive	I-ORG
sk:Light	I-ORG
sk:and	I-ORG
sk:Sound	I-ORG
sk:,	I-ORG
sk:Vol.	I-ORG
sk:1	I-ORG
sk:''	O

sk:'	O
sk:''	O
sk:Chorvátsko	B-LOC
sk:''	O
sk:'	O

sk:Jihlavskou	B-LOC
sk:spojkou	O
sk:''	O
sk:do	O
sk:Rakúska	B-LOC
sk:.	O

sk:Hrdinovia	B-PER
sk:''	O
sk:(	O
sk:2006–doteraz	O
sk:)	O

sk:3.	B-LOC
sk:obvod	I-LOC
sk:(	I-LOC
sk:Paríž	I-LOC
sk:)	I-LOC

sk:'	B-ORG
sk:''	I-ORG
sk:Sporting	I-ORG
sk:''	I-ORG
sk:'	B-ORG
sk:Clube	I-ORG
sk:de	I-ORG
sk:'	B-ORG
sk:''	I-ORG
sk:Braga	I-ORG
sk:''	I-ORG
sk:'	B-ORG

sk:Leteckej	O
sk:hliadky	O
sk:boli	O
sk:zriadené	O
sk:v	O
sk:Prahe	B-LOC
sk:,	O
sk:Českých	B-LOC
sk:Budějoviciach	I-LOC
sk:,	O
sk:Plzni	B-LOC
sk:,	O
sk:Karlových	B-LOC
sk:Varoch	I-LOC
sk:,	O
sk:Jičíne	B-LOC
sk:,	O
sk:Brne	B-LOC
sk:,	O
sk:Olomouci	B-LOC
sk:,	O
sk:Bratislave	B-LOC
sk:,	O
sk:Rimavskej	B-LOC
sk:Sobote	I-LOC
sk:a	O
sk:v	O
sk:Košiciach	B-LOC
sk:.	O

sk:Hráva	O
sk:ich	O
sk:od	O
sk:svojej	O
sk:sólovej	O
sk:kariéry	O
sk:Roger	B-PER
sk:Waters	I-PER
sk:.	O

sk:Stroj	O
sk:dopadol	O
sk:2	O
sk:až	O
sk:3	O
sk:kilometre	O
sk:východne	O
sk:od	O
sk:Zvolena	B-LOC
sk:a	O
sk:obaja	O
sk:piloti	O
sk:boli	O
sk:nájdení	O
sk:mŕtvy	O
sk:neďaleko	O
sk:trosiek	O
sk:lietadla	O
sk:.	O

sk:Deň	O
sk:víťazstva	O
sk:a	O
sk:vďakyzdania	O
sk:(	O
sk:Chorvátsko	B-LOC
sk:)	O

sk:Udomácnil	O
sk:sa	O
sk:takisto	O
sk:aj	O
sk:na	O
sk:Dolnom	O
sk:nádvorí	O
sk:Spišského	B-ORG
sk:hradu	I-ORG
sk:a	O
sk:na	O
sk:lúkach	O
sk:pod	O
sk:ním	O
sk:.	O

sk:presmeruj	O
sk:Nance	B-LOC
sk:(	I-LOC
sk:Jura	I-LOC
sk:)	I-LOC

sk:Vašo	B-PER
sk:Patejdl	I-PER
sk:-	O
sk:'	O
sk:''	O
sk:Nepriznaná	O
sk:''	O
sk:'	O

sk:Jej	O
sk:prevažná	O
sk:časť	O
sk:sa	O
sk:nachádza	O
sk:v	O
sk:Nemecku	B-LOC
sk:.	O

sk:;	O
sk:40	O
sk:sezón	O
sk:v	O
sk:Segunda	B-ORG
sk:División	I-ORG

sk:HC	B-ORG
sk:MŠK	I-ORG
sk:Považská	I-ORG
sk:Bystrica	I-ORG

sk:presmeruj	O
sk:Chris	B-PER
sk:Brown	I-PER
sk:(	I-PER
sk:atlét	I-PER
sk:)	I-PER

sk:ju	O
sk:oslobodil	O
sk:Alexander	B-PER
sk:Veľký	I-PER
sk:.	O

sk:Je	O
sk:zasvätená	O
sk:svätému	B-PER
sk:Tadeášovi	I-PER
sk:,	O
sk:ktorý	O
sk:je	O
sk:umelcovým	O
sk:patrónom	O
sk:.	O

sk:Milan	B-PER
sk:Hejduk	I-PER
sk:,	O
sk:český	O
sk:hokejista	O

sk:Simpsonovci	B-ORG
sk:''	O
sk:alebo	O
sk:Futurama	B-ORG
sk:''	O
sk:.	O

sk:**skrátený	O
sk:tvar	O
sk:mesta	O
sk:Žiar	B-LOC
sk:nad	I-LOC
sk:Hronom	I-LOC

sk:presmeruj	O
sk:Ernst	B-PER
sk:Karl	I-PER
sk:Abbe	I-PER

sk:Vtedy	O
sk:za	O
sk:neho	O
sk:Manchester	B-ORG
sk:United	I-ORG
sk:zaplatil	O
sk:10,5	O
sk:milióna	O
sk:libier	O
sk:.	O

sk:Karelská	B-LOC
sk:šija	I-LOC
sk:–	O
sk:nachádza	O
sk:sa	O
sk:medzi	O
sk:Ladožským	B-LOC
sk:jazerom	I-LOC
sk:a	O
sk:Fínskym	B-LOC
sk:zálivom	I-LOC

sk:Popice	B-LOC
sk:(	I-LOC
sk:okres	I-LOC
sk:Břeclav	I-LOC
sk:)	I-LOC

sk:Po	O
sk:ňom	O
sk:skupina	O
sk:pri	O
sk:príležitosti	O
sk:svojho	O
sk:20-výročia	O
sk:pôsobenia	O
sk:vydáva	O
sk:svoju	O
sk:prvú	O
sk:kompiláciu	O
sk:hitov	O
sk:nazvanú	O
sk:Best	B-ORG
sk:of	I-ORG
sk:the	I-ORG
sk:Beast	I-ORG
sk:''	O
sk:so	O
sk:singlom	O
sk:„Virus“	O
sk:.	O

sk:Rozkláda	O
sk:sa	O
sk:asi	O
sk:sedem	O
sk:kilometrov	O
sk:východne	O
sk:od	O
sk:Mladej	B-LOC
sk:Boleslav	I-LOC
sk:.	O

sk:Z	O
sk:pohľadu	O
sk:nášho	O
sk:Slnka	B-LOC
sk:sa	O
sk:nachádza	O
sk:smerom	O
sk:k	O
sk:jadru	B-ORG
sk:galaxie	I-ORG
sk:.	O

sk:**	O
sk:Santenay	B-LOC
sk:(	I-LOC
sk:Côte-d’Or	I-LOC
sk:)	I-LOC

sk:Huey	B-ORG
sk:Lewis	I-ORG
sk:&	I-ORG
sk:the	I-ORG
sk:News	I-ORG

sk:presmeruj	O
sk:NHL	B-ORG
sk:2012	I-ORG
sk:/	I-ORG
sk:2013	I-ORG

sk:Spoločnosť	O
sk:má	O
sk:sídlo	O
sk:v	O
sk:Kežmarku	B-LOC
sk:.	O

sk:**	O
sk:Kostol	B-ORG
sk:Najsvätejšej	I-ORG
sk:Trojice	I-ORG
sk:(	I-ORG
sk:Fulnek	I-ORG
sk:)	I-ORG

sk:Greenpeace	B-ORG
sk:,	O
sk:ako	O
sk:''Zelení	O
sk:''	O
sk:sa	O
sk:označujú	O
sk:rôzne	O
sk:strany	O
sk:s	O
sk:ekologickým	O
sk:programom	O
sk:,	O
sk:napr	O
sk:.	O

sk:Giles	B-ORG
sk:,	I-ORG
sk:Giles	B-ORG
sk:&	I-ORG
sk:Fripp	I-ORG

sk:Gaius	B-PER
sk:Valerius	I-PER
sk:Catullus	I-PER
sk:(	O
sk:jedine	O
sk:jeho	O
sk:poézia	O
sk:sa	O
sk:zachovala	O
sk:do	O
sk:súčasnosti	O
sk:)	O

sk:Leží	O
sk:na	O
sk:pobreží	O
sk:Baltského	B-LOC
sk:mora	I-LOC
sk:.	O

sk:'	O
sk:''	O
sk:Lisa	B-PER
sk:Raymondová	I-PER
sk:''	O
sk:'	O

sk:Valle	B-LOC
sk:Sagrado	I-LOC
sk:de	I-LOC
sk:los	I-LOC
sk:Incas	I-LOC

sk:presmeruj	O
sk:Fiodor	B-PER
sk:Alexandrovič	I-PER
sk:Vasiliev	I-PER

sk:Tullio	B-PER
sk:Levi-Civita	I-PER
sk:(	O
sk:1873-1941	O
sk:)	O

sk:Hlbšia	O
sk:decentralizácia	O
sk:nastala	O
sk:po	O
sk:pridelení	O
sk:ďalších	O
sk:právomocí	O
sk:Quebecu	B-LOC
sk:.	O

sk:Slúži	O
sk:ako	O
sk:križovatka	O
sk:medzi	O
sk:Áziou	B-LOC
sk:a	O
sk:Európou	B-LOC
sk:.	O

sk:Pieseň	O
sk:sa	O
sk:objavila	O
sk:aj	O
sk:v	O
sk:hre	O
sk:Mafia	B-ORG
sk::	I-ORG
sk:The	I-ORG
sk:City	I-ORG
sk:of	I-ORG
sk:Lost	I-ORG
sk:Heaven	I-ORG
sk:.	O

sk:Cestou	O
sk:sa	O
sk:prejavil	O
sk:jeho	O
sk:vek	O
sk:a	O
sk:v	O
sk:Padove	B-LOC
sk:ochorel	O
sk:natoľko	O
sk:,	O
sk:že	O
sk:už	O
sk:nemohol	O
sk:pokračovať	O
sk:v	O
sk:ceste	O
sk:.	O

sk:'	O
sk:''	O
sk:Kozienice	B-LOC
sk:''	O
sk:'	O
sk:Poľsko	B-LOC

sk:'	O
sk:''	O
sk:Lewis	B-PER
sk:Hamilton	I-PER
sk:''	O
sk:'	O

sk:Celkovo	O
sk:ustanovuje	O
sk:pomery	O
sk:,	O
sk:aké	O
sk:platili	O
sk:za	O
sk:čias	O
sk:Ľudovíta	B-PER
sk:II	I-PER
sk:.	I-PER
sk:a	O
sk:Karolmana	B-PER
sk:.	O

sk:**	O
sk:Saint-Vincent-de-Paul	B-LOC
sk:(	I-LOC
sk:Landes	I-LOC
sk:)	I-LOC

sk:Zoznam	B-ORG
sk:vodcov	I-ORG
sk:Komunistickej	I-ORG
sk:strany	I-ORG
sk:Sovietskeho	I-ORG
sk:zväzu	I-ORG

sk:Pod	O
sk:rádovým	O
sk:menom	O
sk:„Bruder	O
sk:Dagobert“	O
sk:bol	O
sk:členom	O
sk:Rádu	O
sk:iluminátov	B-ORG
sk:.	O

sk:V	O
sk:nasledujúcej	O
sk:sezóne	O
sk:sa	O
sk:vrátil	O
sk:do	O
sk:Košíc	B-LOC
sk:a	O
sk:získal	O
sk:majstrovský	O
sk:titul	O
sk:.	O

sk:**	O
sk:Marigny	B-LOC
sk:(	I-LOC
sk:Manche	I-LOC
sk:)	I-LOC

sk:Následne	O
sk:sa	O
sk:na	O
sk:6	O
sk:rokov	O
sk:upísal	O
sk:Vancouveru	B-ORG
sk:Cannuks	I-ORG
sk:,	O
sk:v	O
sk:ktorom	O
sk:obliekal	O
sk:dres	O
sk:s	O
sk:číslom	O
sk:55	O
sk:.	O

sk:'	O
sk:''	O
sk:Lleyton	B-PER
sk:Hewitt	I-PER
sk:''	O
sk:'	O

sk:Tieto	O
sk:spoločnosti	O
sk:vznikli	O
sk:a	O
sk:vznikajú	O
sk:po	O
sk:Druhom	B-ORG
sk:vatikánskom	I-ORG
sk:koncile	I-ORG
sk:.	O

sk:Neskôr	O
sk:cestopisy	O
sk:posielal	O
sk:do	O
sk:Lidových	B-ORG
sk:novin	I-ORG
sk:''	O
sk:,	O
sk:až	O
sk:neskôr	O
sk:vyšli	O
sk:knižne	O
sk:.	O

sk:Norwich	B-LOC
sk:,	O
sk:Spojené	B-LOC
sk:kráľovstvo	I-LOC

sk:Väčšina	O
sk:vtedajších	O
sk:smerov	O
sk:pochádzala	O
sk:z	O
sk:Francúzska	B-LOC
sk:,	O
sk:Talianska	B-LOC
sk:a	O
sk:Španielska	B-LOC
sk:,	O
sk:ich	O
sk:trvanie	O
sk:sa	O
sk:často	O
sk:dá	O
sk:vymedziť	O
sk:relatívne	O
sk:krátkym	O
sk:obdobím	O
sk:(	O
sk:cca	O
sk:20	O
sk:rokov	O
sk:)	O
sk:.	O

sk:'	O
sk:''	O
sk:Michal	B-PER
sk:Mertiňák	I-PER
sk:''	O
sk:'	O
sk:'	O
sk:''	O
sk:Petr	B-PER
sk:Pála	I-PER
sk:''	O
sk:'	O

sk:Oklahoma	B-LOC
sk:City	I-LOC
sk:,	O
sk:USA	B-LOC

sk:'	O
sk:''	O
sk:Mara	B-PER
sk:Santangelová	I-PER
sk:''	O
sk:'	O

sk:Alexandr	B-PER
sk:Iľjič	I-PER
sk:Jegorov	I-PER

sk:Za	O
sk:Poľsko	B-ORG
sk:nastúpil	O
sk:v	O
sk:29	O
sk:zápasoch	O
sk:.	O

sk:Jeho	O
sk:základy	O
sk:položil	O
sk:Mahávíra	B-PER
sk:,	O
sk:podrobnejšie	O
sk:rozpracované	O
sk:však	O
sk:bolo	O
sk:až	O
sk:neskôr	O
sk:.	O

sk:Skladá	O
sk:sa	O
sk:z	O
sk:piatich	O
sk:provincií	O
sk:–	O
sk:Sør-Trøndelag	B-LOC
sk:,	O
sk:Nord-Trøndelag	B-LOC
sk:,	O
sk:Nordland	B-LOC
sk:,	O
sk:Troms	B-LOC
sk:a	O
sk:Finnmark	B-LOC
sk:.	O

sk:Obidve	O
sk:patria	O
sk:pod	O
sk:Prešovskú	B-ORG
sk:univerzitu	I-ORG
sk:.	O

sk:presmeruj	O
sk:Flacey	B-LOC
sk:(	I-LOC
sk:Côte-d’Or	I-LOC
sk:)	I-LOC

sk:'	O
sk:''	O
sk:Galba	B-PER
sk:''	O
sk:'	O

sk:William	B-PER
sk:Carlos	I-PER
sk:Williams	I-PER
sk:sa	O
sk:stretol	O
sk:počas	O
sk:jednej	O
sk:návštevy	O
sk:s	O
sk:troma	O
sk:študentami	O
sk:-	O
sk:básnikmi	O
sk:a	O
sk:prejavil	O
sk:uznanie	O
sk:Welchových	O
sk:prác	O
sk:.	O

sk:'	O
sk:''	O
sk:Portugalsko	B-LOC
sk:''	O
sk:'	O

sk:Jozefa	B-PER
sk:Gabčíka	I-PER
sk:,	O
sk:kpt	O
sk:.	O

sk:Vestfjorden	B-LOC
sk:,	O
sk:Nórsko	B-LOC
sk:–	O

sk:Wicklow	B-LOC
sk:=	O
sk:10	O
sk:356	O

sk:Bol	O
sk:študentom	O
sk:Sigmunda	B-PER
sk:Freuda	I-PER
sk:.	O

sk:**	O
sk:Montagny	B-LOC
sk:(	I-LOC
sk:Rhône	I-LOC
sk:)	I-LOC

sk:Prvým	O
sk:mimoeurópskym	O
sk:víťazom	O
sk:ankety	O
sk:sa	O
sk:stal	O
sk:Libérijčan	B-LOC
sk:George	B-PER
sk:Weah	I-PER
sk:.	O

sk:Jeho	O
sk:syn	O
sk:bol	O
sk:Marek	B-PER
sk:Brezovský	I-PER
sk:.	O

sk:Vrchol	O
sk:sa	O
sk:nachádza	O
sk:3,5	O
sk:km	O
sk:juhovýchodne	O
sk:od	O
sk:Jiřetína	B-LOC
sk:pod	I-LOC
sk:Jedlovou	I-LOC
sk:a	O
sk:6	O
sk:km	O
sk:južne	O
sk:od	O
sk:Varnsdorfa	B-LOC
sk:.	O

sk:'	O
sk:''	O
sk:Montreal	B-ORG
sk:Maroons	I-ORG
sk:''	O
sk:'	O

sk:===	O
sk:Linky	O
sk:na	O
sk:Havaj	B-LOC
sk:===	O

sk:presmeruj	O
sk:Ha-poel	B-ORG
sk:Rišon	I-ORG
sk:le-Cion	I-ORG
sk:(	I-ORG
sk:hádzaná	I-ORG
sk:)	I-ORG

sk:Dominujú	O
sk:v	O
sk:nich	O
sk:tímy	O
sk:Južnej	B-LOC
sk:Ameriky	I-LOC
sk:.	O

sk:'	O
sk:''	O
sk:Pittsburgh	B-ORG
sk:Penguins	I-ORG
sk:''	O
sk:'	O

sk:meno	O
sk:,	O
sk:pozri	O
sk:Norbert	B-ORG
sk:(	I-ORG
sk:prvé	I-ORG
sk:meno	I-ORG
sk:)	I-ORG

sk:'	O
sk:''	O
sk:Pavel	B-PER
sk:Branko	I-PER
sk:''	O
sk:'	O

sk:'	O
sk:''	O
sk:Sabine	B-PER
sk:Appelmansová	I-PER
sk:''	O
sk:'	O

sk:Je	O
sk:jedným	O
sk:z	O
sk:nástupcov	O
sk:sovietskeho	B-ORG
sk:družstva	I-ORG
sk:.	O

sk:Barbara	B-PER
sk:a	O
sk:Jenna	B-PER
sk:Bushová	I-PER
sk:(	O
sk:*1981	O
sk:)	O
sk:.	O

sk:**	O
sk:Mont-Saint-Martin	B-LOC
sk:(	I-LOC
sk:Isère	I-LOC
sk:)	I-LOC

sk:Africká	B-ORG
sk:hádzanárska	I-ORG
sk:konfederácia	I-ORG

sk:'	O
sk:''	O
sk:Transaero	B-ORG
sk:Airlines	I-ORG
sk:''	O
sk:'	O

sk:Tie	O
sk:boli	O
sk:začlenené	O
sk:medzi	O
sk:ciele	O
sk:útoku	O
sk:hlavne	O
sk:s	O
sk:cieľom	O
sk:vyhnúť	O
sk:sa	O
sk:silne	O
sk:opevnenej	O
sk:Maginotovej	B-LOC
sk:línie	I-LOC
sk:.	O

sk:'	O
sk:''	O
sk:Zrenjanin	B-LOC
sk:''	O
sk:'	O

sk:'	O
sk:''	O
sk:Radek	B-PER
sk:Štěpánek	I-PER
sk:''	O
sk:'	O
sk:'	O
sk:''	O
sk:Tommy	B-PER
sk:Haas	I-PER
sk:''	O
sk:'	O
sk:6–2	O
sk:,	O
sk:6–3	O

sk:Pri	O
sk:svojom	O
sk:druhom	O
sk:albume	O
sk:,	O
sk:Origin	B-ORG
sk:of	I-ORG
sk:Symmetry	I-ORG
sk:''	O
sk:sa	O
sk:kapela	O
sk:snažila	O
sk:o	O
sk:posun	O
sk:k	O
sk:sebavedomému	O
sk:a	O
sk:agresívnemu	O
sk:zvuku	O
sk:.	O

sk:Edmonton	B-ORG
sk:Oilers	I-ORG
sk:(	O
sk:od	O
sk:Vancouver	B-ORG
sk:Canucks	I-ORG
sk:)	O

sk:Róbert	B-PER
sk:Bruce	I-PER
sk:bojoval	O
sk:proti	O
sk:anglickým	O
sk:rytierom	O
sk:len	O
sk:v	O
sk:močaristom	O
sk:teréne	O
sk:,	O
sk:kde	O
sk:bol	O
sk:ich	O
sk:výpad	O
sk:zbrzdený	O
sk:.	O

sk:Karosa	B-ORG
sk:B	I-ORG
sk:932	I-ORG
sk:(	I-ORG
sk:E	I-ORG
sk:)	I-ORG

sk:*historický	O
sk:názov	O
sk:mesta	O
sk:Achali	B-LOC
sk:Atoni	I-LOC

sk:V	O
sk:boji	O
sk:padol	O
sk:kráľ	O
sk:Kleombrotos	B-PER
sk:a	O
sk:vyše	O
sk:600	O
sk:Sparťanov	O
sk:.	O

sk:Detroit	B-ORG
sk:Red	I-ORG
sk:Wings	I-ORG
sk:(	O
sk:7	O
sk:.	O
sk:)	O

sk:Andrej	B-PER
sk:Stanislavovič	I-PER
sk:Oľchovskij	I-PER

sk:Dwight	B-PER
sk:Phillips	I-PER
sk:'	O
sk:''	O
sk:8.45	O
sk:''	O
sk:'	O

sk:Rás	B-LOC
sk:al-Chajmá	I-LOC
sk:(	O
sk:Raʼs	O
sk:al-Chajman	O
sk:)	O

sk:Teng	B-PER
sk:Siao-pching	I-PER
sk:(	O
sk:1904–1997	O
sk:)	O
sk:-	O
sk:najvyšší	O
sk:vodca	O
sk:,	O
sk:iniciátor	O
sk:ekonomických	O
sk:reforiem	O

sk:'	O
sk:''	O
sk:HK	B-ORG
sk:Trnava	I-ORG
sk:''	O
sk:'	O

sk:V	O
sk:semifinálne	O
sk:najprv	O
sk:po	O
sk:urputnom	O
sk:boji	O
sk:porazil	O
sk:Wigan	B-ORG
sk:Athletic	I-ORG
sk:.	O

sk:presmeruj	O
sk:Courant	B-LOC
sk:(	I-LOC
sk:Charente-Maritime	I-LOC
sk:)	I-LOC

sk:Najčastejšie	O
sk:je	O
sk:v	O
sk:mestách	O
sk:Sereď	B-LOC
sk:a	O
sk:Trnava	B-LOC
sk:.	O

sk:Tvorí	O
sk:ho	O
sk:21	O
sk:obcí	B-LOC
sk:.	O

sk:Medzinárodná	B-ORG
sk:lakrosová	I-ORG
sk:federácia	I-ORG

sk:'	O
sk:''	O
sk:A	B-ORG
sk:Collection	I-ORG
sk:of	I-ORG
sk:Great	I-ORG
sk:Dance	I-ORG
sk:Songs	I-ORG
sk:''	O
sk:'	O
sk:''	O

sk:Alexander	B-PER
sk:Ovechkin	I-PER
sk:,	O
sk:2,526	O

sk:Proti	O
sk:spojenectvu	O
sk:sa	O
sk:však	O
sk:postavili	O
sk:templári	B-ORG
sk:a	O
sk:asasínskeho	O
sk:posla	O
sk:zabili	O
sk:.	O

sk:'	O
sk:''	O
sk:John	B-PER
sk:Fitzgerald	I-PER
sk:/	O
sk:Anders	B-PER
sk:Järryd	I-PER
sk:''	O
sk:'	O

sk:Opatovice	B-LOC
sk:(	I-LOC
sk:okres	I-LOC
sk:Brno-venkov	I-LOC
sk:)	I-LOC

sk:Je	O
sk:rozšírené	O
sk:najmä	O
sk:v	O
sk:okresoch	O
sk:Spišská	B-LOC
sk:Nová	I-LOC
sk:Ves	I-LOC
sk:a	O
sk:Rožňava	B-LOC
sk:,	O
sk:najviac	O
sk:(	O
sk:s	O
sk:výrazným	O
sk:odstupom	O
sk:)	O
sk:v	O
sk:obci	O
sk:Jamník	B-LOC
sk:,	O
sk:potom	O
sk:v	O
sk:mestách	O
sk:Spišská	B-LOC
sk:Nová	I-LOC
sk:Ves	I-LOC
sk:a	O
sk:Rožňava	B-LOC
sk:.	O

sk:Sú	O
sk:rozšírené	O
sk:v	O
sk:Európe	B-LOC
sk:a	O
sk:v	O
sk:Ázii	B-LOC
sk:(	O
sk:vrátane	O
sk:Japonska	B-LOC
sk:a	O
sk:Taiwanu	B-LOC
sk:)	O
sk:.	O

sk:Viktor	B-PER
sk:Andrijovyč	I-PER
sk:Juščenko	I-PER
sk:-	O
sk:opozičný	O
sk:kandidát	O
sk:na	O
sk:prezidenta	O

sk:Južne	O
sk:od	O
sk:mestečka	O
sk:je	O
sk:rovnomenný	B-ORG
sk:hrad	I-ORG
sk:.	O

sk:Tvorí	O
sk:ho	O
sk:päť	O
sk:obcí	B-LOC
sk:.	O

sk:'	O
sk:''	O
sk:HC	B-ORG
sk:Dukla	I-ORG
sk:Praha	I-ORG
sk:''	O
sk:'	O

sk:**	O
sk:Moutiers	B-LOC
sk:(	I-LOC
sk:Meurthe-et-Moselle	I-LOC
sk:)	I-LOC

sk:Wish	B-ORG
sk:You	I-ORG
sk:Were	I-ORG
sk:Here	I-ORG
sk:''	O

sk:Ray	B-PER
sk:Bourque	I-PER
sk:,	O
sk:Boston	B-ORG
sk:Bruins	I-ORG

sk:presmeruj	O
sk:Alexandr	B-PER
sk:Gennadievič	I-PER
sk:Mogiľnyj	I-PER

sk:Čenej	B-LOC
sk:(	I-LOC
sk:Thinis	I-LOC
sk:)	I-LOC

sk:Európska	B-ORG
sk:cesta	I-ORG
sk:60	I-ORG

sk:Od	O
sk:okresného	O
sk:mesta	O
sk:Zlaté	B-LOC
sk:Moravce	I-LOC
sk:je	O
sk:vzdialená	O
sk:12	O
sk:km	O
sk:.	O

sk:Tvorí	O
sk:ho	O
sk:14	O
sk:obcí	B-LOC
sk:.	O

sk:Je	O
sk:pomenovaná	O
sk:po	O
sk:Jurajovi	B-PER
sk:Fándlym	I-PER
sk:.	O

sk:Châlons-en-Champagne	B-LOC
sk:(	O
sk:časť	O
sk:)	O

sk:Space	B-ORG
sk:Shuttle	I-ORG
sk:Main	I-ORG
sk:Engine	I-ORG

sk:Rožmberk	B-LOC
sk:nad	I-LOC
sk:Vltavou	I-LOC
sk:,	O
sk:Česko	B-LOC

sk:presmeruj	O
sk:Laredo	B-LOC
sk:(	I-LOC
sk:Texas	I-LOC
sk:)	I-LOC

sk:''	O
sk:17:00	O
sk:''	O
sk:,	O
sk:Pula	B-LOC

sk:Patrick	B-ORG
sk:Maynard	I-ORG
sk:Stuart	I-ORG
sk:Blackett	I-ORG

sk:'	O
sk:''	O
sk:Rennae	B-PER
sk:Stubbsová	I-PER
sk:/	O
sk:Jared	B-PER
sk:Palmer	I-PER
sk:''	O
sk:'	O
sk:vs.	O
sk:Arantxa	B-PER
sk:Sánchezová	I-PER
sk:Vicariová	I-PER
sk:/	O
sk:Todd	B-PER
sk:Woodbridge	I-PER
sk:7-5	O
sk:,	O
sk:7-6	O
sk:(	O
sk:3	O
sk:)	O

sk:Vlastní	O
sk:ju	O
sk:firma	O
sk:Amazon.com	B-ORG
sk:.	O

sk:Hlási	O
sk:sa	O
sk:ku	O
sk:scientológom	B-ORG
sk:.	O

sk:z	O
sk:víťazného	O
sk:oblúka	O
sk:cisára	O
sk:Tita	B-PER
sk:.	O

sk:'	O
sk:''	O
sk:John	B-PER
sk:Isner	I-PER
sk:''	O
sk:'	O
sk:vs.	O
sk:Arnaud	B-PER
sk:Clément	I-PER
sk:6:3	O
sk:,	O
sk:5:7	O
sk:,	O
sk:7:6	O
sk:(	O
sk:2	O
sk:)	O

sk:V	O
sk:jednom	O
sk:bode	O
sk:hraničí	O
sk:aj	O
sk:so	O
sk:štátom	O
sk:Nové	B-LOC
sk:Mexiko	I-LOC
sk:.	O

sk:San	B-LOC
sk:Miguel	I-LOC
sk:(	I-LOC
sk:sopka	I-LOC
sk:)	I-LOC

sk:Silence	B-ORG
sk:Followed	I-ORG
sk:by	I-ORG
sk:a	I-ORG
sk:Deafening	I-ORG
sk:Roar	I-ORG

sk:'	O
sk:''	O
sk:New	B-ORG
sk:York	I-ORG
sk:Islanders	I-ORG
sk:''	O
sk:'	O

sk:'	O
sk:''	O
sk:Joshua	B-PER
sk:Eagle	I-PER
sk:/	O
sk:Sandon	B-PER
sk:Stolle	I-PER
sk:''	O
sk:'	O

sk:evanjelici	B-ORG
sk:a.	I-ORG
sk:v	I-ORG
sk:.	I-ORG
sk:-	O
sk:0,99	O
sk:%	O

sk:**	O
sk:Ribeaucourt	B-LOC
sk:(	I-LOC
sk:Meuse	I-LOC
sk:)	I-LOC

sk:'	O
sk:''	O
sk:Nová	B-LOC
sk:Vieska	I-LOC
sk:''	O
sk:'	O
sk:Slovensko	B-LOC

sk:'	O
sk:''	O
sk:Kolo	B-PER
sk:Touré	I-PER
sk:''	O
sk:'	O

sk:V	O
sk:rámci	O
sk:rozsiahleho	O
sk:stavebného	O
sk:programu	O
sk:za	O
sk:vlády	O
sk:cisára	O
sk:Commoda	B-PER
sk:väčšinu	O
sk:dovtedy	O
sk:drevozemných	O
sk:opevnení	O
sk:prestavali	O
sk:do	O
sk:kameňa	O
sk:.	O

sk:Limp	B-ORG
sk:Bizkit	I-ORG
sk:–	O
sk:``	O
sk:Take	B-ORG
sk:a	I-ORG
sk:Look	I-ORG
sk:Around	I-ORG
sk:''	O

sk:BMP	B-PER
sk:(	I-PER
sk:formát	I-PER
sk:)	I-PER

sk:The	B-ORG
sk:Mamas	I-ORG
sk:&	I-ORG
sk:the	I-ORG
sk:Papas	I-ORG

sk:Partizán	B-ORG
sk:Bardejov	I-ORG
sk:(	O
sk:2-východ	O
sk:)	O

sk:''	O
sk:'	O
sk:''	O
sk:Richard	B-PER
sk:Müller	I-PER
sk:''	O
sk:'	O
sk:''	O

sk:'	O
sk:''	O
sk:Thomas	B-PER
sk:Enqvist	I-PER
sk:''	O
sk:'	O
sk:vs.	O
sk:Marcelo	B-PER
sk:Ríos	I-PER
sk:6-4	O
sk:1-0	O
sk:skreč	O

sk:Ritchie	B-PER
sk:Blackmore	I-PER
sk:/	O
sk:Roger	B-PER
sk:Glover	I-PER
sk:)	O

sk:'	O
sk:''	O
sk:Winnipeg	B-ORG
sk:Jets	I-ORG
sk:''	O
sk:'	O

sk:'	O
sk:''	O
sk:Martina	B-PER
sk:Navrátilová	I-PER
sk:''	O
sk:'	O

sk:Výsady	O
sk:im	O
sk:vrátil	O
sk:až	O
sk:Caracalla	B-PER
sk:.	O

sk:1.	B-ORG
sk:symfónia	I-ORG
sk:(	I-ORG
sk:Brahms	I-ORG
sk:)	I-ORG

sk:''	O
sk:–	O
sk:Supraphon	B-ORG
sk:''-04	O
sk:.	O

sk:Japonsko	B-LOC
sk:nakoniec	O
sk:vyhralo	O
sk:2:1	O
sk:.	O

sk:Zvolili	O
sk:ho	O
sk:do	O
sk:vedenia	O
sk:Slovenskej	B-ORG
sk:národnej	I-ORG
sk:strany	I-ORG
sk:.	O

sk:Je	O
sk:sponzorovaná	O
sk:spoločnosťou	O
sk:Novell	B-ORG
sk:.	O

sk:FCI	B-ORG
sk:ho	O
sk:vedie	O
sk:v	O
sk:skupine	O
sk:1	O
sk:pod	O
sk:číslom	O
sk:142	O
sk:.	O

sk:'	O
sk:''	O
sk:Bulharsko	B-LOC
sk:''	O
sk:'	O

sk:'	O
sk:''	O
sk:Byzantská	B-LOC
sk:ríša	I-LOC
sk:''	O
sk:'	O

sk:Peter	B-PER
sk:Dzúrik	I-PER
sk:(	O
sk:16	O
sk:/	O
sk:0	O
sk:)	O
sk:,	O

sk:presmeruj	O
sk:Diskografia	B-ORG
sk:Beyoncé	I-ORG
sk:Knowlesovej	I-ORG

sk:Väčší	O
sk:odpor	O
sk:kládli	O
sk:Nemci	O
sk:iba	O
sk:pri	O
sk:Martine	B-LOC
sk:a	O
sk:Žiline	B-LOC
sk:,	O
sk:na	O
sk:svahoch	O
sk:Malej	B-LOC
sk:a	O
sk:Veľkej	B-LOC
sk:Fatry	I-LOC
sk:,	O
sk:kde	O
sk:sa	O
sk:postup	O
sk:opäť	O
sk:výrazne	O
sk:spomalil	O
sk:.	O

sk:'	O
sk:''	O
sk:Bielorusko	B-LOC
sk:''	O
sk:'	O

sk:David	B-PER
sk:Ferrer	I-PER
sk:''	O
sk:(	O
sk:Semifinále	O
sk:)	O

sk:Viedeň	B-LOC
sk:mu	O
sk:už	O
sk:od	O
sk:začiatku	O
sk:nedôverovala	O
sk:a	O
sk:snažila	O
sk:sa	O
sk:o	O
sk:vyvolávanie	O
sk:nepokojov	O
sk:a	O
sk:sprisahaní	O
sk:.	O

sk:Kannazuki	B-PER
sk:no	I-PER
sk:Miko	I-PER
sk:''	O

sk:Piastów	B-LOC
sk:(	O
sk:m	O
sk:,	O
sk:MZ	O
sk:)	O

sk:'	O
sk:''	O
sk:Boris	B-PER
sk:Becker	I-PER
sk:''	O
sk:'	O

sk:Breaking	B-ORG
sk:Benjamin	I-ORG
sk:hrala	O
sk:coververziu	O
sk:skladby	O
sk:naživo	O
sk:,	O
sk:a	O
sk:dokonca	O
sk:ju	O
sk:nahrala	O
sk:,	O
sk:aj	O
sk:keď	O
sk:nebola	O
sk:vydaná	O
sk:,	O
sk:ale	O
sk:obľúbená	O
sk:fanúšikmi	O
sk:.	O

sk:presmeruj	O
sk:Jean-Claude	B-PER
sk:Van	I-PER
sk:Damme	I-PER

sk:presmeruj	O
sk:Denis	B-PER
sk:Vladislavovič	I-PER
sk:Kuľaš	I-PER

sk:Tvorí	O
sk:ho	O
sk:23	O
sk:obcí	B-LOC
sk:.	O

sk:Boys	B-ORG
sk:&	I-ORG
sk:Girls	I-ORG
sk:(	I-ORG
sk:Good	I-ORG
sk:Charlotte	I-ORG
sk:)	I-ORG

sk:**	O
sk:Recologne	B-LOC
sk:(	I-LOC
sk:Haute-Saône	I-LOC
sk:)	I-LOC

sk:'	O
sk:''	O
sk:Mannheim	B-LOC
sk:''	O
sk:'	O

sk:Nachádza	O
sk:sa	O
sk:na	O
sk:severozápade	O
sk:ostrova	O
sk:Šikoku	B-LOC
sk:.	O

sk:Ozubnicová	B-ORG
sk:trať	I-ORG
sk:Štrbské	I-ORG
sk:Pleso	I-ORG
sk:-	I-ORG
sk:Štrba	I-ORG

sk:'	O
sk:''	O
sk:Filipíny	B-LOC
sk:''	O
sk:'	O

sk:Táto	O
sk:etapa	O
sk:už	O
sk:prebiehala	O
sk:samostatne	O
sk:v	O
sk:Českej	B-LOC
sk:republike	I-LOC
sk:a	O
sk:v	O
sk:Slovenskej	B-LOC
sk:republike	I-LOC
sk:.	O

sk:Víťazom	O
sk:sa	O
sk:stal	O
sk:Roger	B-PER
sk:Federer	I-PER
sk:,	O
sk:ktorý	O
sk:zároveň	O
sk:prekonal	O
sk:rekord	O
sk:Pete	B-PER
sk:Samprasa	I-PER
sk:v	O
sk:počte	O
sk:víťaztiev	O
sk:na	O
sk:Gramslamových	O
sk:turnajoch	O
sk:.	O

sk:Svoj	O
sk:premiérový	O
sk:gól	O
sk:zaznamenal	O
sk:v	O
sk:nasledujúcej	O
sk:sezóne	O
sk:proti	O
sk:Slavii	B-ORG
sk:Praha	I-ORG
sk:.	O

sk:Ten	O
sk:keď	O
sk:dospel	O
sk:,	O
sk:oženil	O
sk:sa	O
sk:v	O
sk:cudzine	O
sk:s	O
sk:krásnou	O
sk:princeznou	O
sk:Andromedou	B-PER
sk:.	O

sk:Po	O
sk:väčšiu	O
sk:časť	O
sk:svojej	O
sk:existencie	O
sk:bola	O
sk:jej	O
sk:budova	O
sk:farným	O
sk:kostolom	O
sk:Svätého	B-PER
sk:Petra	I-PER
sk:.	O

sk:**	O
sk:La	B-LOC
sk:Roche-Blanche	I-LOC
sk:(	I-LOC
sk:Puy-de-Dôme	I-LOC
sk:)	I-LOC

sk:presmeruj	O
sk:Aľona	B-PER
sk:Igorevna	I-PER
sk:Aršinovová	I-PER

sk:Z	O
sk:tohto	O
sk:pohľadu	O
sk:teda	O
sk:vina	O
sk:za	O
sk:zradu	O
sk:padá	O
sk:na	O
sk:Edvarda	B-PER
sk:Beneša	I-PER
sk:.	O

sk:'	O
sk:''	O
sk:Jennifer	B-PER
sk:Capriatiová	I-PER
sk:''	O
sk:'	O

sk:Hraničí	O
sk:na	O
sk:severe	O
sk:s	O
sk:provinciou	O
sk:Catamarca	B-LOC
sk:,	O
sk:na	O
sk:východe	O
sk:s	O
sk:provinciou	O
sk:Córdoba	B-LOC
sk:,	O
sk:na	O
sk:juhu	O
sk:s	O
sk:provinciou	O
sk:San	B-LOC
sk:Luis	I-LOC
sk:a	O
sk:na	O
sk:západe	O
sk:s	O
sk:provinciou	O
sk:San	B-LOC
sk:Juan	I-LOC
sk:.	O

sk:'	O
sk:''	O
sk:Bob	B-PER
sk:Bryan	I-PER
sk:''	O
sk:'	O
sk:/	O
sk:'	O
sk:''	O
sk:Mike	B-PER
sk:Bryan	I-PER
sk:''	O
sk:'	O

sk:Richard	B-PER
sk:Dean	I-PER
sk:Anderson	I-PER
sk:ako	O
sk:Killian	O

sk:'	O
sk:''	O
sk:Cl	O
sk:Püsttner	O
sk:''	O
sk:'	O
sk:(	O
sk:Slovensko	B-LOC
sk:?	O
sk:)	O

sk:taliansky	B-LOC
sk:moreplavec	O
sk:v	O
sk:službách	O
sk:anglického	B-LOC
sk:kráľa	B-PER
sk:,	O
sk:John	B-PER
sk:Cabot	I-PER
sk:,	O
sk:dosiahol	O
sk:Newfoundland	B-LOC
sk:.	O

sk:Gymnázium	B-ORG
sk:Jura	I-ORG
sk:Hronca	I-ORG

sk:'	O
sk:''	O
sk:Líbya	B-LOC
sk:''	O
sk:'	O

sk:Ján	B-ORG
sk:Scotus	I-ORG
sk:Eriugena	I-ORG

sk:Kopijovce	B-LOC
sk:ju	O
sk:majú	O
sk:po	O
sk:celý	O
sk:život	O
sk:.	O

sk:Všetky	O
sk:skladby	O
sk:napísal	O
sk:a	O
sk:vytvoril	O
sk:Rob	B-PER
sk:Swire	I-PER
sk:.	O

sk:Byzantské	O
sk:krnoky	O
sk:však	O
sk:o	O
sk:udalostiach	O
sk:v	O
sk:Kyjevskej	B-LOC
sk:Rusi	I-LOC
sk:zaryto	O
sk:mlčia	O
sk:.	O

sk:Milan	B-PER
sk:Ftáčnik	I-PER
sk:za	O
sk:KSS	B-ORG
sk:.	O

sk:presmeruj	O
sk:Julián	B-PER
sk:(	I-PER
sk:cisár	I-PER
sk:)	I-PER

sk:Skladá	O
sk:sa	O
sk:zo	O
sk:18	O
sk:obcí	B-LOC
sk:.	O

sk:Okres	B-LOC
sk:(	I-LOC
sk:Česko	I-LOC
sk:)	I-LOC

sk:„Angarskije	O
sk:chutora“	O
sk:v	O
sk:blízkosti	O
sk:mesta	O
sk:Irkutsk	B-LOC

sk:presmeruj	O
sk:La	B-LOC
sk:Veuve	I-LOC
sk:(	I-LOC
sk:Marne	I-LOC
sk:)	I-LOC

sk:presmeruj	O
sk:Rexingen	B-LOC
sk:(	I-LOC
sk:Bas-Rhin	I-LOC
sk:)	I-LOC

sk:'	O
sk:''	O
sk:Eleni	B-PER
sk:Daniilidouová	I-PER
sk:''	O
sk:'	O

sk:presmeruj	O
sk:Summer	B-ORG
sk:in	I-ORG
sk:Kingston	I-ORG

sk:V	O
sk:Maďarsku	B-LOC
sk:sa	O
sk:nazýva	O
sk:''csocsó	O
sk:''	O
sk:.	O

sk:**	O
sk:Saint-Ouen	B-LOC
sk:(	I-LOC
sk:Somme	I-LOC
sk:)	I-LOC

sk:Tvorí	O
sk:ho	O
sk:7	O
sk:obcí	B-LOC
sk:.	O

sk:7	O
sk:Martin	B-PER
sk:Štrbák	I-PER
sk:(	O
sk:CSKA	B-ORG
sk:Moskva	I-ORG
sk:)	O

sk:Lucas	B-PER
sk:Arnold	I-PER
sk:Ker	I-PER
sk:Leoš	B-PER
sk:Friedl	I-PER

sk:Olli	B-PER
sk:Jokinen	I-PER
sk:,	O
sk:Teemu	B-PER
sk:Selänne	I-PER

sk:'	O
sk:''	O
sk:Scott	B-PER
sk:Davis	I-PER
sk:''	O
sk:'	O
sk:'	O
sk:''	O
sk:Jacco	B-PER
sk:Eltingh	I-PER
sk:''	O
sk:'	O

sk:Maďarský	B-ORG
sk:demokratický	I-ORG
sk:zväz	I-ORG
sk:Rumunska	I-ORG

sk:Na	O
sk:Wimbledone	B-ORG
sk:obhájil	O
sk:titul	O
sk:,	O
sk:keď	O
sk:ako	O
sk:minulý	O
sk:ročník	O
sk:porazil	O
sk:Andyho	B-PER
sk:Roddicka	I-PER
sk:.	O

sk:'	O
sk:''	O
sk:Björn	B-PER
sk:Borg	I-PER
sk:''	O
sk:'	O

sk:Châtenay-Malabry	B-LOC
sk:(	O
sk:část	O
sk:)	O

sk:Aj	O
sk:Fourierova	B-ORG
sk:transformácia	I-ORG
sk:je	O
sk:pomenovaná	O
sk:na	O
sk:jeho	O
sk:počesť	O
sk:.	O

sk:Rage	B-ORG
sk:Against	I-ORG
sk:the	I-ORG
sk:Machine	I-ORG
sk:-	O
sk:Killing	B-ORG
sk:in	I-ORG
sk:the	I-ORG
sk:Name“	I-ORG

sk:Texty	O
sk:su	O
sk:inšpirované	O
sk:Charlesom	B-PER
sk:Baudelaierom	I-PER
sk:.	O

sk:Jeho	O
sk:myšlienky	O
sk:neskôr	O
sk:použil	O
sk:a	O
sk:rozvinul	O
sk:Mahátma	B-PER
sk:Gándhí	I-PER
sk:.	O

sk:V	O
sk:októbri	O
sk:bola	O
sk:pieseň	O
sk:Firework“	B-ORG
sk:vydaná	O
sk:ako	O
sk:tretí	O
sk:singel	O
sk:albumu	O
sk:.	O

sk:V	O
sk:Indii	B-LOC
sk:je	O
sk:posvätný	O
sk:.	O

sk:Agiadas	O
sk:z	O
sk:Élidy	B-LOC
sk:zvíťazil	O
sk:na	O
sk:73	O
sk:.	O

sk:'	O
sk:''	O
sk:Švédsko	B-LOC
sk:'	O
sk:''	O

sk:Sondrio	B-LOC
sk:-	O
sk:21	O
sk:790	O
sk:obyvateľov	O

sk:Hidetada	B-ORG
sk:Tokugawa	I-ORG
sk:(	O
sk:徳川秀忠	O
sk:,	O
sk:1579–1632	O
sk:)	O
sk:(	O
sk:r.	O
sk:1605–1623	O
sk:)	O

sk:3	O
sk:Zdeno	B-PER
sk:Chára	I-PER
sk:(	O
sk:Ottawa	B-ORG
sk:Senators	I-ORG
sk:)	O

sk:**	O
sk:Champagnat	B-LOC
sk:(	I-LOC
sk:Saône-et-Loire	I-LOC
sk:)	I-LOC

sk:Severná]]	O
sk:,	O
sk:Stredná	B-LOC
sk:Amerika	I-LOC
sk:,	O
sk:Karibik	B-LOC

sk:898900	O
sk:Ján	B-PER
sk:IX	I-PER
sk:.	I-PER

sk:'	O
sk:''	O
sk:Martina	B-PER
sk:Hingisová	I-PER
sk:''	O
sk:'	O

sk:Vasilij	B-PER
sk:Lazarev	I-PER
sk:,	O
sk:veliteľ	O

sk:Počas	O
sk:celej	O
sk:svojej	O
sk:profesionálnej	O
sk:kariéry	O
sk:bol	O
sk:v	O
sk:tieni	O
sk:svojho	O
sk:legendárneho	O
sk:krajana	O
sk:Peta	B-PER
sk:Samprasa	I-PER
sk:.	O

sk:Bogota	B-LOC
sk:,	O
sk:Kolumbia	B-LOC
sk:(	O
sk:antuka	O
sk:)	O

sk:V	O
sk:disciplíne	O
sk:1	O
sk:km	O
sk:s	O
sk:pevným	O
sk:štartom	O
sk:obsadil	O
sk:ôsme	O
sk:miesto	O
sk:,	O
sk:o	O
sk:rok	O
sk:neskôr	O
sk:v	O
sk:Leicestri	B-LOC
sk:získal	O
sk:bronzovú	O
sk:medailu	O
sk:.	O

sk:Tvorí	O
sk:ho	O
sk:časť	O
sk:mesta	O
sk:Troyes	B-LOC
sk:.	O

sk:USA]]	O
sk:,	O
sk:Bulharsko	B-LOC
sk:,	O
sk:Grécko	B-LOC
sk:,	O
sk:Gruzínsko	B-LOC
sk:,	O
sk:Sýria	B-LOC
sk:,	O
sk:Irak	B-LOC

sk:John	B-PER
sk:Lennon	I-PER
sk:od	O
sk:Lennyho	B-PER
sk:Kravitza	I-PER

sk:Anthony	B-PER
sk:Wayne	I-PER
sk:England	I-PER

sk:Aristarch	B-PER
sk:Apollonovič	I-PER
sk:Belopoľskij	I-PER

sk:Leží	O
sk:na	O
sk:brehu	O
sk:Indického	B-LOC
sk:oceána	I-LOC
sk:.	O

sk:presmeruj	O
sk:Air	B-ORG
sk:Standardization	I-ORG
sk:Coordinating	I-ORG
sk:Committee	I-ORG

sk:Kóiči	B-PER
sk:Wakata	I-PER
sk:,	O
sk:(	O
sk:3	O
sk:)	O
sk:JAXA	B-ORG

sk:V	O
sk:tom	O
sk:istom	O
sk:roku	O
sk:sa	O
sk:pri	O
sk:jednej	O
sk:zo	O
sk:svojich	O
sk:reportáži	O
sk:stretla	O
sk:so	O
sk:svojím	O
sk:budúcim	O
sk:manželom	O
sk:,	O
sk:princom	B-PER
sk:Filipom	I-PER
sk:Španielskym	I-PER
sk:.	O

sk:How	B-ORG
sk:Much	I-ORG
sk:Is	I-ORG
sk:the	I-ORG
sk:Fish	I-ORG
sk:?	I-ORG

sk:Na	O
sk:strane	O
sk:Aténčanov	O
sk:bojovali	O
sk:obyvatelia	O
sk:mesta	O
sk:Plataje	B-ORG
sk:.	O

sk:spoločnosť	O
sk:,	O
sk:pozri	O
sk:SAP	B-ORG
sk:(	I-ORG
sk:softvérový	I-ORG
sk:podnik	I-ORG
sk:)	I-ORG

sk:'	O
sk:''	O
sk:Marin	B-PER
sk:Čilić	I-PER
sk:''	O
sk:'	O

sk:**	O
sk:Coublanc	B-LOC
sk:(	I-LOC
sk:Haute-Marne	I-LOC
sk:)	I-LOC

sk:**	O
sk:RIAA	B-ORG
sk:certifikácia–	O
sk:nie	O
sk:je	O

sk:'	O
sk:''	O
sk:Embankment	B-ORG
sk:''	O
sk:'	O
sk:(	O
sk:Bakerloo	B-ORG
sk:,	O
sk:Northern	B-ORG
sk:,	O
sk:District	B-ORG
sk:a	O
sk:Circle	B-ORG
sk:Line	I-ORG
sk:)	O

sk:Žije	O
sk:v	O
sk:New	B-LOC
sk:Yorku	I-LOC
sk:.	O

sk:'	O
sk:''	O
sk:Francúzsko	B-LOC
sk:''	O
sk:'	O

sk:Wilhelm	B-PER
sk:Conrad	I-PER
sk:Röntgen	I-PER

sk:'	O
sk:''	O
sk:Jan	B-PER
sk:Hernych	I-PER
sk:''	O
sk:'	O

sk:'	O
sk:''	O
sk:Boston	B-ORG
sk:Bruins	I-ORG
sk:''	O
sk:'	O

sk:Vykonal	O
sk:desiatky	O
sk:prvovýstupov	O
sk:vo	O
sk:Vysokých	B-LOC
sk:Tatrách	I-LOC
sk:.	O

sk:Na	O
sk:jej	O
sk:otvorení	O
sk:sa	O
sk:zúčastnili	O
sk:významní	O
sk:predstavitelia	O
sk:Rumunskej	B-ORG
sk:pravoslávnej	I-ORG
sk:cirkvi	I-ORG
sk:a	O
sk:Rumunského	B-ORG
sk:kráľovstva	I-ORG
sk:.	O

sk:Francúzskeho	B-ORG
sk:štátu	I-ORG
sk:na	O
sk:juhu	O
sk:krajiny	O
sk:.	O

sk:'	O
sk:''	O
sk:Marcel	B-PER
sk:Hirscher	I-PER
sk:''	O
sk:'	O

sk:Lee	B-PER
sk:Marvin	I-PER
sk:Interview	O
sk:-	O
sk:0:45	O

sk:''minima	O
sk:''	O
sk:(	O
sk:Francúzsko	B-LOC
sk:)	O

sk:Nena	B-PER
sk:-	O
sk:``	O
sk:99	B-ORG
sk:Luftballons	I-ORG
sk:''	O

sk:Víťazstvo	O
sk:v	O
sk:Bischofshofene	B-LOC
sk:získal	O
sk:po	O
sk:jednokolových	O
sk:pretekoch	O
sk:Thomas	B-PER
sk:Morgenstern	I-PER
sk:a	O
sk:Schlieri	O
sk:po	O
sk:treťom	O
sk:mieste	O
sk:získal	O
sk:celkový	O
sk:triumf	O
sk:na	O
sk:Turné	O
sk:,	O
sk:kde	O
sk:zvíťazil	O
sk:po	O
sk:prvýkrát	O
sk:.	O

sk:„Víla“	O
sk:-	O
sk:(	O
sk:Paul	B-PER
sk:Simon	I-PER
sk:/	O
sk:Zdeněk	B-PER
sk:Rytíř	I-PER
sk:)	O

sk:Neskôr	O
sk:pracoval	O
sk:aj	O
sk:pre	O
sk:Renza	B-PER
sk:Piana	I-PER
sk:a	O
sk:Richarda	B-PER
sk:Rogersa	I-PER
sk:.	O

sk:*Prvý	O
sk:,	O
sk:Mojmír	B-PER
sk:II	I-PER
sk:.	I-PER
sk:,	O
sk:sa	O
sk:po	O
sk:otcovej	O
sk:smrti	O
sk:stal	O
sk:veľkomoravským	O
sk:kráľom	O
sk:;	O

sk:'	O
sk:''	O
sk:AC	B-ORG
sk:Miláno	I-ORG
sk:''	O
sk:'	O

sk:'	O
sk:''	O
sk:Wesley	B-PER
sk:Moodie	I-PER
sk:''	O
sk:'	O

sk:**	O
sk:Laprade	B-LOC
sk:(	I-LOC
sk:Charente	I-LOC
sk:)	I-LOC

sk:Rugby]]	O
sk:(	O
sk:Spojené	B-LOC
sk:kráľovstvo	I-LOC
sk:)	O

sk:Černovice	B-LOC
sk:(	I-LOC
sk:okres	I-LOC
sk:Blansko	I-LOC
sk:)	I-LOC

sk:Pôsobil	O
sk:ako	O
sk:profesor	O
sk:na	O
sk:katedre	O
sk:histórie	O
sk:v	O
sk:Cambridge	B-LOC
sk:,	O
sk:no	O
sk:veľkú	O
sk:časť	O
sk:života	O
sk:pracoval	O
sk:ako	O
sk:súkromný	O
sk:učenec	O
sk:mimo	O
sk:akademických	O
sk:inštitúcií	O
sk:.	O

sk:Tvorivou	O
sk:osobnosťou	O
sk:celej	O
sk:kapely	O
sk:je	O
sk:Iggy	B-PER
sk:Pop	I-PER
sk:.	O

sk:presmeruj	O
sk:Atómová	B-ORG
sk:elektráreň	I-ORG
sk:Fukušima	I-ORG
sk:jeden	I-ORG

sk:**	O
sk:Buxerolles	B-LOC
sk:(	I-LOC
sk:Vienne	I-LOC
sk:)	I-LOC

sk:presmeruj	O
sk:Budova	B-ORG
sk:orgánov	I-ORG
sk:štátnej	I-ORG
sk:bezpečnosti	I-ORG
sk:na	I-ORG
sk:Lubianke	I-ORG

sk:Tvorí	O
sk:ho	O
sk:14	O
sk:obcí	B-LOC
sk:.	O

sk:Henrik	B-PER
sk:Lundqvist	I-PER
sk:,	O
sk:.9175	O

sk:Vlastimil	B-PER
sk:Tusar	I-PER
sk:,	O
sk:český	O
sk:politik	O

sk:splniť	O
sk:jeho	O
sk:historickú	O
sk:úlohu	O
sk:''	O
sk:,	O
sk:teda	O
sk:prijatie	O
sk:nacizmu	B-ORG
sk:pracujúcou	O
sk:triedou	O
sk:.	O

sk:pre	O
sk:uloženie	O
sk:'	O
sk:''	O
sk:BIOS	B-PER
sk:''	O
sk:'-u	O
sk:v	O
sk:osobných	O
sk:počítačoch	O
sk:)	O
sk:.	O

sk:'	O
sk:''	O
sk:Jim	B-PER
sk:Courier	I-PER
sk:''	O
sk:'	O

sk:'	O
sk:''	O
sk:Lisa	B-PER
sk:Raymondová	I-PER
sk:''	O
sk:'	O
sk:'	O
sk:''	O
sk:Samantha	B-PER
sk:Stosurová	I-PER
sk:''	O
sk:'	O

sk:Nasleduje	O
sk:križovatka	O
sk:s	O
sk:R7	B-ORG
sk:''Bratislava	O
sk:–	O
sk:juh	O
sk:''	O
sk:,	O
sk:obojstranné	O
sk:odpočívadlo	O
sk:pri	O
sk:Rovinke	B-LOC
sk:a	O
sk:výjazdy	O
sk:Rovinka	B-LOC
sk:a	O
sk:Most	B-LOC
sk:pri	I-LOC
sk:Bratislave	I-LOC
sk:.	O

sk:Alfonz	B-PER
sk:XIII.	I-PER
sk:(	I-PER
sk:Španielsko	I-PER
sk:)	I-PER

sk:RU-KHA	O
sk:Chabarovský	B-LOC
sk:kraj	I-LOC
sk:(	O
sk:Chabarovsk	B-LOC
sk:)	O

sk:Dovtedy	O
sk:sa	O
sk:volala	O
sk:Pražská	B-LOC
sk:,	O
sk:podľa	O
sk:smeru	O
sk:,	O
sk:ktorým	O
sk:sa	O
sk:vychádzalo	O
sk:z	O
sk:mesta	O
sk:.	O

sk:2004	B-ORG
sk:–	O
sk:''nezúčastnili	O
sk:sa	O
sk:''	O

sk:Bol	O
sk:nominovaný	O
sk:na	O
sk:majstrovstvá	B-ORG
sk:sveta	I-ORG
sk:vo	I-ORG
sk:futbale	I-ORG
sk:1962v	I-ORG
sk:Čile	B-LOC
sk:,	O
sk:ale	O
sk:zranenie	O
sk:členka	O
sk:pretrvávajúce	O
sk:aj	O
sk:v	O
sk:prípravnom	O
sk:priateľskom	O
sk:zápase	O
sk:proti	O
sk:čilskému	O
sk:klubu	O
sk:mu	O
sk:znemožnilo	O
sk:odohrať	O
sk:väčšinu	O
sk:turnaja	O
sk:.	O

sk:Od	O
sk:mladých	O
sk:rokov	O
sk:sa	O
sk:stýkala	O
sk:s	O
sk:rodinou	O
sk:Masarykových	B-PER
sk:.	O

sk:``	O
sk:Prayer	B-ORG
sk:of	I-ORG
sk:the	I-ORG
sk:Refugee	I-ORG
sk:''	O

sk:'	O
sk:''	O
sk:HV71	B-ORG
sk:Jönköping	I-ORG
sk:''	O
sk:'	O

sk:Veľmi	O
sk:príbuzné	O
sk:názory	O
sk:zastával	O
sk:aj	O
sk:E.	B-PER
sk:Mach	I-PER
sk:(	O
sk:'	O
sk:''	O
sk:machizmus	O
sk:''	O
sk:'	O
sk:)	O
sk:.	O

sk:Norman	B-PER
sk:E.	I-PER
sk:Thagard	I-PER
sk:(	O
sk:3	O
sk:)	O
sk:–	O
sk:druhý	O
sk:letový	O
sk:špecialista	O

sk:Slúžil	O
sk:v	O
sk:mnohých	O
sk:mestách	O
sk:,	O
sk:napríklad	O
sk:v	O
sk:Košiciach	B-LOC
sk:,	O
sk:Olomouci	B-LOC
sk:,	O
sk:Brne	B-LOC
sk:a	O
sk:inde	O
sk:.	O

sk:Columbus	B-ORG
sk:Blue	I-ORG
sk:Jackets	I-ORG
sk:,	O
sk:Chicago	B-ORG
sk:Blackhawks	I-ORG
sk:,	O
sk:Winnipeg	B-ORG
sk:Jets	I-ORG

sk:149	O
sk:severovýchodne	O
sk:od	O
sk:mesta	O
sk:Vsetín	B-LOC
sk:v	O
sk:okrese	B-LOC
sk:Vsetín	I-LOC
sk:.	O

sk:'	O
sk:''	O
sk:Szentes	B-LOC
sk:''	O
sk:'	O

sk:Tvorí	O
sk:ho	O
sk:osem	O
sk:obcí	B-LOC
sk:.	O

sk:Jurajov	O
sk:brat	O
sk:Peter	B-PER
sk:uvádza	O
sk:,	O
sk:že	O
sk:tam	O
sk:otec	O
sk:odišiel	O
sk:za	O
sk:prácou	O
sk:.	O

sk:presmeruj	O
sk:Saint-Aubert	B-LOC
sk:(	I-LOC
sk:Nord	I-LOC
sk:)	I-LOC

sk:Kaľamenová	B-LOC
sk:(	O
sk:aj	O
sk:okrajom	O
sk:intravilánu	O
sk:)	O

sk:Novorossijsk	B-LOC
sk:(	O
sk:)	O
sk:229	O
sk:tis	O
sk:.	O

sk:V	O
sk:sezóne	O
sk:2010-2011	O
sk:mu	O
sk:bude	O
sk:tvoriť	O
sk:brankársku	O
sk:dvojicu	O
sk:krajan	O
sk:Sergejom	B-PER
sk:Bobrovskij	I-PER
sk:.	O

sk:'	O
sk:''	O
sk:Berďansk	B-ORG
sk:''	O
sk:'	O

sk:José	B-PER
sk:Manuel	I-PER
sk:Reina	I-PER

sk:V	O
sk:období	O
sk:sucha	O
sk:(	O
sk:ak	O
sk:nastane	O
sk:na	O
sk:jar	O
sk:)	O
sk:však	O
sk:môžu	O
sk:maximálne	O
sk:denné	O
sk:teploty	O
sk:byť	O
sk:až	O
sk:o	O
sk:10	O
sk:°C	B-ORG
sk:vyššie	O
sk:ako	O
sk:v	O
sk:období	O
sk:dažďov	O
sk:.	O

sk:'	O
sk:''	O
sk:z	O
sk:albumu	O
sk:Back	B-ORG
sk:to	I-ORG
sk:Black	I-ORG
sk:''	O
sk:'	O

sk:Hlavnú	O
sk:zásluhu	O
sk:na	O
sk:tom	O
sk:mali	O
sk:jeho	O
sk:dvaja	O
sk:najznámejší	O
sk:zverenci	O
sk:Nelly	B-PER
sk:Furtado	I-PER
sk:a	O
sk:Justin	B-PER
sk:Timberlake	I-PER
sk:.	O

sk:Jedna	O
sk:z	O
sk:nich	O
sk:je	O
sk:aj	O
sk:druhý	O
sk:diel	O
sk:Aristotelovej	B-PER
sk:''Poetiky	O
sk:''	O
sk:,	O
sk:ktorá	O
sk:bola	O
sk:považovaná	O
sk:za	O
sk:stratenú	O
sk:,	O
sk:resp	O
sk:.	O

sk:80px]]	O
sk:''	O
sk:Atlético	B-ORG
sk:Madrid	I-ORG
sk:''	O
sk:'	O

sk:**10	O
sk:,	O
sk:Imrich	B-PER
sk:Stacho	I-PER
sk:(	B-ORG
sk:Spartak	I-ORG
sk:Trnava	I-ORG
sk:)	I-ORG

sk:'	O
sk:''	O
sk:Marc	B-PER
sk:Rosset	I-PER
sk:''	O
sk:'	O
sk:vs.	O
sk:Arnaud	B-PER
sk:Boetsch	I-PER
sk:7-6	O
sk:(	O
sk:6	O
sk:)	O
sk:7-6	O
sk:(	O
sk:4	O
sk:)	O

sk:Mats	B-PER
sk:Sundin	I-PER
sk:,	O
sk:4,015	O

sk:Freetown	B-LOC
sk:,	O
sk:Sierra	B-LOC
sk:Leone	I-LOC

sk:Titul	O
sk:získali	O
sk:Američania	O
sk:Eric	B-PER
sk:Butorac	I-PER
sk:a	O
sk:Scott	B-PER
sk:Lipsky	I-PER
sk:,	O
sk:ktorí	O
sk:vo	O
sk:finále	O
sk:porazili	O
sk:česko-švédsky	O
sk:pár	O
sk:Martin	B-PER
sk:Damm	I-PER
sk:,	O
sk:Robert	B-PER
sk:Lindstedt	I-PER
sk:6-3	O
sk:6-2	O
sk:.	O

sk:fusca	O
sk:''	O
sk:)	O
sk:(	O
sk:Francúzsko	B-LOC
sk:)	O

sk:Svetová	B-ORG
sk:zdravotnícka	I-ORG
sk:organizácia	I-ORG
sk:vo	O
sk:svojich	O
sk:anglických	O
sk:materiáloch	O
sk:používa	O
sk:zápis	O
sk:ABO	O
sk:.	O

sk:Od	O
sk:prameňa	O
sk:tečie	O
sk:najprv	O
sk:severojužným	O
sk:smerom	O
sk:do	O
sk:mesta	O
sk:Jirkov	B-LOC
sk:,	O
sk:odtiaľ	O
sk:pokračuje	O
sk:na	O
sk:východ	O
sk:,	O
sk:pri	O
sk:meste	O
sk:Most	B-LOC
sk:sa	O
sk:oblúkom	O
sk:stáča	O
sk:a	O
sk:pokračuje	O
sk:severovýchodným	O
sk:smerom	O
sk:.	O

sk:Čína	B-ORG
sk:(	O
sk:47	O
sk:.	O
sk:)	O

sk:Svoj	O
sk:druhý	O
sk:titul	O
sk:získalo	O
sk:družstvo	O
sk:HC	B-ORG
sk:VSŽ	I-ORG
sk:Košice	I-ORG
sk:.	O

sk:'	O
sk:''	O
sk:ŠHK	B-ORG
sk:37	I-ORG
sk:Piešťany	I-ORG
sk:''	O
sk:'	O

sk:Tvorí	O
sk:ho	O
sk:10	O
sk:obcí	B-LOC
sk:.	O

sk:'	O
sk:''	O
sk:Bionic	B-ORG
sk:''	O
sk:'	O
sk:''	O

sk:**	O
sk:Vladimir	B-PER
sk:Ljachov	I-PER
sk:(	O
sk:3	O
sk:)	O

sk:Sergej	B-PER
sk:Makarov	I-PER
sk:–	O
sk:hokejista	O

sk:María	B-ORG
sk:la	I-ORG
sk:del	I-ORG
sk:Barrio	I-ORG

sk:St.	B-LOC
sk:Jakob	I-LOC
sk:im	I-LOC
sk:Rosental	I-LOC
sk:(	O
sk:''Šentjakob	O
sk:v	O
sk:Rožu	O
sk:''	O
sk:)	O

sk:Peking	B-LOC
sk:-	O
sk:(	O
sk:0,175	O
sk:%	O
sk:)	O

sk:Bola	O
sk:tiež	O
sk:posledným	O
sk:panovníkom	O
sk:Havajského	B-LOC
sk:kráľovstva	I-LOC
sk:.	O

sk:Ich	O
sk:architektom	O
sk:bol	O
sk:Jan	B-PER
sk:Blažej	I-PER
sk:Santini-Aichel	I-PER
sk:.	O

sk:Drač	B-LOC
sk:(	I-LOC
sk:mesto	I-LOC
sk:)	I-LOC

sk:'	O
sk:''	O
sk:Lisabon	B-LOC
sk:''	O
sk:'	O
sk:,	O
sk:Portugalsko	B-LOC

sk:'	O
sk:''	O
sk:Gregory	B-PER
sk:Peck	I-PER

sk:V	O
sk:rovnakom	O
sk:kostole	O
sk:kde	O
sk:bol	O
sk:pochovaný	O
sk:aj	O
sk:William	B-PER
sk:Herschel	I-PER
sk:.	O

sk:Stal	O
sk:sa	O
sk:spoluhráčom	O
sk:krajana	O
sk:Mariána	B-PER
sk:Hossu	I-PER
sk:.	O

sk:'	O
sk:''	O
sk:Indianapolis	B-LOC
sk:''	O
sk:'	O

sk:zať	O
sk:–	O
sk:Jaroslav	B-PER
sk:Vrchlický	I-PER

sk:Tvorí	O
sk:ho	O
sk:päť	O
sk:obcí	B-LOC
sk:.	O

sk:''Rumor	O
sk:''	O
sk:–	O
sk:Fleetwood	B-ORG
sk:Mac	I-ORG

sk:Z	O
sk:Ríma	B-LOC
sk:bol	O
sk:preto	O
sk:proti	O
sk:nemu	O
sk:vyslaný	O
sk:generál	O
sk:západorímskych	O
sk:vojsk	O
sk:Flavius	B-PER
sk:Aetius	I-PER
sk:.	O

sk:'	O
sk:''	O
sk:Émilie	B-PER
sk:Loitová	I-PER
sk:''	O
sk:'	O

sk:Momentálne	O
sk:je	O
sk:účastník	O
sk:Švajčiarskej	B-ORG
sk:superligy	I-ORG
sk:.	O

sk:„Benzin	O
sk:(	O
sk:Kerosinii	O
sk:Remix	O
sk:)	O
sk:“	O
sk:by	O
sk:Apocalyptica	B-ORG
sk:-	O
sk:3:48	O

sk:Bol	O
sk:to	O
sk:klientský	O
sk:kráľ	O
sk:Ríma	B-LOC
sk:,	O
sk:vo	O
sk:vnútornej	O
sk:politike	O
sk:nezávislý	O
sk:.	O

sk:*hudobná	O
sk:skupina	O
sk:,	O
sk:pozri	O
sk:Modus	B-ORG
sk:(	I-ORG
sk:hudobná	I-ORG
sk:skupina	I-ORG
sk:)	I-ORG

sk:Poitiers	B-LOC
sk:''	O
sk:(	O
sk:87	O
sk:012	O
sk:ob	O
sk:.	O
sk:)	O
sk:''	O

sk:Halászi	B-LOC
sk:(	O
sk:Maďarsko	B-LOC
sk:)	O

sk:'	O
sk:''	O
sk:Aeroflot	B-ORG
sk:''	O
sk:'	O

sk:Spojené	B-LOC
sk:kráľovstvo	I-LOC
sk:cca	O
sk:18	O
sk:000	O

sk:Sergej	B-PER
sk:Zaljotin	I-PER
sk:–	O
sk:(	O
sk:2	O
sk:)	O

sk:Milan	B-PER
sk:Hodža	I-PER
sk:(	O
sk:politik	O
sk:,	O
sk:štátnik	O
sk:)	O

sk:Útoky	B-ORG
sk:z	I-ORG
sk:11.	I-ORG
sk:septembra	I-ORG
sk:2001	I-ORG

sk:Anna	B-PER
sk:Džamalovna	I-PER
sk:Čakvetadzeová	I-PER

sk:'	O
sk:''	O
sk:Todd	B-PER
sk:Martin	I-PER
sk:''	O
sk:'	O

sk:Koncertoval	O
sk:aj	O
sk:v	O
sk:Bratislave	B-LOC
sk:či	O
sk:Hlohovci	B-LOC
sk:.	O

sk:presmeruj	O
sk:National	B-ORG
sk:Hockey	I-ORG
sk:Association	I-ORG

sk:*2009	O
sk:–	O
sk:The	B-ORG
sk:Incident	I-ORG
sk:''	O

sk:Zmenami	O
sk:prešla	O
sk:nástená	O
sk:Maľba	O
sk:sv.	B-PER
sk:Michala	I-PER
sk:,	O
sk:ktorému	O
sk:sa	O
sk:prizerajú	O
sk:sv.	B-PER
sk:Kozma	I-PER
sk:a	I-PER
sk:Damián	I-PER
sk:.	O

sk:V	O
sk:neďalekom	O
sk:zákutí	O
sk:je	O
sk:umiestnená	O
sk:socha	O
sk:sv.	B-PER
sk:Jozefa	I-PER
sk:.	O

sk:presmeruj	O
sk:Hebe	B-PER
sk:Maria	I-PER
sk:Camargová	I-PER

sk:'	O
sk:''	O
sk:Lothar	B-PER
sk:Matthäus	I-PER
sk:''	O
sk:'	O

sk:Martin	B-PER
sk:Bajčičák	I-PER
sk:,	O
sk:50	O
sk:km	O
sk:klasicky	O

sk:Niort	B-LOC
sk:''	O
sk:(	O
sk:59	O
sk:346	O
sk:ob	O
sk:.	O
sk:)	O
sk:''	O

sk:'	O
sk:''	O
sk:HC	B-ORG
sk:Škoda	I-ORG
sk:Plzeň	I-ORG
sk:''	O
sk:'	O
sk:-	O
sk:HC	B-ORG
sk:Sparta	I-ORG
sk:Praha	I-ORG
sk:'	O
sk:''	O
sk:3:2	O
sk:''	O
sk:'	O
sk:(	O
sk:'	O
sk:''	O
sk:3:2PP	O
sk:''	O
sk:'	O
sk:,	O
sk:'	O
sk:''	O
sk:4:3	O
sk:''	O
sk:'	O
sk:,	O
sk:2:4	O
sk:,	O
sk:1:4	O
sk:,	O
sk:'	O
sk:''	O
sk:4:1	O
sk:''	O
sk:'	O
sk:)	O

sk:'	O
sk:''	O
sk:Iveta	B-PER
sk:Radičová	I-PER
sk:''	O
sk:'	O

sk:Najčastejším	O
sk:víťazom	O
sk:je	O
sk:trojnásobný	O
sk:držiteľ	O
sk:ocenenia	O
sk:Francúz	B-LOC
sk:Thierry	B-PER
sk:Henry	I-PER
sk:.	O

sk:Hermann	B-PER
sk:Minkowski	I-PER
sk:(	O
sk:1864–1909	O
sk:)	O

sk:V	O
sk:oblasti	O
sk:nájdeme	O
sk:aj	O
sk:smreky	B-LOC
sk:(	O
sk:''Picea	O
sk:abies	O
sk:''	O
sk:)	O
sk:,	O
sk:ktoré	O
sk:sú	O
sk:tu	O
sk:však	O
sk:nepôvodné	O
sk:.	O

sk:Tvorí	O
sk:ho	O
sk:20	O
sk:obcí	B-LOC
sk:.	O

sk:O	O
sk:dôkladnosti	O
sk:skúšok	O
sk:svedčí	O
sk:aj	O
sk:fakt	O
sk:,	O
sk:že	O
sk:za	O
sk:10	O
sk:rokov	O
sk:prepravil	O
sk:Aeroflot	B-ORG
sk:strojmi	O
sk:Tu-114	O
sk:bez	O
sk:nehody	O
sk:tri	O
sk:milióny	O
sk:cestujúcich	O
sk:a	O
sk:nalietali	O
sk:130	O
sk:miliónov	O
sk:kilometrov	O
sk:.	O

sk:Alitalia	B-ORG
sk:(	O
sk:Rím-Fiumicino	O
sk:)	O

sk:Bol	O
sk:veľmi	O
sk:dobrým	O
sk:priateľom	O
sk:Fidela	B-PER
sk:Castra	I-PER
sk:.	O

sk:'	O
sk:''	O
sk:Spojené	B-LOC
sk:štáty	I-LOC
sk:''	O
sk:'	O

sk:'	O
sk:''	O
sk:Dick	B-PER
sk:Norman	I-PER
sk:''	O
sk:'	O

sk:Stanislav	B-PER
sk:Gross	I-PER
sk:,	O
sk:český	O
sk:politik	O

sk:Győri	B-ORG
sk:Audi	I-ORG
sk:ETO	I-ORG
sk:KC	I-ORG

sk:**	O
sk:Martigny	B-LOC
sk:(	I-LOC
sk:Aisne	I-LOC
sk:)	I-LOC

sk:Chełmno	B-LOC
sk:(	O
sk:21	O
sk:100	O
sk:)	O

sk:presmeruj	O
sk:Jaroslav	B-PER
sk:Drobný	I-PER
sk:(	I-PER
sk:hokejista	I-PER
sk:a	I-PER
sk:tenista	I-PER
sk:)	I-PER

sk:FC	B-ORG
sk:Porto	I-ORG
sk:/	O
sk:Atlético	B-ORG
sk:Madrid	I-ORG

sk:Obecný	B-LOC
sk:obvod	I-LOC
sk:(	I-LOC
sk:Viedeň	I-LOC
sk:)	I-LOC

sk:Georgij	B-PER
sk:Beregovoj	I-PER
sk:,	O
sk:veliteľ	O

sk:Bohumil	B-PER
sk:Andrejko	I-PER
sk:(	O
sk:5	O
sk:/	O
sk:0	O
sk:)	O
sk:,	O

sk:**	O
sk:Kňazský	O
sk:seminár	O
sk:sv.	B-PER
sk:Františka	I-PER
sk:Xaverského	I-PER
sk:,	O
sk:Banská	B-LOC
sk:Bystrica	I-LOC
sk:(	O
sk:bohoslovci	O
sk:za	O
sk:Banskobystrickú	B-LOC
sk:diecézu	I-LOC
sk:)	O

sk:Kirnberg	B-LOC
sk:an	I-LOC
sk:der	I-LOC
sk:Mank	I-LOC

sk:V	O
sk:súčasnosti	O
sk:študuje	O
sk:na	O
sk:Ekonomickej	B-ORG
sk:univerzite	I-ORG
sk:v	O
sk:Bratislave	B-LOC
sk:.	O

sk:Nachádza	O
sk:sa	O
sk:medzi	O
sk:Alpami	B-LOC
sk:a	O
sk:Jadranským	B-LOC
sk:morom	I-LOC
sk:.	O

sk:Jej	O
sk:veliteľom	O
sk:bol	O
sk:generál	O
sk:Andrej	B-PER
sk:Andrejevič	I-PER
sk:Vlasov	I-PER
sk:.	O

sk:Objavila	O
sk:sa	O
sk:v	O
sk:rôznych	O
sk:filmoch	O
sk:a	O
sk:seriáloch	O
sk:pre	O
sk:Disney	B-ORG
sk:Channel	I-ORG
sk:.	O

sk:Dóm	B-ORG
sk:svätého	I-ORG
sk:Martina	I-ORG
sk:(	I-ORG
sk:Mainz	I-ORG
sk:)	I-ORG

sk:Problém	O
sk:poklesu	O
sk:početnosti	O
sk:sa	O
sk:rieši	O
sk:aj	O
sk:v	O
sk:rámci	O
sk:Európskej	B-ORG
sk:únie	I-ORG
sk:,	O
sk:ktorá	O
sk:vydala	O
sk:nariadenie	O
sk:zaisťujúce	O
sk:lepšiu	O
sk:ochranu	O
sk:tohto	O
sk:rybieho	O
sk:druhu	O
sk:.	O

sk:'	O
sk:''	O
sk:Venus	B-PER
sk:Williamsová	I-PER
sk:''	O
sk:'	O
sk:(	O
sk:7	O
sk:)	O

sk:„	O
sk:''	O
sk:Teenage	B-ORG
sk:Dream	I-ORG
sk:''	O
sk:“	O

sk:Francúzsku	B-ORG
sk:záhradu	I-ORG
sk:pravdepodobne	O
sk:navrhol	O
sk:André	B-PER
sk:Le	I-PER
sk:Nôtre	I-PER
sk:.	O

sk:'	O
sk:''	O
sk:Aerosvit	B-ORG
sk:''	O
sk:'	O

sk:V	O
sk:Spojených	B-LOC
sk:arabských	I-LOC
sk:emirátoch	I-LOC
sk:.	O

sk:Július	B-PER
sk:Šimon	I-PER
sk:(	O
sk:6	O
sk:/	O
sk:0	O
sk:)	O
sk:,	O

sk:**	O
sk:Longueville	B-LOC
sk:(	I-LOC
sk:Lot-et-Garonne	I-LOC
sk:)	I-LOC

sk:*prezývka	O
sk:športového	O
sk:klubu	O
sk:Club	B-ORG
sk:Atlético	I-ORG
sk:River	I-ORG
sk:Plate	I-ORG

sk:Willard	B-PER
sk:Van	I-PER
sk:Orman	I-PER
sk:Quine	I-PER

sk:Diaľnica	B-ORG
sk:A3	I-ORG
sk:(	I-ORG
sk:Rakúsko	I-ORG
sk:)	I-ORG

sk:„American	O
sk:Chopper“	O
sk:na	O
sk:Discovery	B-ORG
sk:Channel	I-ORG

sk:0:21	O
sk:Colby	B-PER
sk:Armstrong	I-PER
sk:''Pitt	O
sk:''	O
sk:1:0	O
sk:,	O
sk:asistencie	O
sk:(	O
sk:Sidney	B-PER
sk:Crosby	I-PER
sk:)	O

sk:Na	O
sk:hornom	O
sk:toku	O
sk:tečie	O
sk:na	O
sk:západ	O
sk:a	O
sk:juhozápad	O
sk:,	O
sk:za	O
sk:obcou	O
sk:Huty	B-LOC
sk:potom	O
sk:prevažne	O
sk:na	O
sk:juh	O
sk:až	O
sk:juhojuhozápad	O
sk:.	O

sk:Tento	O
sk:historický	O
sk:dokument	O
sk:,	O
sk:orámovaný	O
sk:ozdobným	O
sk:okrajom	O
sk:,	O
sk:je	O
sk:doplnený	O
sk:mapou	O
sk:Stredozemného	B-LOC
sk:mora	I-LOC
sk:a	O
sk:vlastnoručnými	O
sk:podpismi	O
sk:administrátorov	O
sk:projektu	O
sk:.	O

sk:Čierne	B-LOC
sk:more	I-LOC
sk:je	O
sk:rajom	O
sk:pre	O
sk:turistov	O
sk:.	O

sk:V	O
sk:kvalifikácii	B-ORG
sk:na	I-ORG
sk:MS	I-ORG
sk:2012	I-ORG
sk:síce	O
sk:bodovalo	O
sk:v	O
sk:2	O
sk:zápasoch	O
sk:(	O
sk:remizovalo	O
sk:aj	O
sk:s	O
sk:favorizovaným	O
sk:)	O
sk:,	O
sk:ale	O
sk:stačilo	O
sk:mu	O
sk:to	O
sk:iba	O
sk:na	O
sk:nepostupové	O
sk:tretie	O
sk:miesto	O
sk:v	O
sk:skupine	O
sk:.	O

sk:'	O
sk:''	O
sk:Detroit	B-ORG
sk:Red	I-ORG
sk:Wings	I-ORG
sk:''	O
sk:'	O

sk:Patrick	B-PER
sk:Marleau	I-PER
sk:,	O
sk:52	O

sk:Tvoria	O
sk:ho	O
sk:tri	O
sk:obce	B-LOC
sk:.	O

sk:Leží	O
sk:na	O
sk:Jutskom	B-LOC
sk:polostrove	I-LOC
sk:.	O

sk:'	O
sk:''	O
sk:Charlie	B-PER
sk:Sheen	I-PER
sk:''	O
sk:'	O

sk:Vlaky	O
sk:na	O
sk:svojej	O
sk:ceste	O
sk:využívajú	O
sk:Eurotunel	B-ORG
sk:.	O

sk:Naštastie	O
sk:to	O
sk:pre	O
sk:útočníka	O
sk:HC	B-ORG
sk:nebolo	O
sk:až	O
sk:také	O
sk:vážne	O
sk:.	O

sk:Vášne	B-ORG
sk:ako	O
sk:také	O
sk:musia	O
sk:zostať	O
sk:pod	O
sk:kontrolou	O
sk:.	O

sk:Eugene	B-PER
sk:Andrew	I-PER
sk:Cernan	I-PER

sk:V	O
sk:Česku	B-LOC
sk:sa	O
sk:chová	O
sk:1	O
sk:000	O
sk:až	O
sk:1	O
sk:500	O
sk:chovných	O
sk:zvierat	O
sk:.	O

sk:Leonid	B-PER
sk:Alexandrovič	I-PER
sk:Govorov	I-PER

sk:Je	O
sk:to	O
sk:za	O
sk:explicitný	O
sk:obsah	O
sk:v	O
sk:texte	O
sk:skladby	O
sk:Panic	B-ORG
sk:Station“	I-ORG
sk:.	O

sk:spoločne	O
sk:korunovaní	O
sk:dvojitou	O
sk:korunováciou	O
sk:vo	O
sk:Westminsterskom	B-ORG
sk:opátstve	I-ORG
sk:.	O

sk:Skladá	O
sk:sa	O
sk:z	O
sk:9	O
sk:obcí	B-LOC
sk:.	O

sk::6:1	O
sk:Argentína	B-ORG
sk:,	O
sk:1958	B-ORG
sk:Hälsingborg	O

sk:Ľubomír	B-PER
sk:Višňovský	I-PER
sk:(	O
sk:D	O
sk:)	O

sk:bývalý	O
sk:nezávislý	O
sk:štát	O
sk:,	O
sk:pozri	O
sk:Texaská	B-ORG
sk:republika	I-ORG

sk:Prehral	O
sk:vtedy	O
sk:v	O
sk:prvom	O
sk:kole	O
sk:s	O
sk:Ronniem	B-PER
sk:O'Sullivanom	I-PER
sk:6-10	O
sk:.	O

sk:Diaľnica	B-ORG
sk:A5	I-ORG
sk:(	I-ORG
sk:Taliansko	I-ORG
sk:)	I-ORG

sk:Leží	O
sk:na	O
sk:pobreží	O
sk:Stredozemného	B-LOC
sk:mora	I-LOC
sk:.	O

sk:15721585	O
sk:Gregor	B-PER
sk:XIII	I-PER
sk:.	I-PER

sk:Nováčikom	O
sk:turnaja	O
sk:bolo	O
sk:družstvo	O
sk:Bieloruska	B-LOC
sk:.	O

sk:Skladá	O
sk:sa	O
sk:z	O
sk:15	O
sk:obcí	B-LOC
sk:.	O

sk:(	O
sk:N	O
sk:)	O
sk:28	O
sk:–	O
sk:Peter	B-PER
sk:Kiška	I-PER

sk:**	O
sk:Múzeum	B-ORG
sk:slovenskej	I-ORG
sk:dediny	I-ORG
sk:v	O
sk:Jahodníckych	O
sk:hájoch	O

sk:Thomas	B-PER
sk:K.	I-PER
sk:Mattingly	I-PER
sk:II	I-PER
sk:–	O
sk:veliteľ	O

sk:Peter	B-PER
sk:Veľký	I-PER
sk:dokonca	O
sk:ponúkol	O
sk:Kupeckému	O
sk:,	O
sk:aby	O
sk:vstúpil	O
sk:do	O
sk:jeho	O
sk:služieb	O
sk:.	O

sk:'	O
sk:''	O
sk:Anaheim	B-ORG
sk:Ducks	I-ORG
sk:''	O
sk:'	O

sk:'	O
sk:''	O
sk:Mikrovlnná	B-ORG
sk:rúra	I-ORG
sk:''	O
sk:'	O
sk:.	O

sk:**	O
sk:Rahon	B-LOC
sk:(	I-LOC
sk:Doubs	I-LOC
sk:)	I-LOC

sk:„Dobrá	O
sk:zpráva“	O
sk:-	O
sk:(	O
sk:Karel	B-PER
sk:Svoboda	I-PER
sk:/	O
sk:Zdeněk	B-PER
sk:Rytíř	I-PER
sk:)	O

sk:**	O
sk:Vers	B-LOC
sk:(	I-LOC
sk:Haute-Savoie	I-LOC
sk:)	I-LOC

sk:Vo	O
sk:výstavbe	O
sk:je	O
sk:úsek	O
sk:''Sveti	O
sk:Kuzam-Križišće	O
sk:''	O
sk:,	O
sk:ktorý	O
sk:vylepší	O
sk:dostupnosť	O
sk:ostrova	B-LOC
sk:Krk	I-LOC
sk:,	O
sk:no	O
sk:v	O
sk:budúcnosti	O
sk:bude	O
sk:preradený	O
sk:do	O
sk:siete	O
sk:štátnych	O
sk:ciest	O
sk:.	O

sk:'	O
sk:''	O
sk:LOT	B-ORG
sk:Polish	I-ORG
sk:Airlines	I-ORG
sk:''	O
sk:'	O

sk:Švajčiarsko	B-LOC
sk:(	O
sk:172	O
sk:000	O
sk:)	O

sk:Nazývajú	O
sk:ho	O
sk:Bob	B-PER
sk:Marley	I-PER
sk:metalu“	O
sk:.	O

sk:Keisos	B-PER
sk:''	O
sk:,	O
sk:(	O
sk:)	O

sk:'	O
sk:''	O
sk:Belle	B-ORG
sk:Air	I-ORG
sk:''	O
sk:'	O

sk:Je	O
sk:jedným	O
sk:z	O
sk:nástupcov	O
sk:sovietskeho	B-ORG
sk:družstva	I-ORG
sk:.	O

sk:Alexander	B-PER
sk:I.	I-PER
sk:(	I-PER
sk:Bulharsko	I-PER
sk:)	I-PER

sk:'	O
sk:''	O
sk:Bulgarian	B-ORG
sk:Air	I-ORG
sk:Charter	I-ORG
sk:''	O
sk:'	O

sk:===	O
sk:The	B-ORG
sk:Island	I-ORG
sk:Def	I-ORG
sk:Jam	I-ORG
sk:Music	I-ORG
sk:Group	I-ORG
sk:===	O

sk:Tvorí	O
sk:ho	O
sk:11	O
sk:obcí	B-LOC
sk:.	O

sk:Druhá	O
sk:sa	O
sk:nachádza	O
sk:v	O
sk:Olkiluoto	B-ORG
sk:.	O

sk:Jean-Charles	B-PER
sk:Athanase	I-PER
sk:Peltier	I-PER

sk:**	O
sk:Ars	B-LOC
sk:(	I-LOC
sk:Charente	I-LOC
sk:)	I-LOC

sk:Oh	B-ORG
sk:,	I-ORG
sk:by	I-ORG
sk:the	I-ORG
sk:Way	I-ORG
sk:''	O

sk:'	O
sk:''	O
sk:Hypo	B-ORG
sk:Niederösterreich	I-ORG
sk:''	O
sk:'	O

sk:Dlhé	O
sk:roky	O
sk:medzi	O
sk:sebou	O
sk:bojovali	O
sk:Rakúsko	B-LOC
sk:a	O
sk:Prusko	B-LOC
sk:.	O

sk:'	O
sk:''	O
sk:Vieska	B-LOC
sk:''	O
sk:'	O
sk:Slovensko	B-LOC

sk:'	O
sk:''	O
sk:Thomas	B-PER
sk:Muster	I-PER
sk:''	O
sk:'	O

sk:Santana]]	O
sk:,	O
sk:Jefferson	B-ORG
sk:Airplane	I-ORG
sk:a	O
sk:headlinerom	O
sk:boli	O
sk:Pink	B-ORG
sk:Floyd	I-ORG
sk:.	O

sk:'	O
sk:''	O
sk:Lori	B-PER
sk:McNeilová	I-PER
sk:Martina	B-PER
sk:Navrátilová	I-PER
sk:''	O
sk:'	O

sk:Peter	B-PER
sk:Forsberg	I-PER
sk:,	O
sk:Colorado	B-ORG
sk:Avalanche	I-ORG

sk:'	O
sk:''	O
sk:HK	B-ORG
sk:95	I-ORG
sk:Považská	I-ORG
sk:Bystrica	I-ORG
sk:''	O
sk:'	O

sk:James	B-PER
sk:Bond	I-PER
sk:–	O
sk:Roger	B-PER
sk:Moore	I-PER

sk:z	O
sk:albumu	O
sk:Let	B-ORG
sk:Go	I-ORG
sk:''	O

sk:Tomáš	B-PER
sk:Vokoun	I-PER
sk:,	O
sk:český	O
sk:hokejista	O

sk:Po	O
sk:zaškolení	O
sk:personálu	O
sk:na	O
sk:prácu	O
sk:s	O
sk:civilnými	O
sk:letmi	O
sk:bude	O
sk:prevádzka	O
sk:zabezpečovaná	O
sk:Ozbrojenými	B-ORG
sk:silami	I-ORG
sk:.	O

sk:``	O
sk:Štandardný	O
sk:model	O
sk:je	O
sk:možno	O
sk:neúplný	O
sk:,	O
sk:''	O
sk:New	B-ORG
sk:Scientist	I-ORG
sk:''	O
sk:.	O

sk:''	O
sk:Zuzana	B-PER
sk:Smatanová	I-PER
sk:''	O
sk:'	O

sk:Marius	B-PER
sk:Barnard	I-PER
sk:/	O
sk:Jim	B-PER
sk:Thomas	I-PER

sk:Šlomo	B-PER
sk:ibn	I-PER
sk:Gabirol	I-PER

sk:**	O
sk:Laprade	B-LOC
sk:(	I-LOC
sk:Aude	I-LOC
sk:)	I-LOC

sk:presmeruj	O
sk:Clifton	B-PER
sk:Curtis	I-PER
sk:Williams	I-PER

sk:Rodák	O
sk:z	O
sk:Londýna	B-LOC
sk:bol	O
sk:fanúšikom	O
sk:Arsenalu	B-ORG
sk:už	O
sk:ako	O
sk:dieťa	O
sk:.	O

sk:Joseph	B-PER
sk:Michael	I-PER
sk:Straczynski	I-PER

sk:'	O
sk:''	O
sk:Albánsko	B-LOC
sk:''	O
sk:'	O

sk:Nahradilo	O
sk:ho	O
sk:družstvo	O
sk:Poldi	B-ORG
sk:SONP	I-ORG
sk:Kladno	I-ORG
sk:.	O

sk:Edward	B-PER
sk:Norton	I-PER
sk:ako	O
sk:Balduin	B-PER
sk:IV	I-PER
sk:.	I-PER

sk:Medzi	O
sk:mestami	O
sk:Semily	B-LOC
sk:a	O
sk:Železný	B-LOC
sk:Brod	I-LOC
sk:tečie	O
sk:severozápadným	O
sk:smerom	O
sk:,	O
sk:následne	O
sk:sa	O
sk:stáča	O
sk:a	O
sk:pokračuje	O
sk:na	O
sk:juhozápad	O
sk:výraznejšie	O
sk:zvlneným	O
sk:korytom	O
sk:.	O

sk:Novohradská	B-LOC
sk:župa	I-LOC
sk:(	I-LOC
sk:Uhorsko	I-LOC
sk:)	I-LOC

sk:'	O
sk:''	O
sk:Pápež	B-LOC
sk:''	O
sk:'	O

sk:Patrik	B-PER
sk:Elias	I-PER
sk:,	O
sk:77	O

sk:Samuel	B-PER
sk:(	I-PER
sk:prorok	I-PER
sk:)	I-PER

sk:jeho	O
sk:generačný	O
sk:druh	O
sk:Ľudovít	B-PER
sk:Štúr	I-PER
sk:bol	O
sk:predovšetkým	O
sk:úvodnikárom	O
sk:a	O
sk:politickým	O
sk:komentátorom	O
sk:.	O

sk:Príkladom	O
sk:je	O
sk:Gotthardský	B-ORG
sk:pätný	I-ORG
sk:tunel	I-ORG
sk:.	O

sk:presmeruj	O
sk:Fiodor	B-PER
sk:Ivanovič	I-PER
sk:Ťutčev	I-PER

sk:Francúzska	B-LOC
sk:Guyana	I-LOC
sk:(	O
sk:13	O
sk:000	O
sk:)	O

sk:'	O
sk:''	O
sk:Juan	B-PER
sk:Ignacio	I-PER
sk:Chela	I-PER
sk:''	O
sk:'	O

sk:Eukleidas	B-PER
sk:(	I-PER
sk:kráľ	I-PER
sk:Sparty	I-PER
sk:)	I-PER

sk:'	O
sk:''	O
sk:Amor	B-ORG
sk:a	I-ORG
sk:la	I-ORG
sk:Mexicana	I-ORG
sk:''	O
sk:'	O
sk:''	O

sk:Spočiatku	O
sk:hrala	O
sk:menšie	O
sk:úlohy	O
sk:v	O
sk:seriáloch	O
sk:od	O
sk:Disney	B-ORG
sk:Channel	I-ORG
sk:.	O

sk:Martin	B-PER
sk:I.	I-PER
sk:(	I-PER
sk:pápež	I-PER
sk:)	I-PER

sk:Vďaka	O
sk:priateľstvu	O
sk:s	O
sk:vplyvným	O
sk:francúzskym	O
sk:skladateľom	O
sk:a	O
sk:organistom	O
sk:Camillom	B-PER
sk:Saint-Saënsom	I-PER
sk:sa	O
sk:začlenil	O
sk:do	O
sk:parížského	O
sk:hudobného	O
sk:a	O
sk:spoločenského	O
sk:života	O
sk:.	O

sk:AT	B-ORG
sk:&	I-ORG
sk:T	I-ORG

sk:MŠK	B-ORG
sk:Rimavská	I-ORG
sk:Sobota	I-ORG
sk:(	O
sk:5	O
sk:)	O

sk:'	O
sk:''	O
sk:Montreal	B-ORG
sk:Maroons	I-ORG
sk:''	O
sk:'	O

sk:Alexandr	B-PER
sk:Nikolajevič	I-PER
sk:Ostrovskij	I-PER

sk:Thomas	B-PER
sk:Patten	I-PER
sk:Stafford	I-PER

sk:Na	O
sk:odvoz	O
sk:kalamitného	O
sk:dreva	O
sk:bola	O
sk:dočasne	O
sk:vybudovaná	O
sk:úzkorozchodná	B-ORG
sk:lesná	I-ORG
sk:železnica	I-ORG
sk:.	O

sk:Tvorí	O
sk:ho	O
sk:16	O
sk:obcí	B-LOC
sk:.	O

sk:Jurij	B-PER
sk:V.	I-PER
sk:Usačov	I-PER
sk:(	O
sk:4	O
sk:)	O

sk:presmeruj	O
sk:Národný	B-ORG
sk:park	I-ORG
sk:Rapa	I-ORG
sk:Nui	I-ORG

sk:V	O
sk:začiatkoch	O
sk:svojej	O
sk:kariéry	O
sk:pôsobil	O
sk:ako	O
sk:divadelný	O
sk:herec	O
sk:v	O
sk:Maďarsku	B-LOC
sk:.	O

sk:Skladá	O
sk:sa	O
sk:z	O
sk:dvoch	O
sk:obcí	B-LOC
sk:.	O

sk:Autorom	O
sk:textov	O
sk:je	O
sk:Brian	B-PER
sk:Molko	I-PER
sk:.	O

sk:Spoločný	O
sk:úsek	O
sk:vedie	O
sk:po	O
sk:trase	O
sk:európskej	B-ORG
sk:cesty	I-ORG
sk:442	I-ORG
sk:.	O

sk:'	O
sk:''	O
sk:Aegean	B-ORG
sk:Airlines	I-ORG
sk:''	O
sk:'	O

sk:Maria	B-PER
sk:Elena	I-PER
sk:Camerinová	I-PER
sk:Emmanuelle	B-PER
sk:Gagliardiová	I-PER

sk:Hviezdna	B-ORG
sk:brána	I-ORG
sk:(	I-ORG
sk:seriál	I-ORG
sk:)	I-ORG

sk:presmeruj	O
sk:Dopravný	B-ORG
sk:podnik	I-ORG
sk:Bratislava	I-ORG

sk:Jevgenija	B-PER
sk:Sergejevna	I-PER
sk:Rodinová	I-PER

sk:**	O
sk:Mondeville	B-LOC
sk:(	I-LOC
sk:Essonne	I-LOC
sk:)	I-LOC

sk:Mario	B-PER
sk:Lemieux	I-PER
sk:,	O
sk:1.883	O

sk:Na	O
sk:hornom	O
sk:toku	O
sk:tečie	O
sk:juhozápadným	O
sk:smerom	O
sk:,	O
sk:potom	O
sk:sa	O
sk:stáča	O
sk:na	O
sk:juh	O
sk:a	O
sk:preteká	O
sk:obcou	O
sk:Jamník	B-LOC
sk:.	O

sk:'	O
sk:''	O
sk:HC	B-ORG
sk:Slovan	I-ORG
sk:Bratislava	I-ORG
sk:''	O
sk:'	O

sk:presmeruj	O
sk:Ázijská	B-ORG
sk:basketbalová	I-ORG
sk:federácia	I-ORG

sk:Edward	B-PER
sk:Feigenbaum	I-PER
sk:a	O
sk:Raj	B-PER
sk:Reddy	I-PER
