I O
tento O
román O
Milana B-PER
Kunderu I-PER
kladie O
mimoriadne O
nároky O
na O
pozornosť O
čítania O
a O
čitateľovu O
pamäť O
. O

Publikoval O
v O
zbierkach O
a O
zborníkoch O
: O
" O
Úpätím B-MISC
času I-MISC
, I-MISC
zborník I-MISC
mladých I-MISC
slovenských I-MISC
autorov I-MISC
" O
( O
Vydavateľstvo B-ORG
Matice I-ORG
slovenskej I-ORG
, O
Martin B-LOC
1998 O
) O
, O
" O
Usmej B-MISC
sa I-MISC
, I-MISC
srdiečko I-MISC
. I-MISC

V O
2. O
svet O
. O

Keďže O
stále O
považoval O
za O
kráľa O
Škótska B-LOC
Jána B-PER
Balliola I-PER
, O
tvrdil O
že O
nemohol O
zradiť O
Eduarda B-PER
I. I-PER
, O
ktorý O
nebol O
jeho O
kráľom O
a O
ani O
mu O
neprisahal O
vernosť O
. O

Prvý O
jej O
úsek O
medzi O
dopravným O
uzlom O
" O
Madeleine B-LOC
" O
a O
" O
Bibliothèque B-LOC
François I-LOC
Mitterrand I-LOC
" O
bol O
slavnostne O
otvorený O
15. O
októbra O
1998 O
. O

V O
rokoch O
1938 O
- O
1945 O
bol O
súčasťou O
Maďarska B-LOC
na O
základe O
Prvej B-MISC
viedenskej I-MISC
arbitráže I-MISC
. O

Dokument O
bol O
predovšetkým O
reakciou O
na O
výroky O
generálneho O
dozorcu O
evanjelickej O
cirkvi O
v O
Uhorsku B-LOC
Karola B-PER
Zaia I-PER
, O
ktorý O
bol O
zástancom O
maďarizácie O
a O
usiloval O
sa O
o O
maďarizáciu O
evanjelickej O
cirkvi O
napríklad O
zavedením O
maďarčiny O
namiesto O
biblickej O
češtiny O
. O

Jej O
dĺžka O
je O
49,727 O
km O
a O
spája O
hlavné O
mesto O
a O
Dunajskú B-LOC
Stredu I-LOC
. O

Matej B-PER
sa O
usiloval O
zabezpečiť O
si O
potomstvo O
a O
tak O
s O
rakúskou O
meštiankou O
Barbarou B-PER
Edelpack I-PER
mal O
nemanželského O
syna O
Jána B-PER
Korvína I-PER
. O

Všetky O
aplikácie O
sa O
spúšťajú O
v O
izolovanom O
prostredí O
od O
ostatných O
, O
v O
tzv O
. O
" O
sandboxe O
" O
( O
pieskovisku O
) O
. O

Bratislavčania B-PER
ho O
mohli O
pri O
troške O
šťastia O
uvidieť O
na O
ulici O
, O
keď O
tu O
v O
roku O
2001 O
nakrúcal O
vysokorozpočtový O
televízny O
seriál O
Povstanie B-MISC
( O
Uprising B-MISC
) O
. O

Jeho O
postavu O
od O
vianočného O
špeciálu O
hrá O
Toby B-PER
Onwumere I-PER
. O

Boston B-ORG
Bruins I-ORG
je O
hokejový O
klub O
NHL B-ORG
sídliaci O
v O
Bostone B-LOC
v O
americkom O
štáte O
Massachusetts B-LOC
. O

Peľ O
na O
blizny O
prenáša O
vietor O
, O
už O
slabý O
vánok O
stačí O
na O
rozochvenie O
peľníc O
. O

Každý O
rok O
znamená O
pre O
Martina B-PER
nové O
príležitosti O
, O
ktoré O
veľmi O
dobre O
využíva O
. O

V O
tomto O
volebnom O
období O
má O
5 O
členov O
. O

Jeho O
otcom O
je O
dramatik O
Josef B-PER
Topol I-PER
, O
dedom O
spisovateľ O
Karel B-PER
Schulz I-PER
a O
starším O
bratom O
básnik O
a O
spisovateľ O
Jáchym B-PER
Topol I-PER
. O

Bleduľa O
jarná O
( O
" O
Leucojum O
vernum O
" O
) O
je O
trvalka O
, O
kvitnúca O
cibuľovitá O
rastlina O
z O
čeľade O
amarylkovité O
( O
" O
Amaryllidaceae O
" O
) O
. O

Zapojil O
sa O
do O
protikomunistického O
odboja O
v O
Bielej B-ORG
légii I-ORG
. O

Absolvoval O
Lekársku B-ORG
fakultu I-ORG
Univerzity I-ORG
Pavla I-ORG
Jozefa I-ORG
Šafárika I-ORG
( O
UPJŠ B-ORG
) O
v O
Košiciach B-LOC
v O
odbore O
všeobecné O
lekárstvo O
v O
roku O
1995 O
. O

Najväčší O
recyklátor O
Greentech B-ORG
Slovakia I-ORG
ich O
v O
Banskej B-LOC
Bystrici I-LOC
spracuje O
približne O
40 O
tisíc O
ton O
. O

V O
privilégiu O
Mateja B-PER
Korvína I-PER
z O
roku O
1474 O
obec O
poznajú O
pod O
názvom O
Knyesy B-LOC
. O

Ako O
umelci O
môžu O
byť O
vedení O
buď O
fyzické O
osoby O
alebo O
skupiny O
jednotlivcov O
pracujúci O
spoločne O
( O
právnické O
osoby O
) O
. O

Súčasný O
vlastník O
- O
občianske O
združenie O
, O
ktoré O
v O
roku O
2008 O
získalo O
hrad O
do O
vlastníctva O
, O
rieši O
jeho O
citlivú O
obnovu O
a O
konzerváciu O
tak O
, O
aby O
sa O
hrad O
dal O
využívať O
ako O
turistická O
atrakcia O
. O

Práva O
samostatnej O
vednej O
disciplíny O
získala O
počas O
vedeckej O
revolúcie O
v O
16. O
storočí O
. O

V O
obci O
svoju O
činnosť O
vykonáva O
obecný O
úrad O
. O

Po O
ocenení O
v O
literárnej O
súťaži O
" O
Rubato B-MISC
" O
( O
organizovanej O
Spolkom B-ORG
slovenských I-ORG
spisovateľov I-ORG
) O
vydal O
svoj O
prozaický O
debut O
pre O
dospelých O
" O
Oznamujeme B-MISC
všetkým I-MISC
majiteľom I-MISC
hrobov I-MISC
" O
. O

K O
tradičným O
patrí O
početná O
výstava O
tzv O
. O
stabilákov O
od O
miestneho O
zberateľa O
Antona B-PER
Matušova I-PER
či O
jedinečná O
výstava O
hasičských O
prilieb O
. O

V O
roku O
1982 O
vyštudoval O
Stredné B-ORG
ekonomickú I-ORG
školu I-ORG
v I-ORG
Liberci I-ORG
, O
v O
roku O
1986 O
Vysokú B-ORG
školu I-ORG
ekonomickú I-ORG
v I-ORG
Prahe I-ORG
, O
odbor O
ekonomika O
priemyslu O
. O

Slnko B-LOC
ním O
prechádza O
od O
22. O
decembra O
do O
20. O
januára O
; O
vďaka O
zimnému O
slnovratu O
a O
predĺženiu O
dňa O
nadobúda O
Kozorožec B-LOC
pozitívny O
aspekt O
. O

Umývačka O
riadu O
( O
nesprávne O
" O
myčka O
riadu O
" O
) O
je O
stroj O
používaný O
na O
automatické O
kontinuitné O
umývanie O
riadu O
. O

Jej O
najznámejšími O
kreáciami O
v O
relácii O
sú O
Edita B-PER
Papeky I-PER
( O
paródia O
cvičiteľky O
Edity B-PER
Sipeky I-PER
) O
, O
kaderníčka O
Duňa B-PER
, O
porotca O
" O
Slovensko B-MISC
hľadá I-MISC
Superstar I-MISC
" O
Bulo B-PER
Vyšší I-PER
( O
Julo B-PER
Viršík I-PER
) O
, O
Mora B-PER
Monsterová I-PER
, O
reportérka O
Lujza B-PER
Mlsná I-PER
a O
kultová O
postava O
so O
sociálnym O
cítením O
veverica O
Eliška B-PER
. O

Ďalším O
Slovákom B-PER
, O
ktorý O
sa O
strelecky O
presadil O
v O
súťaži O
bol O
Stanislav B-PER
Šesták I-PER
v O
službách O
VfL B-ORG
Bochum I-ORG
. O

Nachádza O
sa O
tu O
gotický O
Kostol B-LOC
sv. I-LOC
Juraja I-LOC
zo O
začiatku O
14. O
storočia O
a O
vrchný O
staviteľ O
mája O
Michal B-PER
Páleš I-PER
. O

21. O
júla O
1298 O
sa O
konečne O
škótska O
a O
anglická O
armáda O
stretli O
v O
bitke O
. O

Na O
rozdiel O
od O
románového O
Crusoa B-PER
, O
nemal O
žiadneho O
sluhu O
Piatka B-PER
. O

Účinkovala O
v O
akčnej O
komédii O
s O
názvom O
" O
Barely B-MISC
Lethal I-MISC
" O
( O
2015 O
) O
a O
stvárnila O
mladú O
Jean B-PER
Grey I-PER
/ O
Phoenix B-PER
vo O
filmovej O
sérii O
" O
X B-MISC
- I-MISC
Men I-MISC
" O
( O
2016 O
– O
2019 O
) O
. O

Začiatkom O
14. O
stor. O
zabral O
hrad O
Matúš B-PER
Čák I-PER
, O
ale O
po O
jeho O
smrti O
( O
roku O
1321 O
) O
dobyli O
hrad O
vojská O
kráľa O
Karola B-PER
Róberta I-PER
a O
hrad O
vrátili O
Balašovcom B-PER
. O

Keď O
skončila O
1. O
svetová O
vojna O
, O
získalo O
obnovené O
Poľsko B-LOC
prístav O
Gdansk B-LOC
( O
" O
Danzig B-LOC
" O
) O
, O
čo O
pobúrilo O
Nemecko B-LOC
, O
ktoré O
počas O
2. O
svetovej O
vojny O
obsadilo O
južne O
a O
východné O
pobrežie O
" O
Baltu B-LOC
" O
. O

Do O
Námestova B-LOC
prichádzajú O
mužstvá O
z O
východného O
Slovenska B-LOC
, O
ako O
napr O
. O
Bardejov B-ORG
, O
alebo O
Lokomotíva B-ORG
Košice I-ORG
. O

U O
nás O
každoročne O
vychádza O
tradičná O
" O
Astronomická B-MISC
ročenka I-MISC
" O
, O
v O
Česku B-LOC
" O
Hvězdářská B-MISC
ročenka I-MISC
" O
. O

Barnabitská B-ORG
komisia I-ORG
bola O
rehabilitačná O
komisia O
vytvorená O
predsedníctvom O
ÚV B-ORG
KSČ I-ORG
s O
cieľom O
prešetriť O
proces O
s O
tzv O
. O
slovenskými O
buržoáznymi O
nacionalistami O
. O

Zanechal O
po O
sebe O
jedného O
syna O
. O

Jej O
krk O
má O
7 O
krčných O
stavcov O
, O
ktoré O
sú O
prispôsobené O
veľkej O
ohybnosti O
. O

V O
roku O
2020 O
bol O
na O
kandidátke O
hnutia O
OĽANO B-ORG
- I-ORG
NOVA I-ORG
- I-ORG
KÚ I-ORG
- I-ORG
ZMENA I-ORG
ZDOLA I-ORG
zvolený O
za O
poslanca O
Národnej B-ORG
rady I-ORG
SR I-ORG
. O

Prvým O
krokom O
odbúravania O
aminokyselín O
je O
ich O
deaminácia O
– O
zbavenie O
sa O
aminoskupiny O
. O

Celkovo O
za O
" O
dvadsaťjednotku O
" O
odohral O
28 O
zápasov O
bez O
streleného O
gólu O
. O

Na O
sezónu O
2005/06 O
mal O
s O
Coloradom B-LOC
uzavretú O
zmluvu O
s O
ročným O
príjmom O
6,364 O
milióna O
dolárov O
a O
bol O
po O
Joe B-PER
Sakicovi I-PER
druhým O
najdrahším O
hráčom O
tímu O
. O

Získalo O
šesť O
titulov O
majstrov O
sveta O
( O
1947 O
, O
1949 O
, O
1972 O
, O
1976 O
, O
1977 O
, O
1985 O
) O
. O

Kostol O
bol O
postavený O
v O
krízových O
rokoch O
1938 O
– O
1939 O
v O
duchu O
funkcionalistickej O
moderny O
. O

Pôsobil O
ako O
hosťujúci O
špecialista O
Russel B-ORG
Sage I-ORG
Foundation I-ORG
, O
hosťujúci O
profesor O
na O
Cornell B-ORG
University I-ORG
, O
člen O
New B-ORG
School I-ORG
for I-ORG
Social I-ORG
Research I-ORG
, O
korešpondent O
Bieleho B-ORG
domu I-ORG
. O

Pre O
osviežujúcu O
kyslú O
chuť O
sa O
v O
teplých O
letných O
mesiacoch O
listy O
niekedy O
žujú O
, O
na O
jar O
sa O
z O
mladých O
lístkov O
pripravuje O
polievka O
alebo O
sú O
súčasťou O
šalátov O
. O

Vchod O
sa O
skrýva O
za O
brnením O
rytiera O
. O

Vedúca O
lekárka O
Stanice B-ORG
rýchlej I-ORG
zdravotníckej I-ORG
pomoci I-ORG
, O
prvá O
primárka O
prijímacieho O
oddelenia O
NsP B-ORG
FDR I-ORG
v O
Banskej B-LOC
Bystrici I-LOC
( O
1983 O
- O
1992 O
) O
, O
podieľala O
sa O
na O
organizovaní O
prednemocničnej O
pomoci O
aj O
ako O
členka O
Horskej B-ORG
služby I-ORG
a O
Vodnej B-ORG
záchrannej I-ORG
služby I-ORG
. O

Zomrel O
v O
Toronte B-LOC
16. O
januára O
2003 O
, O
kde O
je O
aj O
pochovaný O
. O

Nový O
vynález O
otvoril O
široké O
možnosti O
v O
medicíne O
a O
počet O
zachránených O
životov O
vďaka O
nemu O
nemožno O
spočítať O
. O

Z O
karbonátov O
býva O
prítomný O
aj O
dolomit O
a O
siderit O
. O

Múr O
v O
niektorých O
úsekoch O
prebieha O
v O
niekoľkých O
líniách O
a O
vytvára O
odbočky O
( O
započítané O
do O
celkovej O
dĺžky O
) O
, O
na O
iných O
miestach O
je O
naopak O
prerušený O
. O

Bol O
presvedčený O
, O
že O
je O
prorokom O
nového O
veku O
, O
známeho O
ako O
Eón B-PER
Hóra I-PER
, O
a O
to O
na O
základe O
duchovnej O
skúsenosti O
, O
ktorou O
prešiel O
v O
Egypte B-LOC
roku O
1904 O
. O

So O
štúdiom O
medicíny O
začal O
na O
univerzite O
v O
Budapešti B-LOC
a O
dokončil O
ho O
na O
Nemeckej B-ORG
univerzite I-ORG
v O
Prahe B-LOC
v O
roku O
1923 O
, O
pričom O
medzitým O
sa O
zúčastnil O
prvej O
svetovej O
vojny O
. O

V O
Jeseníkoch B-LOC
priberá O
Krupú B-LOC
, O
Brannú B-LOC
a O
Desnú B-LOC
a O
pokračuje O
Branenskou B-LOC
vrchovinou I-LOC
a O
okolo O
Zábřehu B-LOC
, O
kde O
sa O
do O
nej O
vlieva O
Moravská B-LOC
Sázava I-LOC
. O

V O
oboch O
vežiach O
fungovalo O
po O
97 O
riadnych O
výťahov O
a O
po O
6 O
nákladných O
. O

Jav O
, O
ktorý O
nastáva O
keď O
sa O
planéty O
dostanú O
na O
svojich O
dráhach O
okolo O
Slnka B-LOC
do O
takej O
polohy O
, O
že O
pri O
pozorovaní O
voľným O
okom O
sa O
pre O
mnohých O
z O
nás O
budú O
javiť O
ako O
jeden O
jasný O
objekt O
na O
večernej O
oblohe O
. O

I/65 B-LOC
v O
okrese O
Žiar B-LOC
nad I-LOC
Hronom I-LOC
cesta O
prechádza O
v O
Bzenici B-LOC
križovatkou O
s O
III/2493 B-LOC
a O
III/2494 B-LOC
, O
pokračuje O
do O
Hliníka B-LOC
nad I-LOC
Hronom I-LOC
, O
kde O
sa O
križuje O
s O
III/2498 B-LOC
, O
v O
Ladomerskej B-LOC
Vieske I-LOC
sa O
križuje O
s O
I/9 B-LOC
, O
v O
Šášovskom B-LOC
Podhradí I-LOC
s O
R1 B-LOC
, O
pokračuje O
križovatkou O
s O
III/2492 B-LOC
do O
Bartošovej B-LOC
Lehôtky I-LOC
, O
kde O
sa O
križuje O
s O
III/2488 B-LOC
. O

Odvtedy O
prešlo O
dvakrát O
rekonštrukciou O
- O
v O
deväťdesiatych O
rokoch O
z O
neho O
odstránili O
zeleň O
a O
vydláždili O
ho O
kamennou O
dlažbou O
, O
čím O
sa O
snažili O
námestiu O
vrátiť O
stredoveký O
charakter O
. O

Slnečný O
kotúč O
je O
viditeľný O
na O
okrajoch O
. O

Má O
vylepšenú O
stabilitu O
, O
ale O
bezpečnosťou O
jadra O
zaostáva O
za O
Windows B-MISC
NT I-MISC
. O

V O
máji O
2018 O
vyslovil O
názor O
, O
že O
ak O
by O
sa O
aj O
podarilo O
vyzbierať O
350 O
000 O
podpisov O
potrebných O
na O
vyhlásenie O
referenda O
o O
predčasných O
voľbách O
, O
stále O
bolo O
k O
dispozícii O
podanie O
na O
Ústavný B-ORG
súd I-ORG
Slovenskej I-ORG
republiky I-ORG
, O
či O
je O
takéto O
referendum O
ústavne O
konformné O
, O
či O
je O
legitímne O
, O
aby O
sa O
dĺžka O
volebného O
obdobia O
stanovená O
ústavou O
skracovala O
, O
a O
či O
sú O
alebo O
nie O
sú O
porušené O
politické O
práva O
. O

Neandrogýnna O
( O
nesymetrická O
) O
konštrukcia O
bola O
využívaná O
najmä O
v O
počiatkoch O
kozmonautiky O
, O
kedy O
sa O
dokovací O
port O
kozmickej O
lode O
vsúval O
do O
dokovacieho O
portu O
cieľového O
telesa O
. O

Stavba O
bola O
dokončená O
v O
roku O
1547 O
, O
v O
roku O
úmrtia O
Františka B-PER
I. I-PER
, O
dostavbou O
kráľovských O
apartmánov O
. O

Nanešťastie O
pre O
Škótov B-PER
bol O
počas O
bitky O
Moray B-PER
zranený O
a O
za O
tri O
mesiace O
zraneniam O
podľahol O
. O

26. O
februára O
1993 O
WTC B-LOC
prežilo O
svoj O
prvý O
útok O
, O
keď O
vybuchla O
nálož O
v O
podzemnej O
garáži O
pod O
Severnou B-LOC
vežou I-LOC
. O

Na O
Slovensku B-LOC
sa O
architektonicky O
podieľal O
na O
výstavbe O
synagógy O
v O
Lučenci B-LOC
( O
1924 O
- O
25 O
) O
a O
synagógy O
v O
Nitre B-LOC
postavenej O
v O
maursko O
- O
byzantskom O
štýle O
( O
1910 O
- O
11 O
) O
a O
na O
renovácii O
synagógy O
v O
Liptovskom B-LOC
Mikuláši I-LOC
. O

Od O
júla O
2018 O
sa O
v O
hre O
objavilo O
viac O
ako O
125 O
miliónov O
hráčov O
a O
odhaduje O
sa O
, O
že O
jej O
autori O
získali O
viac O
ako O
1 O
miliardu O
amerických O
dolárov O
v O
mikrotransakciách O
. O

V O
priemere O
nastáva O
úplné O
zatmenie O
Slnka B-LOC
v O
rovnakom O
mieste O
každých O
375 O
rokov O
, O
a O
ak O
počítame O
aj O
čiastočné O
zatmenia O
, O
tak O
každých O
140 O
rokov O
. O

Stojí O
tu O
Palác B-LOC
Uhorskej I-LOC
eskontnej I-LOC
a O
zmenárenskej O
banky O
, O
Paluďaiov B-LOC
palác I-LOC
, O
Aponiho B-LOC
palác I-LOC
tvoriaci O
časť O
Starej B-LOC
radnice I-LOC
, O
Miestodržiteľský B-LOC
palác I-LOC
a O
Kutscherfeldov B-LOC
palác I-LOC
. O

Druhá O
kapitola O
( O
Cudzinec B-MISC
na I-MISC
ceste I-MISC
) O
má O
poskytnúť O
návod O
čítania O
encykliky O
, O
kde O
nadväzuje O
na O
Lukášovo B-PER
evanjelium O
a O
podobenstvo O
o O
milosrdnom O
Samaritánovi O
. O

Tretia O
kapitola O
pojednáva O
o O
integrujúcej O
spoločnosti O
, O
ktorá O
má O
prijať O
slabších O
. O

" O
Learn B-MISC
to I-MISC
Fly I-MISC
" O
je O
jednou O
z O
najúspešnejších O
a O
najznámejších O
skladieb O
skupiny O
, O
pričom O
doosiahla O
1. O
miesto O
v O
rebríčku O
Modern B-MISC
Rock I-MISC
Tracks I-MISC
. O

Holland B-PER
sa O
intenzívne O
venuje O
tancu O
, O
pričom O
tancovať O
začal O
už O
počas O
štúdia O
na O
Wimbledone B-ORG
. O

Steven B-PER
George I-PER
Gerrard I-PER
, O
MBE O
( O
30. O
máj O
1980 O
, O
Whiston B-LOC
, O
Merseyside B-LOC
) O
je O
bývalý O
anglický O
futbalista O
, O
univerzálny O
stredopoliar O
známy O
svojimi O
ďalekonosnými O
strelami O
a O
presnými O
prihrávkami O
. O

Bol O
milovníkom O
a O
podporovateľom O
rodnej O
Oravy B-LOC
. O

V O
roku O
1922 O
bola O
otvorená O
novostavba O
budovy O
ministerstva O
na O
rohu O
Dušnej B-LOC
a O
Bílkovej B-LOC
ulice I-LOC
v O
pražskom O
Starom B-LOC
Meste I-LOC
, O
ktorá O
mala O
kapacitu O
5060 O
zamestnancov O
. O

Vtedy O
vzniklo O
Združenie B-ORG
na I-ORG
záchranu I-ORG
Lietavského I-ORG
hradu I-ORG
, O
ktoré O
od O
roku O
2003 O
vykonáva O
záchranu O
objektov O
, O
formou O
citlivej O
stabilizácie O
, O
konzervácie O
a O
čiastočnej O
obnovy O
. O

AKS-74U B-MISC
je O
kompaktná O
( O
skrátená O
) O
verzia O
AK-74 B-MISC
, O
ktorá O
má O
veľkosť O
samopalu O
. O

Vznikol O
tak O
, O
že O
Saúdovec B-PER
Ibn B-PER
Saúd I-PER
( O
vládol O
1902 O
- O
1953 O
) O
znovu O
dobyl O
Rijád B-LOC
s O
okolím O
a O
obnovil O
tam O
emirát O
( O
neskôr O
sultanát O
, O
neskôr O
kráľovstvo O
) O
, O
ktorého O
územie O
resp O
. O
územie O
vplyvu O
postupne O
rástlo O
, O
takže O
okolo O
roku O
1925 O
už O
dosiahol O
zhruba O
svoju O
dnešnú O
rozlohu O
. O

V O
júli O
1986 O
uviedlo O
BMW B-ORG
druhú O
generáciu O
radu O
7 O
, O
E32 B-MISC
. O

Štyri O
kluby O
, O
ktoré O
hrali O
v O
predchádzajúcej O
sezóne O
Federálnu O
hokejová O
liga O
( O
Dukla B-ORG
Trenčín I-ORG
, O
HC B-ORG
Košice I-ORG
, O
HC B-ORG
Poprad I-ORG
a O
ŠK B-ORG
Slovan I-ORG
Bratislava I-ORG
) O
. O

Narodila O
sa O
v O
rodine O
advokáta O
Andreja B-PER
Textorisa I-PER
a O
jeho O
manželky O
Antónie B-PER
, O
rodenej O
Kôrkovej B-PER
. O

Je O
tmavá O
s O
červenohnedým O
mramorovaním O
. O

Od O
roku O
1975 O
bol O
členom O
predsedníctva O
Slovenskej B-ORG
akadémie I-ORG
vied I-ORG
a O
od O
roku O
1977 O
členom O
predsedníctva O
Česko B-ORG
- I-ORG
slovenskej I-ORG
akadémie I-ORG
vied I-ORG
. O

Vo O
vile O
s O
rozlohou O
700 O
m² O
bolo O
celkovo O
56 O
miestností O
. O

Cnosti B-MISC
teologické I-MISC
alebo O
Tri B-MISC
hlavné I-MISC
cnosti I-MISC
( O
tal. O
" O
Virtù B-MISC
Cardinali I-MISC
e I-MISC
Teologali I-MISC
" O
) O
je O
lunetová O
freska O
talianskeho O
renesančného O
maliara O
Raffaela B-PER
Santiho I-PER
z O
roku O
1511 O
v O
miestnosti O
nazvanej O
" O
Stanza B-LOC
della I-LOC
Segnatura I-LOC
" O
v O
Apoštolskom B-LOC
paláci I-LOC
vo O
Vatikáne B-LOC
. O

Na O
hlavnom O
námestí O
sa O
od O
konca O
20. O
storočia O
každoročne O
konajú O
koncerty O
pri O
príležitosti O
silvestrovských O
osláv O
a O
iné O
kultúrne O
podujatia O
, O
vianočné O
a O
veľkonočné O
a O
iné O
trhy O
. O

Podľa O
Medzinárodného B-MISC
dohovoru I-MISC
o I-MISC
odstránení I-MISC
všetkých I-MISC
foriem I-MISC
rasovej I-MISC
diskriminácie I-MISC
Organizácie B-ORG
Spojených I-ORG
Národov I-ORG
, O
neexistuje O
rozdiel O
medzi O
rasovou O
a O
etnickou O
diskrimináciou O
. O

Vedci O
sa O
snažia O
vytvoriť O
teóriu O
o O
kolobehu O
chlóru O
v O
atmosfére O
Marsu B-LOC
. O

Útek B-MISC
na I-MISC
Horu I-MISC
čarodejníc I-MISC
je O
americký O
sci O
- O
fi O
/ O
triler O
z O
roku O
2009 O
, O
ktorý O
je O
remake O
pôvodného O
fantasy O
filmu O
z O
roku O
1975 O
" O
Únik B-MISC
na I-MISC
Horu I-MISC
čarodejníc I-MISC
" O
. O

Veľký O
rozmach O
obec O
zaznamenala O
predovšetkým O
po O
druhej O
svetovej O
vojne O
. O

Neskorší O
vývoj O
vytvoril O
viacero O
lávových O
dómov O
a O
s O
nimi O
asociovaných O
lávových O
prúdov O
prevažne O
dacitového O
zloženia O
. O

Napokon O
vládna O
strana O
Smer B-ORG
jeho O
nomináciu O
stiahla O
a O
novým O
predsedom O
správnej O
rady O
UPN B-ORG
sa O
stal O
Ondrej B-PER
Krajňák I-PER
. O

U O
človeka O
spôsobujú O
schistozomózu O
, O
ktorú O
považuje O
Svetová B-ORG
zdravotnícka I-ORG
organizácia I-ORG
za O
druhé O
socioekonomicky O
najničivejšie O
parazitické O
ochorenie O
( O
po O
malárii O
) O
so O
stovkami O
miliónov O
infikovaných O
po O
celom O
svete O
. O

Keďže O
sa O
počet O
obyveteľstva O
v O
obci O
zvyšoval O
a O
tým O
aj O
pribúdalo O
detí O
, O
bolo O
nutné O
vytvoriť O
ešte O
jednu O
triedu O
. O

Po O
jeho O
ročnom O
pôsobení O
bolo O
výsledkom O
10 O
tabúľ O
. O

Na O
Slovensku B-LOC
sú O
asi O
najznámejším O
druhom O
spišské O
parky O
. O

Divadlo B-ORG
Na I-ORG
korze I-ORG
preslávil O
predovšetkým O
novátorsky O
prístup O
v O
oblasti O
réžie O
a O
dramaturgie O
a O
uvádzanie O
malých O
javiskových O
foriem O
, O
ktoré O
v O
tej O
dobe O
v O
tradícii O
slovenského O
divadla O
absentovali O
. O

Indoeurópske O
ewru O
a O
starogrécke O
εύρύs O
( O
eurus O
) O
v O
preklade O
znamenali O
široký O
. O

Vysielaná O
bývala O
v O
utorok O
o O
22:30 O
. O

V O
seniorskej O
reprezentácii O
debutoval O
17. O
novembra O
2007 O
v O
Prahe B-LOC
v O
stretnutí O
s O
Českom B-LOC
( O
1 O
: O
3 O
) O
. O

Bola O
to O
pomerne O
bohatá O
vnučka O
Johna B-PER
Fitcha I-PER
, O
vynálezcu O
parníku O
a O
vadilo O
jej O
časté O
a O
zdĺhavé O
umývanie O
riadu O
po O
večierkoch O
, O
ktoré O
usporadúvala O
. O

Ľudstvo O
ich O
buduje O
už O
tisícky O
rokov O
a O
ich O
realizácie O
sa O
zlepšovali O
stúpajúcou O
úrovňou O
technickej O
zručnosti O
. O

Pochádzal O
z O
protestantskej O
obchodníckej O
rodiny O
a O
vzdelanie O
získaval O
v O
Sasku B-LOC
a O
Drážďanoch B-LOC
, O
kde O
sa O
zoznámil O
so O
slovenskými O
študentmi O
, O
a O
neskôr O
pokračoval O
v O
štúdiu O
na O
univerzite O
vo O
Wittenbergu B-LOC
. O

Vstrelili O
najviac O
gólov O
( O
167 O
g O
) O
celej O
základnej O
časti O
a O
mali O
spolu O
so O
Slovan B-ORG
Bratislava I-ORG
druhú O
najlepšiu O
obranu O
( O
93 O
g O
) O
.V O
semifinále O
narazili O
na O
Slovan B-ORG
Bratislava I-ORG
. O

Toto O
územie O
pokrýva O
spolu O
viac O
ako O
20 O
tisíc O
kilometrov O
štvorcových O
. O

Zdôraznil O
tiež O
, O
že O
obe O
neúspešné O
referendá O
o O
predčasných O
voľbách O
neboli O
preskúmané O
na O
Ústavnom B-ORG
súde I-ORG
Slovenskej I-ORG
republiky I-ORG
, O
a O
preto O
podľa O
neho O
nebolo O
ani O
jasné O
, O
či O
takéto O
referendá O
sú O
alebo O
nie O
sú O
ústavne O
konformné O
, O
a O
teda O
prípustné O
. O

Obdobia O
sa O
staršie O
nazývajú O
aj O
cykly O
. O

Ale O
napríklad O
pre O
ťažké O
životné O
podmienky O
začali O
obec O
hromadne O
opúšťať O
obyvatelia O
. O

Súčasnú O
podobu O
dostal O
palác O
až O
v O
19. O
storočí O
, O
kedy O
tu O
architekt O
Gottfried B-PER
Semper I-PER
vybudoval O
novorenesančnú O
budovu O
obrazovej O
galérie O
, O
v O
ktorej O
sa O
dodnes O
nachádzajú O
diela O
ako O
Sixtínska B-MISC
Madona I-MISC
, O
diela O
od O
Rembrandta B-PER
, O
či O
ďalších O
významných O
umelcov O
. O

Nasledujúcich O
5 O
rokov O
tím O
, O
ktorý O
tvorili O
predovšetkým O
Júnior B-PER
, O
Carpegiani B-PER
, O
Adílio B-PER
, O
Cláudio B-PER
Adão I-PER
, O
Tita B-PER
a O
Zico B-PER
, O
získal O
viaceré O
ocenenia O
. O

Ekosozologický O
status O
v O
rokoch O
1995 O
, O
1998 O
a O
2001 O
žiadny O
. O

Sčasti O
zasahuje O
na O
Liptov B-LOC
a O
Oravu B-LOC
. O

Juraj B-PER
Hatrík I-PER
( O
1. O
máj O
1941 O
, O
Orkucany B-LOC
- O
21. O
máj O
2021 O
) O
bol O
slovenský O
hudobný O
skladateľ O
, O
pedagóg O
a O
teoretik O
. O

Ako O
pedagóg O
pracoval O
v O
Banskej B-LOC
Bystrici I-LOC
, O
na O
Spiši B-LOC
a O
v O
Prešove B-LOC
. O

Napríklad O
v O
mingskom O
období O
znamenal O
jeden O
dymový O
signál O
počet O
100 O
nepriateľov O
, O
dva O
signály O
500 O
, O
tri O
signály O
cez O
1 O
000 O
nepriateľských O
bojovníkov O
. O

Pri O
rozpúšťaní O
chlorovodíka O
vo O
vode O
sa O
molekuly O
HCl O
štiepia O
na O
chloridové O
anióny O
a O
vodíkové O
katióny O
, O
ktoré O
ďalej O
reagujú O
za O
vzniku O
oxóniového O
katiónu O
: O
V O
dôsledku O
toho O
, O
je O
kyselina O
chlorovodíková O
jednou O
z O
najsilnejších O
anorganických O
kyselín O
( O
nízka O
hodnota O
pKa O
) O
. O

Šéfredaktorom O
je O
Mgr O
. O
Drahoslav B-PER
Hulínek I-PER
, O
PhD. O
Prispievatelia O
do O
revue O
sú O
odborní O
spolupracovníci O
- O
slovenskí O
historici O
. O

Následne O
prestúpil O
ako O
dorastenec O
do O
AAC B-ORG
Trenčín I-ORG
( O
akadémia O
Sparty B-ORG
Praha I-ORG
) O
. O

Jeden O
z O
priekopníkov O
tenisu O
na O
Slovensku B-LOC
, O
člen O
reprezentačného O
výberu O
Uhorska B-LOC
. O

Samotní O
pedagogický O
zamestnanci O
školy O
podstupujú O
v O
spolupráci O
s O
EBG B-ORG
časté O
pracovné O
cesty O
do O
Nemecka B-LOC
, O
kde O
sa O
oboznamujú O
s O
novými O
postupmi O
vo O
vzdelávaní O
v O
rozličných O
vzdelávacích O
centrách O
patriacich O
do O
skupiny O
EBG B-ORG
. O

Prakticky O
každá O
stanica O
využíva O
funkcie O
PI O
a O
PS O
( O
kód O
a O
názov O
stanice O
) O
, O
väčšina O
staníc O
využíva O
aj O
funkciu O
AF O
. O

Filozofia O
má O
vytvoriť O
aristokratického O
mudrca O
. O

Poslednú O
erupciu O
mala O
v O
novembri O
1911 O
. O

Vchod O
sa O
skrýva O
za O
kamennou O
stenou O
, O
na O
ktorej O
je O
vyobrazený O
had O
. O

Na O
Romanovej B-LOC
4 O
sídli O
súkromná O
očná O
ambulancia O
. O

V O
rokoch O
1960 O
- O
1968 O
kraj O
tvorilo O
9 O
okresov O
. O

V O
roku O
2020 O
využil O
prešovský O
podnik O
opciu O
na O
obstaranie O
ďalších O
šiestich O
vozov O
31Tr B-MISC
. O

V O
auguste O
2014 O
vystúpil O
zo O
strany O
SDKÚ B-ORG
- I-ORG
DS I-ORG
a O
rozhodol O
sa O
ako O
nezávislý O
kandidát O
kandidovať O
na O
post O
primátora O
Bratislavy B-LOC
. O

Zmena B-ORG
zdola I-ORG
, O
Demokratická B-ORG
únia I-ORG
Slovenska I-ORG
, O
skratka O
Zmena B-ORG
zdola I-ORG
, O
DÚ B-ORG
( O
v O
rokoch O
2000 O
- O
2002 O
Liberálnodemokratická B-ORG
únia I-ORG
, O
skratka O
LDÚ B-ORG
, O
v O
rokoch O
2002 O
- O
2010 O
Demokratická B-ORG
únia I-ORG
Slovenska I-ORG
, O
skratka O
DÚ B-ORG
) O
je O
mimoparlamentná O
politická O
strana O
pôsobiaca O
na O
Slovensku B-LOC
od O
roku O
2000 O
. O

Neskôr O
časopis O
viackrát O
zmenil O
vydavateľa O
. O

Spolu O
s O
bratmi O
Holland B-PER
podporuje O
The B-ORG
Brothers I-ORG
Trust I-ORG
, O
britskú O
charitatívnu O
spoločnosť O
, O
registrovanú O
v O
Spojenom B-LOC
kráľovstve I-LOC
, O
ktorá O
získava O
peniaze O
na O
rôzne O
charitatívne O
účely O
. O

Všetky O
, O
ktoré O
žijú O
vo O
voľnej O
prírode O
, O
sú O
v O
chránených O
oblastiach O
v O
Keni B-LOC
a O
Ugande B-LOC
. O

Pruská B-ORG
armáda I-ORG
ju O
vzhľadom O
k O
vlastnému O
oslabeniu O
neprenasledovala O
. O

Kozorožec O
( O
" O
Capricornus O
" O
) O
je O
jedno O
z O
astrologických O
znamení O
, O
ktoré O
je O
asociované O
so O
súhvezdím O
Kozorožec B-LOC
. O

V O
rakúskom O
Tullne B-LOC
absolvoval O
vojenskú O
školu O
, O
kde O
potom O
ďalej O
slúžil O
ako O
nižší O
dôstojník O
, O
neskôr O
ako O
podporučík O
sa O
stal O
členom O
cisárskej O
osobnej O
stráže O
vo O
Viedni B-LOC
a O
v O
roku O
1842 O
bol O
prevelený O
do O
Pešti B-LOC
. O

alebo O
aj O
označenie O
pre O
niektoré O
neštátne O
rozhodcovské O
orgány O
, O
napríklad O
rozhodcovský O
súd O
v O
medzinárodnej O
arbitráži O
. O

Ďalší O
majitelia O
, O
Balassovci B-PER
, O
adaptovali O
starý O
palác O
a O
vykonali O
ďalšie O
opravy O
ostatných O
budov O
. O

Hradné O
opevnenie O
sledovalo O
členitý O
tvar O
terénu O
. O

A O
ako O
k O
ľudskej O
spoločnosti O
? O

V O
roku O
2020 O
zlyhal O
kryochladič O
na O
spektrometre O
TIRVIM B-MISC
, O
ktorý O
je O
súčasťou O
ACS B-MISC
. O

Tradičným O
príkladom O
konštrukcie O
fortifikácií O
sú O
kastrá O
( O
vojenské O
tábory O
) O
z O
čias O
rímskych O
légií O
, O
ale O
prvými O
reálnymi O
realizáciami O
sú O
obranné O
múry O
mestských O
štátov O
ešte O
z O
čias O
Mezopotámie B-LOC
, O
alebo O
múr O
obklopujúci O
Jericho B-LOC
z O
8. O
tisícročia O
pred O
Kr B-PER
. I-PER
Predchodcami O
fortifikácie O
, O
tak O
ako O
je O
chápaná O
dnes O
, O
boli O
obranné O
valy O
a O
konštrukcie O
, O
ktoré O
stavali O
predchodcovia O
človeka O
okolo O
svojich O
sídiel O
na O
obranu O
proti O
zvieratám O
, O
prípadne O
napadnutiu O
iným O
kmeňom O
. O

Predmetom O
fyziky O
je O
látka O
, O
pole O
a O
fyzikálne O
javy O
. O

V O
ilegalite O
pôsobia O
rôzne O
politické O
zoskupenia O
proti O
vláde O
. O

V O
roku O
1519 O
bolo O
vybraté O
miesto O
pre O
stavbu O
zámku O
, O
ktorý O
mal O
slúžiť O
ako O
lovecké O
sídlo O
a O
nahradiť O
pevnosť O
, O
ktorá O
tu O
bola O
. O

Dr. O
h. O
c. O
JUDr O
. O
Maroš B-PER
Žilinka I-PER
, O
PhD O
. O

Ten O
sa O
však O
titulu O
vzdal O
v O
prospecha O
svojho O
staršieho O
brata O
Soběslava B-PER
. O

Vedomosti O
sa O
tak O
stávajú O
hlavným O
zdrojom O
ekonomickej O
i O
politickej O
moci O
jednotlivých O
krajín O
v O
globálnej O
ekonomike O
. O

Majitelia O
panstva O
sa O
často O
menili O
, O
až O
kým O
majetky O
v O
roku O
1541 O
prešli O
pod O
rod O
Pavla B-PER
Nyáryho I-PER
. O

Pokračuje O
po O
uliciach O
Brnianska B-LOC
, O
Šancová B-LOC
, O
Trnavská B-LOC
, O
Vrakunská B-LOC
a O
Hradská B-LOC
. O

Aj O
jej O
matka O
má O
podobné O
. O

Zanechal O
po O
sebe O
dvoch O
maloletých O
synov O
Bazila B-PER
II. I-PER
a O
Konštantína B-PER
VIII. I-PER
, O
ktorí O
boli O
ešte O
počas O
jeho O
života O
korunovaní O
za O
cisárov O
. O

Obdobia O
sa O
staršie O
nazývajú O
aj O
cykly O
. O

Po O
návrate O
z O
USA B-LOC
žije O
v O
Bratislave B-LOC
. O

Po O
obvode O
celej O
fontány O
sú O
všetky O
znamenia O
a O
vraví O
sa O
, O
že O
ak O
človek O
pohladká O
to O
svoje O
, O
splní O
sa O
mu O
želanie O
. O

V O
roku O
2016 O
podpísal O
Dopravný B-ORG
podnik I-ORG
mesta I-ORG
Prešov I-ORG
zmluvu O
na O
dodávku O
ďalších O
10 O
trolejbusov O
, O
tentoraz O
s O
klimatizáciou O
salónu O
pre O
cestujúcich O
, O
ktoré O
boli O
dodané O
v O
rokoch O
2016 O
až O
2017 O
. O

Stal O
sa O
absolútnym O
víťazom O
VII. B-MISC
Medzinárodného I-MISC
festivalu I-MISC
" O
Jaro O
se O
otvírá O
" O
a O
získal O
cenu O
Zdeňka B-PER
Lukáša I-PER
v O
Českom B-LOC
Krumlove I-LOC
( O
Česko B-LOC
) O
. O

Na O
post O
kandidáta O
na O
generálneho O
prokurátora O
ho O
navrhla O
Slovenská B-ORG
advokátska I-ORG
komora I-ORG
a O
poslankyňa O
za O
stranu O
Sme B-ORG
rodina I-ORG
. O

Panamerické O
majstrovstvá O
v O
pozemnom O
hokeji O
je O
najvyššie O
panamerické O
podujatie O
v O
pozemnom O
hokeji O
, O
ktoré O
riadi O
Panamerická B-ORG
federácia I-ORG
pozemného I-ORG
hokeja I-ORG
( O
PAHF B-ORG
) O
. O

30 O
júna O
2021 O
jej O
vláda O
zrušila O
oprávnenie O
pôsobiť O
ako O
súkromná O
vysoká O
škola O
. O

Pre O
svoje O
kvety O
sa O
pestuje O
ako O
jarná O
okrasná O
cibuľovitá O
rastlina O
. O

Príčinou O
smrti O
bolo O
rozčúlenie O
, O
keď O
mu O
služobníctvo O
donieslo O
neumyté O
figy O
. O

Umožňuje O
však O
pripojenie O
aj O
nie O
úplne O
androgýnnej O
konštrukcii O
k O
androgýnnemu O
portu O
, O
ak O
má O
aspoň O
symetriu O
základných O
charakteristických O
prvkov O
. O

Na O
obrazovkách O
TV B-ORG
JOJ I-ORG
moderoval O
aj O
moderuje O
reláciu O
" O
Inkognito B-MISC
" O
, O
reality O
šou O
" O
Miliónový B-MISC
tanec I-MISC
" O
a O
veľký O
vedomostný O
test O
" O
IQ B-MISC
Test I-MISC
Národa I-MISC
2003 I-MISC
" O
, O
ale O
aj O
relácie O
" O
Bordelári B-MISC
" O
, O
" O
Vojna B-MISC
slov I-MISC
" O
a O
" O
Riskni B-MISC
milión I-MISC
! I-MISC
" O
. O

Jej O
hereckými O
partnermi O
boli O
aj O
John B-PER
Wayne I-PER
, O
Gary B-PER
Cooper I-PER
, O
Marilyn B-PER
Monroe I-PER
, O
Gregory B-PER
Peck I-PER
, O
Tony B-PER
Curtis I-PER
, O
alebo O
Kirk B-PER
Douglas I-PER
. O

Fortnite B-MISC
: I-MISC
Battle I-MISC
Royale I-MISC
sa O
stala O
kultúrnym O
fenoménom O
. O

Jeho O
výrazný O
chvost O
má O
široké O
oblé O
zakončenie O
. O

Romanova B-LOC
ulica I-LOC
( O
predtým O
" O
Togliattiho B-LOC
ulica I-LOC
" O
) O
je O
ulica O
v O
Bratislave B-LOC
, O
v O
mestskej O
časti O
Petržalka B-LOC
. O

Rasizmus O
je O
nevedecké O
učenie O
o O
nerovnosti O
ľudských O
rás O
. O

Ďalšie O
trilógie O
tohto O
autora O
, O
ktoré O
stoja O
za O
zmienku O
, O
sú O
" O
Dneska B-MISC
, I-MISC
mami I-MISC
! I-MISC
" O

V O
rokoch O
1985 O
až O
1993 O
bol O
vedúcou O
osobnosťou O
skupiny O
Oceán B-ORG
, O
neskôr O
v O
rokoch O
1992 O
až O
1996 O
v O
skupine O
Shalom B-ORG
. O

Horné O
byľové O
listy O
sú O
kopijovité O
, O
prisadnuté O
a O
objímajú O
byľ O
bazálnymi O
lalokmi O
. O

V O
tomto O
období O
sa O
ako O
tréneri O
výrazne O
zapísali O
Rudolf B-PER
Hubík I-PER
a O
Anton B-PER
Sivoň I-PER
a O
hráčsky O
Milan B-PER
Kollár I-PER
, O
ktorý O
to O
dotiahol O
až O
do O
Sparty B-ORG
Prahy I-ORG
. O

V O
roku O
1998 O
založil O
Jang B-PER
Hjon I-PER
- I-PER
sok I-PER
YG B-ORG
Entertainment I-ORG
a O
vydal O
svoj O
prvý O
sólový O
album O
obsahujúci O
aj O
pieseň O
, O
ktorú O
zložil O
So B-PER
Tchä I-PER
- I-PER
dži I-PER
. O

Po O
nástupe O
na O
trón O
v O
roku O
959 O
sa O
Roman B-PER
zbavil O
niektorých O
dvoranov O
a O
radcov O
, O
a O
na O
Theofaninu B-PER
žiadosť O
dokonca O
nechal O
svoju O
matku O
Helenu B-PER
vykázať O
do O
kláštora O
. O

Preto O
je O
zákonom O
chránený O
. O

Pochádzal O
z O
roľníckej O
rodiny O
. O

Po O
roku O
1989 O
pracoval O
pre O
Fyziologický B-ORG
ústav I-ORG
Akadémie I-ORG
vied I-ORG
a O
prednášal O
kurzy O
z O
oblasti O
zoológie O
a O
etológie O
na O
Biologickej B-ORG
fakulte I-ORG
Juhočeskej I-ORG
univerzity I-ORG
a O
Prírodovedeckej B-ORG
fakulte I-ORG
Karlovej I-ORG
univerzity I-ORG
. O

Spevácky O
začínal O
ako O
hotelový O
spevák O
na O
francúzskej O
riviére O
, O
jeho O
kariéra O
však O
odštartovala O
najmä O
po O
presťahovaní O
do O
Paríža B-LOC
. O

Promovaný O
bol O
v O
roku O
1924 O
. O

Vladyka O
Michael B-PER
Rusnak I-PER
( O
niekedy O
slovensky O
Michal B-PER
Rusnák I-PER
, O
rodným O
menom O
Michael B-PER
Rusnačok I-PER
, O
alebo O
vladyka O
Michael B-PER
) O
, O
CSsR O
, O
( O
21. O
august O
1921 O
- O
16. O
január O
2003 O
) O
bol O
torontským O
gréckokatolíckym O
biskupom O
slovenského O
pôvodu O
. O

Vittek B-PER
vytvoril O
rekord O
Bundesligy B-MISC
, O
v O
dvoch O
zápasoch O
za O
sebou O
zaznamenal O
hetrik O
bez O
toho O
, O
aby O
bol O
prerušený O
iným O
hráčom O
. O

V O
roku O
2009 O
získal O
cenu O
Zlaté B-MISC
pero I-MISC
2009 I-MISC
za O
najhodnotnejšie O
pôvodné O
dielo O
s O
knihou O
" O
Dole B-MISC
vodou I-MISC
" O
. O

Jej O
herecký O
výkon O
získal O
pozitívne O
ohlasy O
a O
obdržala O
cenu O
Academy B-MISC
Awards I-MISC
. O

V O
reprezentačnom O
drese O
debutoval O
v O
sezóne O
2013/2014 O
na O
Majstrovstvých O
sveta O
hráčov O
do O
20 O
rokov O
vo O
švédskom O
Malmö B-LOC
, O
kde O
slovenský O
tím O
skončil O
na O
8. O
mieste O
. O

Výsledok O
tejto O
misie O
je O
nejasný O
. O

Keszthelyiová B-PER
dostala O
špeciálne O
povolenie O
, O
na O
to O
aby O
mohla O
štartovať O
v O
sérii O
" O
Swift B-MISC
Cup I-MISC
Europe I-MISC
" O
už O
v O
takom O
mladom O
veku O
. O

Vytvorené O
bolo O
taktiež O
grafické O
rozhranie O
pre O
ScanDisk B-MISC
( O
oproti O
textovému O
rozhraniu O
ScanDisku B-MISC
vo O
Windows B-MISC
95/98 I-MISC
) O
, O
a O
taktiež O
obsahuje O
novú O
funkciu O
System B-MISC
Restore I-MISC
– O
obnovenie O
predošlého O
nastavenia O
v O
prípade O
zrútenia O
sa O
systému O
. O

Od O
r. O
2019 O
je O
členom O
a O
podpredsedom O
výkonnej O
rady O
Slovenskej B-ORG
akreditačnej I-ORG
agentúry I-ORG
pre I-ORG
vysoké I-ORG
školstvo I-ORG
v O
Bratislave B-LOC
a O
samostatným O
vedeckým O
pracovníkom O
na O
Geografickom B-ORG
ústave I-ORG
Slovenskej B-ORG
akadémie I-ORG
vied I-ORG
v O
Bratislave B-LOC
. O

Po O
demisii O
Ivana B-PER
Valentoviča I-PER
ho O
premiér O
nominoval O
do O
funkcie O
ministra O
zdravotníctva O
, O
prezident O
ho O
vymenoval O
3. O
júna O
2008 O
. O

Po O
posledných O
pretekoch O
šampionátu O
sa O
stala O
juniorskou O
majsterkou O
a O
v O
celkovom O
poradí O
obsadila O
druhé O
miesto O
. O

Potom O
utiekla O
Svätá O
rodina O
do O
Egypta B-LOC
, O
kde O
boli O
až O
do O
Herodesovej B-PER
smrti O
. O

Spočiatku O
bežala O
na O
softvéri O
RanMod B-MISC
a O
pri O
prechode O
na O
MediaWiki B-MISC
sa O
tri O
články O
českej O
Wikipédie B-MISC
stratili O
. O

V O
sezóne O
2005/2006 O
prehralo O
s O
Artemediou B-ORG
Bratislava I-ORG
na O
domácom O
štadióne O
2:3 O
, O
a O
to O
ešte O
vyhrávalo O
2:0 O
. O

V O
Senici B-ORG
bol O
oporou O
tímu O
a O
kapitánom O
. O

Je O
súčasťou O
CHKO B-LOC
Malé I-LOC
Karpaty I-LOC
. O

Okrem O
literatúry O
ho O
zaujímala O
aj O
žurnalistika O
. O

Mnoho O
punkerov O
má O
blízko O
k O
anarchokomunizmu O
. O

Obaja O
politici O
v O
ich O
prácach O
vo O
veľkej O
časti O
kopírovali O
iné O
zdroje O
bez O
úpravy O
a O
náležitých O
citácií O
, O
obe O
práce O
však O
boli O
úspešne O
obhájené O
. O

Puška O
M1 B-MISC
Garand I-MISC
bola O
základnou O
zbraňou O
americkej O
pechoty O
v O
2. O
svetovej O
vojne O
, O
mala O
však O
veľa O
nedostatkov O
. O

V O
rokoch O
2003 O
až O
2005 O
pôsobil O
ako O
prokurátor O
trestného O
odboru O
Generálnej B-ORG
prokuratúry I-ORG
SR I-ORG
( O
GP B-ORG
SR I-ORG
) O
. O

Udržal O
sa O
v O
najvyššej O
súťaži O
až O
do O
rozpadu O
Československej B-LOC
republiky I-LOC
. O

Žil O
s O
matkou O
Kendrou B-PER
a O
otcom O
Percivalom B-PER
v O
Godricovej B-LOC
úžľabine I-LOC
podobne O
ako O
Harry B-PER
Potter I-PER
. O

Verdi B-PER
chcel O
svoju O
hudbu O
založiť O
na O
pravdivosti O
pocitov O
a O
vernosti O
ich O
melodického O
vyjadrenia O
. O

Svojou O
pedagogickou O
činnosťou O
nielen O
pozdvihol O
kultúrny O
život O
v O
dnešnom O
východoslovenskom O
regióne O
, O
ale O
vďaka O
pokrokovým O
učebným O
metódam O
podľa O
zásad O
humanistickej O
výchovy O
pre O
praktický O
život O
si O
získal O
veľké O
uznanie O
najmä O
v O
protestantskom O
školstve O
. O

I. O
chirurgickú O
kliniku O
v O
Bratislave B-LOC
viedol O
29 O
rokov O
. O

Osoba O
, O
ktorá O
sa O
zaoberá O
ekológiou O
, O
sa O
volá O
ekológ O
. O

Narodil O
sa O
v O
Prahe B-LOC
. O

Keď O
sa O
narodil O
sľúbený O
syn O
Izák B-PER
, O
Abrahám B-PER
mal O
100 O
, O
Sára B-PER
mala O
91 O
a O
jeho O
brat O
Izmael B-PER
mal O
14 O
rokov O
. O

V O
západnom O
krídle O
bola O
začatá O
stavba O
kaplnky O
, O
dokončená O
neskôr O
za O
Ľudovíta B-PER
XIV. I-PER

Plochá O
dráha O
sa O
jazdila O
: O
Košiciach B-LOC
, O
Bratislave B-LOC
, O
Piešťanoch B-LOC
, O
Zohore B-LOC
, O
Partizánskom B-LOC
, O
Banskej B-LOC
Bystrici I-LOC
, O
Spišskej B-LOC
Novej I-LOC
Vsi I-LOC
a O
Poprade B-LOC
. O

Od O
roku O
2008 O
člen O
Americkej B-ORG
chemickej I-ORG
spoločnosti I-ORG
. O

Turnerová B-PER
sa O
1. O
mája O
2019 O
zosobášila O
s O
americkým O
spevákom O
Joeom B-PER
Jonasom I-PER
v O
A B-LOC
Little I-LOC
White I-LOC
Wedding I-LOC
Chapel I-LOC
v O
Las B-LOC
Vegas I-LOC
, O
hneď O
po O
" O
Billboard B-MISC
" I-MISC
Music I-MISC
Awards I-MISC
2019 I-MISC
. O

Klub O
je O
držiteľom O
jedného O
národného O
titulu O
, O
Majstrovstvá O
Portugalska O
vyhral O
v O
roku O
1926 O
a O
už O
8-krát O
sa O
zúčastnil O
prestížnej O
európskej O
pohárovej O
súťaže O
Pohára B-MISC
UEFA I-MISC
/ O
Európskej B-MISC
ligy I-MISC
. O

Kvety O
majú O
šesť O
zelených O
, O
viac O
- O
menej O
červenkastých O
okvetných O
lístkov O
, O
tri O
vonkajšie O
sú O
menšie O
a O
tri O
vnútorné O
väčšie O
. O

Nižný B-LOC
Orlík I-LOC
je O
obec O
na O
Slovensku B-LOC
v O
okrese O
Svidník B-LOC
. O

Tieto O
mláďatá O
sú O
potom O
na O
ľudí O
zvyknuté O
, O
a O
často O
samé O
majú O
problém O
odchovať O
svoje O
mladé O
. O

Typické O
korenenie O
párku O
je O
( O
okrem O
čierneho O
korenia O
a O
soli O
) O
sladkou O
paprikou O
, O
muškátovým O
orieškom O
a O
novým O
korením O
pre O
jemné O
párky O
, O
rascou O
, O
štipľavou O
paprikou O
a O
niekedy O
aj O
cesnakom O
pre O
debrecínske O
párky O
alebo O
bielym O
korením O
, O
muškátovým O
kvetom O
a O
muškátovým O
orieškom O
pre O
frankfurtské O
párky O
. O

Jeho O
semená O
sú O
potravou O
pre O
mnohé O
vtáky O
i O
drobné O
cicavce O
. O

28. O
februára O
2013 O
sa O
upísal O
Tatranu B-ORG
Prešov I-ORG
na O
3 O
roky O
. O

Vznik O
festivalu O
ovplyvnila O
éra O
hippies O
. O

Hľadá O
zmysel O
. O

V O
minulosti O
bola O
Marica B-LOC
často O
využívaná O
na O
splavovanie O
tovaru O
na O
pltiach O
. O

Skôr O
ako O
začala O
s O
herectvom O
, O
štyri O
roky O
študovala O
na O
konzervatóriu O
hru O
na O
klavíri O
. O

Súd O
ho O
uznal O
vinným O
a O
keďže O
Eduard B-PER
I. I-PER
dúfal O
, O
že O
s O
jeho O
smrťou O
skončí O
odpor O
a O
zároveň O
zastraší O
Škótov B-PER
, O
drasticky O
ho O
23. O
augusta O
1305 O
popravili O
. O

V O
lete O
1966 O
sa O
skupina O
rozišla O
s O
Dežom B-PER
Ursinym I-PER
a O
ostatní O
členovia O
odišli O
hrať O
do O
západného O
Nemecka B-LOC
a O
pridal O
sa O
k O
ním O
ako O
sólo O
gitarista O
Juraj B-PER
″Georgie″ I-PER
Eperješi I-PER
( O
Peter B-PER
Petro I-PER
sa O
vrátil O
do O
ČSR B-LOC
a O
nahradil O
ho O
Arn B-PER
Biller I-PER
) O
. O

Jej O
otec O
Mitchell B-PER
Winehouse I-PER
je O
taxikár O
a O
matka O
pracuje O
v O
lekárni O
. O

Členenie O
podľa O
účelu O
( O
československé O
delenie O
z O
roku O
1982 O
) O
. O

Na O
konci O
sezóny O
bol O
vybraný O
do O
Tímu O
roka O
2008 O
v O
Premier B-MISC
League I-MISC
zostavovanom O
Asociáciou B-ORG
Profesionálnych I-ORG
Futbalistov I-ORG
( O
PFA B-ORG
) O
. O

Druhý O
pár O
tvorí O
Sabína B-PER
a O
jej O
švajčiarsky O
milenec O
Franz B-PER
. O

Odhalená O
bola O
v O
roku O
1972 O
. O

Z O
obavy O
, O
aby O
sa O
nestal O
sídlom O
povstalcov O
, O
ho O
cisár O
nechal O
v O
roku O
1698 O
zničiť O
. O

Je O
tiež O
možné O
, O
že O
ide O
o O
príslušníka O
rodu O
Gigantopithecus O
, O
čo O
je O
veľký O
ľudoop O
, O
ktorého O
pozostatky O
( O
najmä O
pozostatky O
čeľustí O
) O
boli O
nájdené O
v O
Číne B-LOC
. O

Navyše O
v O
novovytvorenej O
ČSR B-LOC
existovalo O
viacero O
území O
s O
odlišnými O
právnymi O
normami O
( O
napr. O
Vitorazsko B-LOC
, O
Valčicko B-LOC
, O
Hlučínsko B-LOC
) O
. O

Matej B-PER
Korvín I-PER
alebo O
Matej B-PER
I. I-PER
( O
po O
rumunsky O
" O
Matei B-PER
Corvin I-PER
" O
; O
v O
modernej O
maďarčine O
" O
Hunyadi B-PER
( O
Corvin B-PER
) O
Mátyás B-PER
" O
alebo O
len O
" O
Mátyás B-PER
király I-PER
" O
; O
23. O
február O
1443 O
, O
Kluž B-LOC
– O
6. O
apríl O
1490 O
, O
Viedeň B-LOC
) O
bol O
v O
rokoch O
1458 O
až O
1490 O
uhorský O
a O
chorvátsky O
kráľ O
, O
od O
roku O
1486 O
rakúsky O
vojvoda O
a O
od O
roku O
1469 O
si O
nárokoval O
aj O
titul O
českého O
kráľa O
. O

Technológia O
aplikačnej O
platformy O
Windows B-MISC
Phone I-MISC
slúži O
ako O
základ O
pre O
aplikáciu O
Windows B-MISC
Store I-MISC
na O
systémoch O
Windows B-MISC
8 I-MISC
a O
novších O
. O

Každý O
okvetný O
lístok O
je O
na O
stonke O
vysokej O
10 O
– O
20 O
cm O
, O
niekedy O
aj O
viac O
. O

V O
tomto O
prípade O
sa O
potvrdzuje O
, O
že O
Vyšný B-LOC
Mirošov I-LOC
má O
pravdepodobne O
čas O
svojho O
" O
narodenia O
" O
na O
začiatku O
15. O
storočia O
, O
lebo O
8-ročný O
rozdiel O
medzi O
dosiaľ O
známymi O
údajmi O
dvoch O
príbuzných O
osád O
je O
veľmi O
krátky O
. O

Po O
vojne O
dostalo O
južné O
pobrežie O
Poľsko B-LOC
, O
východné O
Sovietsky B-LOC
zväz I-LOC
, O
ktorý O
zabral O
pobaltské O
republiky O
a O
vytvoril O
Kaliningradskú B-LOC
oblasť I-LOC
. O

Neskôr O
boli O
čiastočne O
prekryté O
aj O
dve O
postranné O
okná O
, O
aby O
hlavná O
vitráž O
vynikla O
. O

Právomoci O
Senátu B-ORG
sú O
však O
o O
niečo O
širšie O
, O
pretože O
na O
základe O
jeho O
" O
odporúčania O
a O
súhlasu O
" O
prezident O
uzatvára O
medzinárodné O
zmluvy O
a O
menuje O
štátnych O
úradníkov O
. O

Turnaj O
skupiny O
B O
v O
rámci O
II. O
divízie O
MS B-MISC
2010 I-MISC
sa O
hral O
v O
Kyjeve B-LOC
na O
Ukrajine B-LOC
od O
22. O
do O
28. O
marca O
2010 O
. O

Od O
roku O
1994 O
Fellow B-ORG
( O
CChem B-ORG
FRSC I-ORG
, O
Kráľovská B-ORG
chemická I-ORG
spoločnosť I-ORG
( O
RSC B-ORG
) O
Londýn B-LOC
. O

Mons. O
Prof. O
PhDr. O
Tomáš B-PER
Halík I-PER
, O
Th. O
D. O
, O
dr.h.c. O
( O
1. O
jún O
1948 O
, O
Praha B-LOC
) O
je O
český O
sociológ O
, O
filozof O
, O
teológ O
a O
rímskokatolícky O
kňaz O
. O

Je O
dvojnásobným O
laureátom O
medzinárodnej O
súťaže O
akademických O
zborov O
IFAS B-ORG
v O
Pardubiciach B-LOC
a O
päťnásobným O
víťazom O
festivalu O
vysokoškolských O
speváckych O
zborov O
Akademická B-ORG
Banská I-ORG
Bystrica I-ORG
. O

Mohli O
byť O
vysoké O
( O
" O
sombréro O
" O
) O
, O
nízke O
( O
" O
panamský O
klobúk O
" O
) O
, O
guľaté O
( O
" O
cylinder O
" O
) O
, O
trojhranné O
( O
" O
napoleonsky O
klobúk O
" O
) O
, O
so O
strieškou O
, O
so O
štítkom O
alebo O
bez O
striešky O
, O
u O
žien O
i O
mužov O
ozdobené O
stuhami O
, O
perami O
, O
kvetmi O
a O
podobne O
. O

V O
roku O
1940 O
ukončil O
svoje O
vysokoškolské O
štúdiá O
na O
Filozofickej B-ORG
fakulte I-ORG
Univerzity I-ORG
Komenského I-ORG
( O
študijný O
program O
" O
staroveké O
dejiny O
a O
pomocné O
vedy O
historické O
" O
) O
a O
získal O
titul O
PhDr O
. O

Už O
v O
deviatich O
rokoch O
bravúrne O
ovládal O
hru O
na O
klavír O
, O
v O
roku O
1750 O
študoval O
so O
svojim O
nevlastným O
bratom O
Carlom B-PER
Philippom I-PER
Emanuelom I-PER
Bachom I-PER
v O
Berlíne B-LOC
. O

Potom O
po O
značke O
okolo O
renesančného O
kaštieľa O
a O
strmo O
nahor O
až O
k O
hradbám O
. O

Ordinácia B-MISC
v I-MISC
Ružovej I-MISC
záhrade I-MISC
. O

Film O
bol O
uvedený O
dňa O
13. O
marca O
2009 O
. O

Bola O
veľkou O
milovníčkou O
koní O
, O
hudby O
a O
záhradníčenia O
. O

Obec O
založili O
v O
rokoch O
1553 O
– O
1567 O
. O

Rudyard B-PER
Kipling I-PER
je O
v O
britskej O
spoločnosti O
vnímaný O
nielen O
ako O
dobrý O
spisovateľ O
, O
ale O
taktiež O
ako O
aktívne O
vystupujúci O
iniciátor O
odporu O
voči O
nemeckej O
agresii O
. O

Ekológia O
poskytuje O
teoretické O
a O
praktické O
poznatky O
pre O
riešenie O
problémov O
životného O
prostredia O
. O

V O
roku O
2012 O
vyšiel O
film O
" O
The B-MISC
Impossible I-MISC
" O
, O
kde O
hral O
po O
boku O
hercov O
Naomi B-PER
Watts I-PER
a O
Ewana B-PER
McGregora I-PER
. O

Posledné O
pozorovanie O
zatmenia O
Slnka B-LOC
v O
druhom O
tisícročí O
11. O
augusta O
1999 O
bolo O
zároveň O
najpozorovanejším O
zatmením O
v O
doterajších O
dejinách O
. O

Dlhé O
váhanie O
katolíckych O
vojsk O
malo O
za O
následok O
, O
že O
Fridrich B-PER
Falcký I-PER
dokonca O
odišiel O
z O
bojiska O
na O
obed O
s O
anglickým O
veľvyslancom O
. O

Dôvod O
, O
že O
zatmenia O
Slnka B-LOC
je O
na O
Zemi B-LOC
možné O
pozorovať O
, O
je O
ten O
, O
že O
pomer O
veľkostí O
Slnka B-LOC
a O
Mesiaca B-LOC
je O
takmer O
presne O
rovnaký O
ako O
pomer O
ich O
vzdialeností O
od O
Zeme B-LOC
, O
t. O
j. O
okolo O
1:400 O
, O
teda O
ich O
zdanlivá O
veľkosť O
na O
oblohe O
je O
rovnaká O
, O
približne O
30 O
" O
. O

Je O
najmladším O
z O
troch O
bratov O
. O

Je O
to O
ľavostranný O
prítok O
Bystriny B-LOC
, O
meria O
1,8 O
km O
a O
je O
tokom O
VI. O
rádu O
. O

Autor O
vysokoškolských O
učebných O
textov O
, O
odborných O
príučiek O
, O
vedeckých O
článkov O
z O
oblasti O
teoretickej O
, O
fyzikálnej O
a O
farmaceutickej O
chémie O
. O

Pri O
Dome B-LOC
kultúry I-LOC
Zrkadlový I-LOC
háj I-LOC
sa O
lomí O
a O
pokračuje O
na O
juh O
, O
je O
ohraničená O
z O
východnej O
strany O
ulicami O
Ambroseho B-LOC
a O
Bradáčova B-LOC
a O
zo O
západnej O
Rovniankovou B-LOC
. O

Na O
prelome O
rokov O
20. O
a O
21. O
storočia O
na O
seba O
zásadne O
upozornila O
po O
boku O
Olivera B-PER
Andrásyho I-PER
a O
Eleny B-PER
Vacvalovej I-PER
v O
ich O
kabaretnej O
relácii O
" O
Dereš B-MISC
" O
( O
2000 O
- O
2002 O
) O
; O
následne O
prenikla O
i O
do O
biografov O
. O

Zároveň O
pôsobil O
aj O
ako O
predseda O
Krajskej B-ORG
organizácie I-ORG
cestovného I-ORG
ruchu I-ORG
v O
rámci O
Bratislavského B-LOC
samosprávneho I-LOC
kraja I-LOC
. O

Premiéru O
v O
európskych O
pohároch O
a O
zároveň O
v O
základnej O
zostave O
Viktorie B-ORG
absolvoval O
20. O
marca O
2014 O
v O
odvete O
osemfinále O
Európskej B-MISC
ligy I-MISC
2013/14 O
proti O
francúzskemu O
tímu O
Olympique B-ORG
Lyon I-ORG
, O
keď O
dostal O
prednosť O
pred O
kapitánom O
Pavlom B-PER
Horváthom I-PER
. O

Podľa O
jeho O
tvrdenia O
bol O
vtedy O
v O
stave O
vytrženia O
kontaktovaný O
duchovnou O
entitou O
zvanou O
Aiwass B-PER
, O
ktorá O
mu O
pretlmočila O
Knihu B-MISC
Zákona I-MISC
alebo O
Liber B-MISC
AL I-MISC
vel I-MISC
Legis I-MISC
, O
ktorá O
sa O
neskôr O
stala O
základom O
učenia O
thelémy O
. O

Znamenie O
erbu O
môžeme O
zaradiť O
medzi O
hovoriaci O
symbol O
z O
roku O
2001 O
. O

Bola O
vytvorená O
v O
novembri O
2002 O
na O
žiadosť O
českého O
redaktora O
esperantskej O
Wikipédie B-MISC
. O

V O
novembri O
2014 O
bol O
ocenený O
Veľkou B-MISC
cenou I-MISC
SOZA I-MISC
za O
celoživotné O
dielo O
. O

Celkovo O
výstavba O
stála O
niečo O
cez O
milión O
korún O
. O

Záverečná O
správa O
z O
prieskumu O
verejnej O
mienky O
bola O
zverejnená O
v O
tom O
istom O
roku O
približne O
o O
mesiac O
neskôr O
na O
webovom O
sídle O
Mesta O
Trnava B-LOC
. O

Vojsko O
stavov O
sa O
tak O
rozpadlo O
a O
ustúpilo O
v O
zmätku O
do O
Prahy B-LOC
. O

Druhá O
generácia O
bola O
vyrobená O
zo O
zliatiny O
železa O
a O
medi O
, O
mala O
priemer O
18,75 O
mm O
a O
hmotnosť O
2,80 O
g O
. O

Vpravo O
sedí O
Striedmosť O
( O
" O
Temperantia O
" O
) O
. O

Novembrové O
turnaje O
do O
roku O
1989 O
sú O
označené O
" O
South B-MISC
African I-MISC
Open I-MISC
" O
, O
aprílové O
turnaje O
do O
roku O
1981 O
sú O
označené O
" O
WCT B-MISC
Johannesburg I-MISC
" O
resp O
. O
" O
ATP B-MISC
Johannesburg I-MISC
" O
. O

Je O
ženatý O
, O
má O
tri O
dcéry O
. O

Obsah O
tejto O
vitráže O
je O
vnímateľný O
len O
z O
interiéru O
kostola O
, O
pretože O
z O
exteriéru O
za O
ňou O
je O
osadené O
veľké O
okno O
so O
žlto O
- O
hnedým O
ornamentálnym O
sklom O
, O
ktoré O
skresľuje O
vnímanie O
reálnych O
farieb O
vitráže O
. O

Má O
jeden O
valec O
, O
500 O
cm³ O
a O
výkon O
približne O
60 O
kW O
. O

Vláda O
sa O
spravidla O
skladá O
z O
predsedu O
, O
podpredsedov O
a O
ministrov O
, O
v O
niektorých O
krajinách O
aj O
z O
ďalších O
členov O
, O
napr. O
štátnych O
tajomníkov O
. O

V O
súčasnosti O
premávajú O
len O
" O
spomienkové O
jazdy O
" O
trolejbusov O
, O
a O
to O
len O
vo O
vybraných O
časoch O
a O
len O
v O
nedeľu O
. O

Bystrohlavovej B-PER
najlepšia O
priateľka O
zo O
štyroch O
zakladateľov O
bola O
Brigita B-PER
Bifľomorová I-PER
. O

Od O
roku O
1889 O
bol O
súčasne O
predsedom O
komisie O
ktorej O
cieľom O
bolo O
previesť O
reformu O
názvoslovia O
organických O
zlúčenín O
. O

Má O
svoju O
hviezdu O
na O
holywoodskom O
chodníku O
slávy O
. O

Prítomnosť O
muskovitu O
poukazuje O
na O
metamorfný O
pôvod O
materskej O
horniny O
, O
nakoľko O
tento O
sa O
viac O
vyskytuje O
v O
metamorfitoch O
, O
piesky O
s O
vyšším O
obsahom O
biotitu O
majú O
naopak O
na O
vulkanický O
pôvod O
. O

K O
vodopádu O
nevedie O
turistický O
značkovaný O
chodník O
, O
v O
sprievode O
horského O
vodcu O
je O
ale O
možné O
vodopád O
navštíviť O
. O

Jadro O
hradu O
obklopuje O
prvé O
veľké O
predhradie O
na O
S O
a O
Z. O
Prístupné O
bolo O
hranolovou O
vstupnou O
vežou O
s O
bránou O
. O

Medzi O
jeho O
učencov O
patrí O
hlavne O
Sebastian B-PER
Münster I-PER
, O
ktorý O
preložil O
Levitove B-PER
gramatické O
práce O
do O
latinčiny O
a O
Georges B-PER
de I-PER
Selve I-PER
, O
lavaurský O
biskup O
a O
francúzsky O
veľvyslanec O
v O
Benátkach B-LOC
. O

Zákony B-MISC
dvanástich I-MISC
tabúľ I-MISC
vznikli O
ako O
požiadavka O
plebejcov O
na O
presnú O
kodifikáciu O
zákonov O
. O

Venoval O
sa O
aj O
plastickej O
chirurgii O
. O

Ernest B-PER
kardinál I-PER
Simoni I-PER
Troshani I-PER
( O
18. O
október O
1928 O
, O
Troshan B-LOC
, O
Albánsko B-LOC
) O
je O
albánsky O
rímskokatolícky O
kňaz O
. O

Oba O
systémy O
využívajú O
pomocný O
nosný O
kmitočet O
57 O
kHz O
na O
dátový O
prenos O
rýchlosťou O
1187.5 O
bitov O
za O
sekundu O
. O

V O
roku O
2013 O
stvárnila O
Maggie B-PER
Hallovú I-PER
v O
poslednej O
sérii O
" O
Army B-MISC
Wives I-MISC
" O
a O
od O
roku O
2015 O
hrá O
postavu O
Dr. O
Natalie B-PER
Manningovej I-PER
v O
lekárskom O
seriáli O
stanice O
NBC B-ORG
s O
názvom O
" O
Chicago B-MISC
Med I-MISC
" O
. O

Znak O
je O
tvorený O
päťcípou O
hviezdou O
v O
ktorej O
je O
dlaň O
zovretá O
v O
prísažnom O
geste O
s O
nápisom O
" O
SĽUB B-ORG
" O
a O
mečom O
s O
kladivom O
, O
ktoré O
sú O
umiestnené O
pod O
touto O
dlaňou O
. O

Účinkovala O
takmer O
v O
dvesto O
televíznych O
filmoch O
a O
inscenáciách O
. O

Prezidentka O
a O
viceprezidentka O
federálneho O
výboru O
Česko B-ORG
- I-ORG
Slovenskéhi I-ORG
Červeného I-ORG
Kríža I-ORG
redcross O
( O
1990 O
- O
1992 O
) O
, O
členka O
Horskej B-ORG
služby I-ORG
. O

Napokon O
vďaka O
výpovedi O
jedného O
vojaka O
z O
Jackovej B-PER
čaty O
zistia O
, O
že O
bol O
zabitý O
pri O
pokuse O
dobyť O
nemecké O
guľometné O
stanovisko O
. O

Vyplávali O
11. O
septembra O
1703 O
z O
prístavu O
Kinsale B-LOC
spolu O
s O
loďou O
" O
Saint B-MISC
George I-MISC
" O
, O
mali O
križovať O
pobrežie O
Južnej B-LOC
Ameriky I-LOC
proti O
španielskemu O
loďstvu O
. O

Do O
nemčiny O
sa O
slovo O
dostalo O
z O
francúzštiny O
( O
trombe O
) O
. O

Monumentálna O
maľba O
, O
zaberajúca O
priestor O
lunety O
južnej O
steny O
, O
je O
súčasťou O
Raffaelovho B-PER
cyklu O
fresiek O
, O
ktorých O
vytvorením O
umelca O
poveril O
pápež O
Július B-PER
II I-PER
.. O

Hmotnosť O
toho O
stroje O
je O
77 O
kg O
. O

Na O
rebríčkoch O
v O
Británii B-LOC
sa O
albumu O
darilo O
, O
pohyboval O
sa O
na O
najvyšších O
priečkach O
. O

V O
apríli O
1998 O
vydal O
svoju O
prvú O
knihu O
pod O
názvom O
" O
Javorové B-MISC
listy I-MISC
" O
, O
ktorá O
sa O
stala O
bestsellerom O
. O

V O
dnešnej O
dobe O
je O
Čínsky B-LOC
múr I-LOC
vnímaný O
ako O
jeden O
zo O
symbolov O
Číny B-LOC
. O

Tu O
tiež O
získal O
svoju O
prezývku O
" O
londýnsky O
Bach B-PER
" O
a O
stal O
sa O
obľúbenou O
, O
uznávanou O
a O
žiadanou O
osobnosťou O
miestneho O
kultúrneho O
života O
. O

Bol O
vychovaný O
v O
Amasyi B-LOC
a O
nastúpil O
na O
trón O
po O
smrti O
svojho O
otca O
. O

V O
súčasnosti O
hrá O
za O
treťoligový O
klub O
TJ B-ORG
Mladosť I-ORG
Kalša I-ORG
. O

To O
sa O
potom O
stalo O
. O

Spôsob O
života O
, O
biotop O
a O
potrava O
. O

Ťažký B-LOC
potok I-LOC
vyteká O
zo O
Zmrzlého B-LOC
plesa I-LOC
vo O
výške O
1762 O
m O
n. O
m. O
v O
hornom O
juhozápadnom O
kotle O
Ťažkej B-LOC
doliny I-LOC
, O
jednej O
zo O
schodových O
terás O
Bielovodskej B-LOC
doliny I-LOC
, O
severovýchodným O
smerom O
; O
preteká O
vysokohorským O
skalnatým O
terénom O
a O
trávnatou O
lúkou O
, O
ktorá O
je O
postupne O
zahustená O
ostrovčekmi O
kosodreviny O
; O
zhruba O
v O
polovičnej O
vzdialenosti O
medzi O
Zmrzlým B-LOC
plesom I-LOC
a O
Ťažkým B-LOC
plesom I-LOC
sa O
rozteká O
do O
troch O
ramien O
; O
ráztoka O
je O
skrytá O
v O
ostrovčekoch O
kosodreviny O
; O
Ťažký B-LOC
potok I-LOC
svojim O
západným O
ramenom O
priberá O
jediný O
svoj O
stály O
a O
to O
ľavostranný O
prítok O
zo O
Spádovej B-LOC
dolinky I-LOC
, O
pred O
vtokom O
do O
Ťažkého B-LOC
plesa I-LOC
preteká O
horným O
pásmom O
súvislého O
kosodrevinového O
porastu O
; O
tromi O
ramenami O
vteká O
do O
Ťažkého B-LOC
plesa I-LOC
vo O
výške O
1612 O
m O
n. O
m. O
v O
dolnej O
časti O
Ťažkej B-LOC
doliny I-LOC
; O
vyteká O
z O
Ťažkého B-LOC
plesa I-LOC
východným O
smerom O
a O
spadá O
jazernou O
stenou O
( O
dolinovým O
prahom O
) O
malebným O
Ťažkým B-LOC
vodopádom I-LOC
v O
postupne O
hustnúcom O
zmiešanom O
poraste O
kosodreviny O
a O
límb O
a O
tým O
opúšťa O
Ťažkú B-LOC
dolinu I-LOC
; O
ďalej O
preteká O
horným O
pásmom O
lesa O
v O
Bielovodskej B-LOC
doline I-LOC
, O
kde O
sa O
oblúkom O
stáča O
na O
sever O
a O
vo O
výške O
1308 O
m O
n. O
m. O
ústi O
do O
Bielej B-LOC
vody I-LOC
. O

Vajíčko O
sa O
vo O
vode O
vyvinie O
na O
larvu O
. O

Od O
roku O
1998 O
bol O
štadión O
využívaný O
na O
motoristické O
a O
cyklotrialové O
podujatia O
. O

FC B-ORG
Porto I-ORG
a O
Slovensko B-LOC
. O

Ako O
interný O
režisér O
pôsobí O
v O
divadle O
Juraj B-PER
Nvota I-PER
. O

2018 O
- O
Bc. O
Rastislav B-PER
Neuvirth I-PER

Dopravný O
podnik O
vznikol O
11. O
januára O
1995 O
pod O
názvom O
" O
Dopravné B-ORG
podniky I-ORG
mesta I-ORG
Košice I-ORG
" O
. O

Po O
objave O
svojho O
monitorovacieho O
zariadenia O
sa O
stal O
roku O
1964 O
prednášajúcim O
na O
Kalifornskej B-ORG
univerzite I-ORG
v O
San B-LOC
Diegu I-LOC
. O

Jeho O
história O
siaha O
do O
roku O
1949 O
, O
kedy O
sa O
v O
Česko B-LOC
- I-LOC
Slovensku I-LOC
konali O
prvé O
majstrovstvá O
sveta O
mužov O
. O

Následne O
bola O
družica O
motoricky O
navedená O
na O
finálnu O
kruhovú O
dráhu O
s O
výškou O
400 O
km O
, O
odkiaľ O
úspešne O
vykonáva O
vedecké O
pozorovania O
a O
zasiela O
dáta O
na O
Zem B-LOC
. O

Predchodca O
klubu O
bol O
založený O
v O
roku O
1915 O
pod O
názvom O
" O
Unitas B-ORG
" O
. O

Podľa O
tohto O
smeru O
vzniká O
estetický O
zážitok O
vcítením O
a O
projekciou O
ľudských O
citov O
a O
myšlienok O
do O
objektov O
estetického O
zaľúbenia O
, O
ktoré O
tým O
možno O
dočasne O
oživiť O
. O

Artúr B-PER
Görgei I-PER
( O
starým O
pravopisom O
: O
" O
Görgey B-PER
" O
, O
šľachtický O
predikát O
" O
Görgey B-PER
de I-PER
Görgő I-PER
et I-PER
Toporcz I-PER
" O
; O
30. O
január O
1818 O
, O
Toporec B-LOC
21. O
máj O
1916 O
, O
Budapešť B-LOC
) O
bol O
uhorský O
vojvodca O
a O
politik O
. O

Uniwersytet B-ORG
Warszawski I-ORG
( O
doslovne O
" O
Varšavská B-ORG
univerzita I-ORG
" O
) O
je O
popredná O
a O
najväčšia O
verejná O
univerzita O
v O
Poľsku B-LOC
so O
sídlom O
v O
hlavnom O
meste O
Varšave B-LOC
. O

Štátny O
tajomník O
má O
pri O
zastupovaní O
ministra O
na O
rokovaní O
vlády O
poradný O
hlas O
. O

Gina B-PER
Alexis I-PER
Rodriguez I-PER
- I-PER
LoCicero I-PER
( O
rod. O
Rodriguez B-PER
; O
30. O
júl O
1984 O
, O
Chicago B-LOC
, O
Illinois B-LOC
, O
Spojené B-LOC
štáty I-LOC
) O
je O
americká O
herečka O
. O

V O
budúcnosti O
bude O
dopravou O
horský O
priechod O
Kremnické B-LOC
Bane I-LOC
prekonávaný O
po O
R3 B-LOC
, O
ktorá O
povedie O
približne O
v O
koridore O
súčasnej O
cesty O
. O

Od O
roku O
2000 O
prebiehalo O
statické O
zabezpečenie O
, O
otryskanie O
a O
nanášanie O
ochranného O
náteru O
na O
oceľové O
prvky O
zvyšnej O
časti O
mosta O
, O
kvôli O
nedostatku O
finančných O
prostriedkov O
však O
tieto O
práce O
neboli O
nikdy O
dokončené O
, O
takže O
sa O
opravy O
dočkalo O
iba O
z O
dochovanej O
mostovky O
. O

Mária B-PER
- I-PER
Henrietta I-PER
Habsbursko I-PER
- I-PER
lotrinská I-PER
( O
23. O
november O
1836 O
, O
Budapešť B-LOC
, O
Maďarsko B-LOC
– O
19. O
február O
1902 O
, O
Spa B-LOC
, O
Belgicko B-LOC
) O
bola O
pôvodom O
rakúska O
arcivojvodkyňa O
, O
vydajom O
belgická O
kráľovná O
ako O
manželka O
Leopolda B-PER
II. I-PER

Úspešne O
absolvovala O
testy O
v O
Nemecku B-LOC
, O
bola O
tam O
ako O
jediná O
slečna O
spolu O
s O
troma O
ďalšími O
mladými O
talentovanými O
chlapcami O
. O

Niekedy O
je O
možné O
sa O
stretnúť O
s O
preneseným O
slovným O
spojením O
" O
jezuita O
" O
- O
čo O
znamená O
cieľavedomý O
, O
dobrý O
manipulátor O
, O
namyslený O
. O

Tretia O
otázka O
sa O
týka O
ľudskej O
viery O
. O

Amoniak O
je O
potom O
fixovaný O
do O
močoviny O
v O
močovinovom O
cykle O
. O

Vyrábali O
taktiež O
niekoľko O
druhov O
vozidiel O
odvodených O
od O
áut O
Mazda B-ORG
na O
predaj O
v O
Kórey B-LOC
a O
na O
export O
. O

Termínom O
" O
súd O
" O
sa O
označuje O
aj O
proces O
súdneho O
sporu O
alebo O
celok O
sudcov O
. O

Vretenica O
severná O
alebo O
vretenica O
obyčajná O
( O
" O
Vipera O
berus O
" O
) O
je O
najrozšírenejší O
pozemný O
had O
na O
Zemi B-LOC
, O
známy O
pre O
svoju O
extrémnu O
odolnosť O
voči O
chladnému O
počasiu O
. O

Organizácia O
sa O
zviditeľnila O
spoluorganizovaním O
série O
tzv O
. O
Protestov B-MISC
Gorila I-MISC
v O
januári O
a O
februári O
2012 O
a O
demonštráciami O
za O
prepustenie O
kontroverznej O
punkovej O
skupiny O
Pussy B-ORG
Riot I-ORG
v O
auguste O
2012 O
. O

Len O
zriedkavo O
sú O
kvety O
opeľované O
hmyzom O
, O
ktorý O
si O
prilieta O
po O
peľ O
. O

Drevorezbárska O
interiérová O
výzdoba O
bola O
zhotovená O
v O
roku O
1947 O
. O

Pochovaný O
je O
v O
Burse B-LOC
. O

Postgraduálne O
vzdelanie O
získal O
na O
univerzite O
v O
Heidelbergu B-LOC
a O
Chicagskej B-ORG
univerzite I-ORG
. O
