Rafael B-PER
Nadal I-PER
Finále O

Šen B-PER
Süe I-PER
Čao B-PER
Chungpo I-PER

David B-PER
Ferrer I-PER
porazil O
Juana B-PER
Ignacia I-PER
Chelu I-PER
a O
Novak B-PER
Đoković I-PER
Carlosa B-PER
Moyu I-PER
. O

Hell B-ORG
The I-ORG
Sequel I-ORG

Geograficky O
sa O
zaradzuje O
do O
Západných B-LOC
Álp I-LOC
. O

Je O
jednou O
z O
oficiálnych O
disciplín O
Medzinárodnej B-ORG
kanoistickej I-ORG
federácie I-ORG
. O

Karel B-PER
Nováček I-PER
vs. O
JeanPhilippe B-PER
Fleurian I-PER
76 O
5 O
76 O
4 O

I I-ORG
Cant I-ORG
Get I-ORG
No I-ORG
Satisfaction I-ORG

Ronaldo B-PER
futbalista I-PER

Jej O
manželom O
je O
bežec O
na O
dlhé O
trate O
Sileši B-PER
Sihine I-PER
. O

John B-PER
McEnroe I-PER

Tvorí O
ho O
9 O
obcí B-LOC
. O

Bol O
vnukom O
zakladateľa O
Téb B-LOC
Kadma B-ORG
. O

Takmer O
100 O
kusov O
bolo O
odoslaných O
do O
Španielska B-LOC
alebo O
stratených O
pri O
haváriách O
. O

Knižnica B-ORG
infraštruktúry I-ORG
informačných I-ORG
technológií I-ORG

Vladimir B-PER
Vladimirovič I-PER
Majakovskij I-PER

Hlavným O
mestom O
departmentu O
je O
Guatemala B-LOC
, O
ktorá O
je O
zároveň O
hlavným O
mestom O
štátu O
. O

Darren B-PER
Cahill I-PER
Mark B-PER
Kratzmann I-PER

Vladislav B-PER
Vančura I-PER
18911942 O
, O
spisovateľ O

Majstrovstvá B-ORG
sveta I-ORG
vo I-ORG
futbale I-ORG
2006 I-ORG

Zachovalo O
sa O
z O
nich O
až O
17 O
a O
sú O
uschované O
vo O
vatikánskej B-ORG
knižnici I-ORG
. O

Od O
rozdelenia O
ČeskoSlovenska B-LOC
. O

Simon B-PER
Aspelin I-PER
Massimo B-PER
Bertolini I-PER

Du B-ORG
hast I-ORG
den I-ORG
schönsten I-ORG
Arsch I-ORG
der I-ORG
Welt I-ORG

Marcin B-PER
Matkowski I-PER
Cara B-PER
Blacková I-PER
Štvrťfinále O

Rage B-ORG
Against I-ORG
the I-ORG
Machine I-ORG
Bulls B-ORG
on I-ORG
Parade I-ORG

heldreichii O
Kréta B-LOC

Do O
druhého O
kola O
postúpili O
Robert B-PER
Fico I-PER
a O
Andrej B-PER
Kiska I-PER
s O
rozdielom O
4,0 O
. O

Pablo B-PER
Cuevas I-PER
Brian B-PER
Dabul I-PER

HK B-ORG
Spišská I-ORG
Nová I-ORG
Ves I-ORG
MHK B-ORG
SkiPark I-ORG
Kežmarok I-ORG
41 O
32 O
, O
10 O
, O
42 O
, O
25 O
, O
31 O

Tru B-ORG
Calling I-ORG
už O
nevysielané O

Sýria B-LOC
však O
odmieta O
tvrdenia O
, O
že O
ho O
ukrýva O
. O

Guillermo B-PER
Cañas I-PER
Štvrťfinále O

Malyj O
istok O
v O
Jekaterinburgu B-LOC

Ana B-PER
Ivanovićová I-PER
Semifinále O

Lindsay B-PER
Davenportová I-PER

National B-ORG
League I-ORG
A I-ORG

Calgary B-LOC
, O
Alberta B-LOC
, O
Kanada B-LOC

S O
výnimkou O
Madagaskaru B-LOC
a O
západnej B-LOC
Afriky I-LOC
sú O
rozšírené O
po O
celom O
svete O
. O

Iracké B-ORG
národné I-ORG
futbalové I-ORG
mužstvo I-ORG

United B-ORG
States I-ORG
Army I-ORG
Air I-ORG
Forces I-ORG

Zaslúžil O
sa O
o O
publikovanie O
literárnej O
pozostalosti O
Franza B-PER
Kafku I-PER
a O
významnou O
mierou O
prispel O
k O
jeho O
celosvetovej O
sláve O
. O

Dva B-ORG
a I-ORG
pol I-ORG
chlapa I-ORG

Paul B-PER
Hanley I-PER
Nathan B-PER
Healey I-PER

Na O
severozápade O
hraničí O
s O
Maďarskom B-LOC
a O
na O
juhozápade O
so O
Srbskom B-LOC
. O

Nahradili O
ho O
dodávky O
modernej O
koncepcie O
Citroën B-ORG
C25 I-ORG
a O
Citroën B-ORG
C35 I-ORG
. O

Paradorn B-PER
Srichaphan I-PER

Mnich B-LOC
okres I-LOC
Pelhřimov I-LOC

jednotka O
rýchlosti O
, O
pozri O
Machovo B-ORG
číslo I-ORG

Tvorí O
ho O
päť O
obcí B-LOC
. O

Vtedy O
prijal O
k O
sebe O
Luka B-ORG
Gallowsa I-ORG
, O
ktorý O
predtým O
stvárňoval O
mentálne O
nespôsobilého O
Festusa O
. O

České B-ORG
národné I-ORG
hádzanárske I-ORG
mužstvo I-ORG

Sused O
Jiří B-PER
Kodet I-PER
je O
bývalý O
vojak O
, O
neznáša O
komunistov O
a O
svojej O
dcére O
taktiež O
nerozumie O
. O

Frank B-PER
Rijkaard I-PER
20032008 O

Zakúpila O
13 O
Yorkov O
, O
ktoré O
nechala O
upraviť O
na O
dvanásťlôžkové O
, O
a O
boli O
určené O
predovšetkým O
na O
diaľkovú O
dopravu O
na O
trase O
Londýn B-LOC
Johannesburg B-LOC
. O

Narodil O
sa O
v O
Prešove B-LOC
, O
detstvo O
a O
časť O
mladosti O
prežil O
v O
Ružomberku B-LOC
. O

2. B-LOC
slovenská I-LOC
futbalová I-LOC
liga I-LOC
2014 I-LOC
15 I-LOC

V O
Česku B-LOC
je O
rozšírené O
najmä O
v O
meste O
Vsetín B-LOC
. O

Angola B-LOC

Boris B-PER
Becker I-PER
a O
Anke B-PER
Huberová I-PER

Novak B-PER
Đoković I-PER

width O
100 O
Rebríček B-ORG
ATP I-ORG

Hněvkovice B-LOC
okres I-LOC
Havlíčkův I-LOC
Brod I-LOC

Jonathan B-PER
Toews I-PER

Nachádza O
sa O
medzi O
dvomi O
ramenami O
Dunaja B-LOC
. O

Prešov B-LOC
, O
západ O
Prešov B-LOC
, O
juh O

Stari B-LOC
Grad I-LOC
2 O
817 O
obyv O
. O

Marcelo B-PER
Melo I-PER
Filip B-PER
Polášek I-PER

Potom O
sa O
dokázateľne O
niekoľko O
krát O
stretol O
s O
veliteľom O
oddelenia O
vyšetrovania O
Aufklärungsabteilung O
Reichswehru B-ORG
Karlom O
Mayrom O
, O
čo O
viedlo O
k O
domnienkam O
, O
že O
sa O
stal O
dôverníkom O
tajnej O
služby O
. O

Od O
nej O
sa O
odpojí O
v O
Mohelnici B-LOC
a O
povedie O
cez O
Olomouc B-LOC
až O
do O
Lipníka B-LOC
nad I-LOC
Bečvou I-LOC
. O

Tathiana B-PER
Garbinová I-PER
Janette B-PER
Husárová I-PER

Franz B-PER
Beckenbauer I-PER

Svoje O
podnikateľské O
aktivity O
rozšíril O
aj O
o O
podnikanie O
v O
Chorvátsku B-LOC
. O

Nicolas B-PER
Kiefer I-PER
1.kolo O

Nowa B-LOC
Sól I-LOC
, O
Poľsko B-LOC

Torcy B-LOC
SaôneetLoire I-LOC

Conchita B-PER
Martínezová I-PER
Rennae B-PER
Stubbsová I-PER

Báčskomalokumánska B-LOC
župa I-LOC
BácsKiskun O
megye O

Tvorí O
ho O
12 O
obcí B-LOC
. O

presmeruj O
Hôtel B-ORG
de I-ORG
ville I-ORG
de I-ORG
Paris I-ORG

Uzbekistan B-LOC

13 O
Dominik B-PER
Graňák I-PER
HC B-ORG
Slavia I-ORG
Praha I-ORG

Dark B-ORG
Side I-ORG
of I-ORG
the I-ORG
Moon I-ORG
Tour I-ORG
19721973 I-ORG

Skladá O
sa O
z O
26 O
obcí B-LOC
. O

Hipgnosis B-ORG
obal O
albumu O

31 O
Ján B-PER
Lašák I-PER
Milwaukee B-ORG
Admirals I-ORG

Eugène B-PER
Michel I-PER
Antoniadi I-PER

Tvorí O
ho O
šesť O
obcí B-LOC
. O

Volovec_newyear_2.jpgVýhľad O
na O
Vysoké B-LOC
Tatry I-LOC
zo O
Skaliska O

Tvorí O
ho O
12 O
obcí B-LOC
. O

Zoznam B-LOC
obcí I-LOC
departementu I-LOC
Meuse I-LOC

Jeden O
rok O
strávil O
na O
študijnej O
stáži O
v O
Bazileji B-LOC
. O

Houses B-ORG
of I-ORG
the I-ORG
Holy I-ORG

Zambrów B-LOC
m O
, O
PL O

Lipová B-LOC
okres I-LOC
Děčín I-LOC

Kratšiu O
dobu O
bol O
vojenským O
pobočníkom O
prezidenta O
Theodora B-PER
Roosevelta I-PER
. O

Hlavným O
mestom O
je O
Male B-LOC
. O

Boľ B-LOC
, O
Brehov B-LOC
, O
Cejkov B-LOC
, O
Hraň B-LOC
, O
Kašov B-LOC
, O
Klin B-LOC
nad I-LOC
Bodrogom I-LOC
, O
Kráľovský B-LOC
Chlmec I-LOC
, O
Ladmovce B-LOC
, O
Luhyňa B-LOC
, O
Malý B-LOC
Horeš I-LOC
, O
Malý B-LOC
Kamenec I-LOC
, O
Rad B-LOC
, O
Sirník B-LOC
, O
Somotor B-LOC
, O
Strážne B-LOC
, O
Streda B-LOC
nad I-LOC
Bodrogom I-LOC
, O
Svätuše B-LOC
, O
Svinice B-LOC
, O
Veľký B-LOC
Kamenec I-LOC
, O
Vojka B-LOC
, O
Zemplín B-LOC
, O
Zemplínske B-LOC
Hradište I-LOC
, O
Zemplínske B-LOC
Jastrabie I-LOC
, O

presmeruj O
MOST B-ORG
HÍD I-ORG

presmeruj O
Digital B-ORG
Data I-ORG
Storage I-ORG

30 O
m³ B-ORG
s I-ORG
na O
tureckogruzínskej O
hranici O
, O

Jeho O
vynikajúca O
povesť O
mu O
zaručila O
aj O
zákazku O
na O
stavbe O
nového O
chrámu O
v O
Bardejove B-LOC
v O
rokoch O
14641465 O
. O

Dublin B-LOC
Írsko B-LOC

Všetky O
časy O
sú O
miestne O
UTC8 B-LOC
. O

Účinkoval O
v O
seriáli O
Panelák B-ORG

Gruzínsko B-LOC

Jürgen B-PER
Melzer I-PER
Philipp B-PER
Petzschner I-PER

priame O
ničenie O
súborov O
na O
HDD B-ORG

Baudreville B-LOC
Manche I-LOC

Toto O
stretnutie O
chcelo O
dosiahnuť O
dohodu O
na O
procese O
revízie O
existujúcich O
zmlúv O
, O
na O
ktorých O
je O
Európska B-ORG
únia I-ORG
založená O
, O
ako O
predohru O
k O
rozšíreniu O
. O

Sébastien B-PER
Grosjean I-PER
Fabrice B-PER
Santoro I-PER
vs. O
Tomáš B-PER
Cibulec I-PER
Pavel B-PER
Vízner I-PER
61 O
64 O

Innsbruck B-LOC

Toulouse B-ORG
School I-ORG
of I-ORG
Economics I-ORG

Po O
jej O
smrti O
sa O
neúspešne O
uchádzal O
o O
ruku O
jej O
nevlastnej O
sestry O
Alžbety B-PER
I I-PER
. O

Květa B-PER
Peschkeová I-PER
Katarina B-PER
Srebotniková I-PER

Ryanair B-ORG

1971 B-ORG
Phil B-PER
Esposito I-PER
Boston B-ORG
Bruins I-ORG

Mucholapka B-LOC
rod I-LOC

presmeruj O
Štát B-LOC
Spojené I-LOC
štáty I-LOC

Jošinobu B-PER
Tokugawa I-PER
徳川慶喜 O
, O
18371913 O
r. O
18671868 O
zvaný O
aj O
Keiki O
. O

Švajčiarske B-ORG
národné I-ORG
hokejové I-ORG
mužstvo I-ORG

Maja B-LOC
Jezercë I-LOC
, O

na O
Veľkej B-ORG
Morave I-ORG
začal O
vládnuť O
Mojmír B-PER
II I-PER
. I-PER

Politbyro O
vydá O
rozhodnutie O
o O
vojenskom O
obsadení O
ropných O
polí O
v O
Perzskom B-LOC
zálive I-LOC
a O
následnej O
okupácii O
Iraku B-LOC
a O
Iránu B-LOC
. O

Shannon B-PER
Matilda I-PER
Lucidová I-PER

presmeruj O
Pouy B-LOC
HautesPyrénées I-LOC

Emmerich B-LOC
am I-LOC
Rhein I-LOC
, O
Nemecko B-LOC

James B-PER
Brown I-PER
6 O

La B-LOC
Romagne I-LOC
MaineetLoire I-LOC

The B-ORG
Miseducation I-ORG
of I-ORG
Lauryn I-ORG
Hill I-ORG

Po O
niekoľkých O
zápasoch O
, O
v O
ktorých O
neskóroval O
, O
skóroval O
tromi O
gólmi O
v O
dvoch O
zápasoch O
, O
prvý O
proti O
West B-ORG
Bromwich I-ORG
Albion I-ORG
a O
ostatné O
dva O
proti O
Fulhamu B-ORG
. O

Žampach B-LOC
okres I-LOC
Ústí I-LOC
nad I-LOC
Orlicí I-LOC

Lion B-PER
Feuchtwanger I-PER
18841958 O
, O
spisovateľ O

Káder O
majstra O
ZKL B-ORG
Brno I-ORG

Naopak O
v O
rušnejších O
staniciach O
Turnpike B-ORG
Lane I-ORG
, O
Wood B-ORG
Green I-ORG
a O
Manor B-ORG
House I-ORG
je O
priemer O
až O
. O

Blatné B-LOC
jazero I-LOC

17 O
Ľubomír B-PER
Višňovský I-PER
Los B-ORG
Angeles I-ORG
Kings I-ORG

Porto B-LOC
Alegre I-LOC
Brazília B-LOC

FK B-ORG
DAC I-ORG
1904 I-ORG
Dunajská I-ORG
Streda I-ORG

Kontrakt O
Toma B-PER
Cruisea I-PER
vyžadoval O
, O
aby O
jeho O
meno O
a O
jedine O
jeho O
meno O
bolo O
dôležitejšie O
ako O
názov O
filmu O
vo O
všetkých O
reklamných O
materiáloch O
. O

FA B-LOC
Premier I-LOC
League I-LOC
2008 I-LOC
2009 I-LOC

Zoznam B-ORG
predsedov I-ORG
Najvyššieho I-ORG
súdu I-ORG
USA I-ORG

Tomáš B-PER
Berdych I-PER
4 O
. O

13051314 O
Klement B-PER
V I-PER
. I-PER

Alexej B-PER
Alexandrovič I-PER
Gubarev I-PER

Formosa B-LOC
Goiás I-LOC
92 O
331 O

George B-PER
C. I-PER
Scott I-PER

Joe B-PER
Sakic I-PER
, O
86 O
Pierre B-PER
Turgeon I-PER
, O
86 O

presmeruj O
Kallisto B-PER
mytológia I-PER

, O
pozri O
Hannibal B-PER
Barkas I-PER

Za O
Anglicko B-ORG
nastúpil O
v O
siedmich O
zápasoch O
. O

New B-ORG
York I-ORG
Rangers I-ORG

spermata O
, O
neskôr O
sa O
vžil O
Aristotelov B-PER
názov O
homoiomereiai O
. O

Stranglehold O
Ted B-PER
Nugent I-PER

Sex B-ORG
v I-ORG
meste I-ORG

Víťazkou O
sa O
po O
štvrtýkrát O
stala O
Serena B-PER
Williamsová I-PER
, O
ktorá O
vo O
finále O
porazila O
sestru O
Venus B-PER
Williamsovú I-PER
76 O
3 O
, O
62 O
. O

Ján B-PER
Mucha I-PER
ml I-PER
. I-PER

Nová B-LOC
Bystřice I-LOC
, O
Česko B-LOC

Druk B-ORG
Air I-ORG

Tomáš B-PER
Berdych I-PER
Semifinále O

Zdeno B-PER
Chara I-PER
, O
1,385 O

Nachádza O
sa O
na O
juhu O
centrálnej O
časti O
ostrova O
, O
približne O
od O
hlavného O
mesta O
ostrova O
Iraklio B-LOC
Ηράκλειο O
Herakleion O
. O

Múzeum B-ORG
moderného I-ORG
umenia I-ORG
Andyho I-ORG
Warhola I-ORG

Album O
bol O
vydaný O
cez O
vydavateľstvo O
Roadrunner B-ORG
Records I-ORG
. O

a O
Františkovi B-PER
II I-PER
. I-PER
nastúpil O
na O
trón O
Karol B-PER
IX I-PER
. I-PER
, O
ktorý O
tiež O
obdivoval O
Ronsardovu O
poéziu O
. O

Émilie B-PER
Loitová I-PER
Nicole B-PER
Prattová I-PER

Čile B-LOC
, O
Japonsko B-LOC
, O
Argentína B-LOC
, O
Austrália B-LOC
a O
Nový B-LOC
Zéland I-LOC
. O

presmeruj O
CHK B-ORG
Ak I-ORG
Bars I-ORG

Od O
Južného B-LOC
ostrova I-LOC
je O
oddelený O
širokým O
Cookovým B-LOC
prielivom I-LOC
. O

Svoje O
učiteľské O
povolanie O
dovŕšil O
svojím O
pätnásťročným O
pôsobením O
vo O
Vladislavi B-LOC
. O

presmeruj O
Múzeum B-ORG
slovenskej I-ORG
dediny I-ORG

, O
Prešov B-LOC
25.2. O
. O

Španielsko B-LOC

Leótychidas B-PER
II I-PER
. I-PER

Road B-LOC
Town I-LOC
Britské B-LOC
Panenské I-LOC
ostrovy I-LOC

na O
webe O
Bankovného B-ORG
institutu I-ORG
vysokej I-ORG
školy I-ORG

Jeho O
žiakom O
bol O
Elizeus B-PER
. O

Tvorí O
ho O
osem O
obcí B-LOC
. O

Tvorí O
ho O
14 O
obcí B-LOC
. O

presmeruj O
Larrey B-LOC
CôtedOr I-LOC

Rafael B-PER
Nadal I-PER

HC B-ORG
07 I-ORG
Detva I-ORG

Je O
súčasťou O
cyklu O
Podivuhodné B-ORG
cesty I-ORG
Les O
Voyages O
extraordinaires O
. O

18 O
Marián B-PER
Hossa I-PER
Ottawa B-ORG
Senators I-ORG

Bol O
tiež O
fyzikom B-LOC
, O
hlavnou O
oblasťou O
jeho O
záujmu O
sa O
stala O
elektrofyziológia O
. O

Praha B-LOC
Slaný B-LOC
Louny B-LOC
Chomutov B-LOC

Zoznam B-LOC
obcí I-LOC
departementu I-LOC
Moselle I-LOC

Hokejová B-ORG
sieň I-ORG
slávy I-ORG

Dodatok O
v O
názve O
dItalia O
niekedy O
aj O
dItàlia O
bol O
pridaný O
až O
neskôr O
za O
vlády O
Mussoliniho B-PER
. O

Kraj B-LOC
Česko I-LOC

presmeruj O
Pavol B-PER
apoštol I-PER

presmeruj O
Košice B-LOC
mestská I-LOC
časť I-LOC
Luník I-LOC
IX I-LOC

Rotherham B-LOC
, O
Spojené B-LOC
kráľovstvo I-LOC

presmeruj O
Les B-LOC
Moëres I-LOC
Nord I-LOC

Zoznam B-LOC
obcí I-LOC
departementu I-LOC
Vendée I-LOC

Časť O
z O
nich O
v O
neskoršom O
období O
emigrovala O
do O
Argentíny B-LOC
. O

Kleodaios B-PER
, O

Arques B-LOC
PasdeCalais I-LOC

Hočiminovo B-LOC
Mesto I-LOC
Vietnam B-LOC

Serie B-ORG
C I-ORG
Serie B-ORG
C1 I-ORG
2 O

Z O
výrazového O
omámenia O
nemeckých B-LOC
novoromantikov O
mu O
pomáhalo O
oslobodiť O
sa O
hlavne O
rastúce O
dielo O
Bedřicha B-PER
Smetanu I-PER
. O

presmeruj O
Sün B-ORG
kchaj I-ORG
kuoťi I-ORG

Zoznam B-LOC
obcí I-LOC
departementu I-LOC
Drôme I-LOC

Podľa O
niektorých O
súčasných O
názorov O
mohlo O
isť O
o O
pyramídu O
a O
jej O
staviteľom O
mohol O
byť O
Hunej B-PER
. O

Nasledujúci O
vzťah O
nadviazala O
s O
Alfredom B-PER
de I-PER
Mussetom I-PER
, O
ktorý O
trval O
šesť O
rokov O
. O

SaintSylvain B-LOC
Corrèze I-LOC

Daniel B-PER
Nestor I-PER
Nenad B-PER
Zimonjić I-PER

John B-PER
McEnroe I-PER

Časopis O
je O
distribuovaný O
vydavateľstvom O
Slovenskej B-ORG
akadémie I-ORG
vied I-ORG
. O

Dům B-ORG
U I-ORG
Černé I-ORG
Matky I-ORG
Boží I-ORG

V O
nasledujúcich O
dvoch O
sezónach O
pôsobil O
v O
MsHK B-ORG
Žilina I-ORG
. O

Člení O
sa O
ďalej O
na O
5 O
kantónov B-LOC
a O
70 O
obcí B-LOC
. O

Vandermondova B-ORG
konvolúcia I-ORG
Variácia B-ORG
kombinatorika I-ORG

Má O
rozlohu O
, O
približne O
75 O
tisíc O
obyvateľov O
a O
nachádza O
sa O
v O
aglomerácii O
mesta O
Ostrava B-LOC
. O

Dnes O
sa O
chová O
v O
Rusku B-LOC
Turkménsku B-LOC
, O
Kazachstane B-LOC
, O
Uzbekistane B-LOC
a O
Kirgizsku B-LOC
. O

Prince B-LOC
George I-LOC
, O
Britská B-LOC
Kolumbia I-LOC

Člení O
sa O
ďalej O
na O
8 O
kantónov B-LOC
a O
100 O
obcí B-LOC
. O

Les B-LOC
Mées I-LOC
AlpesdeHauteProvence I-LOC

Titul O
získali O
Zimbabwčanka O
Cara B-PER
Blacková I-PER
a O
Američanka O
Liezel B-PER
Huberová I-PER
, O
ktoré O
vo O
finále O
porazili O
českoamerický O
pár O
Květa B-PER
Peschkeová I-PER
, O
Lisa B-PER
Raymondová I-PER
64 O
36 O
104 O
. O

Hernán B-PER
Jorge I-PER
Crespo I-PER

width O
100 O
Rebríček B-ORG
ATP I-ORG

Tvorí O
ho O
14 O
obcí B-LOC
. O

Christchurch B-LOC
Nový B-LOC
Zéland I-LOC

Les B-LOC
Essarts I-LOC
Eure I-LOC

Anaheim B-ORG
Ducks I-ORG

Šternberk B-LOC
Česko B-LOC

Eureka O
so O
Stanleym B-PER
Myersom I-PER

V O
súčasnej O
dobe O
trénuje O
Arsenal B-ORG
FC I-ORG
hrajúci O
anglickú B-LOC
najvyššiu O
futbalovú O
súťaž O
Premier B-ORG
League I-ORG
. O

Grandchamp B-LOC
Yvelines I-LOC

Patty B-PER
a I-PER
Selma I-PER
Bouvier I-PER

Tvorí O
ho O
šesť O
obcí B-LOC
. O

Karosa B-ORG
B I-ORG
952 I-ORG
6 O

Mary B-PER
Joe I-PER
Fernándezová I-PER
Zina B-PER
Garrisonová I-PER

Druk B-ORG
Air I-ORG

Faramans B-LOC
Isère I-LOC

presmeruj O
Grigorij B-PER
Ivanovič I-PER
Kulik I-PER

Pravdepodobne O
ide O
o O
niektorú O
z O
vežičiek O
z O
niekdajšieho O
Kostola B-ORG
klarisiek I-ORG
, O
resp O
. O

České B-ORG
aerolinie I-ORG

Skladá O
sa O
z O
troch O
obcí B-LOC
. O

Göteborg B-LOC
Švédsko B-LOC

14 O
Andrej B-PER
Meszároš I-PER
Dukla B-ORG
Trenčín I-ORG

SaintMédard B-LOC
Gers I-LOC

17 O
rokov O
, O
Sparta B-ORG
Praha I-ORG
, O
19671984 O

Tvorí O
ho O
16 O
obcí B-LOC
. O

presmeruj O
Krupina B-LOC
okres I-LOC

Tvorí O
ho O
sedem O
obcí B-LOC
. O

Leicester B-ORG
Square I-ORG
Piccadilly B-ORG
a O
Northern B-ORG
Line I-ORG

Jet2.com B-ORG

presmeruj O
Rád B-ORG
svätého I-ORG
Benedikta I-ORG

Piotr B-PER
Iľjič I-PER
Klimuk I-PER

Pôsobil O
v O
Prate B-LOC
s O
Donatellom B-PER
a O
Michelozzom B-PER
, O
ktorí O
ho O
značne O
ovplyvnili O
. O

Pre O
múdrosť O
a O
rozhľadenosť O
ho O
nazývali O
slovenským B-LOC
Sokratom B-PER
. O

FC B-ORG
Viktoria I-ORG
Plzeň I-ORG

Another B-ORG
Brick I-ORG
in I-ORG
the I-ORG
Wall I-ORG
Part I-ORG
2 I-ORG

Élisée B-PER
Reclus I-PER
to O
charakterizoval O
slovami O
Vrhanie O
bômb O
by O
nemalo O
brániť O
tomu O
, O
aby O
nás O
bolo O
počuť O
. O

Vyčítame O
tu O
aj O
prorocké O
vízie O
o O
mesiášskom O
období O
, O
dočítame O
sa O
aj O
o O
viacerých O
zmluvách O
, O
ktoré O
Boh O
s O
Izraelom B-LOC
uzavrel O
. O

Steve B-PER
Yzerman I-PER
, O
94 O

Zoznam B-LOC
obcí I-LOC
departementu I-LOC
BasRhin I-LOC

Správa O
CHKO B-LOC
Litovelské I-LOC
Pomoraví I-LOC
. O

221179 O
Filip B-PER
V I-PER
. I-PER
, O

Max B-PER
Mirnyj I-PER
Andy B-PER
Ram I-PER
vs. O
Ashley B-PER
Fisher I-PER
Stephen B-PER
Huss I-PER
647 O
62 O
107 O

KHL B-ORG
Mladost I-ORG

V O
osemifinále O
vyradil O
Real B-ORG
Madrid I-ORG
. O

Československá I-ORG
liga I-ORG

presmeruj O
Železničný B-ORG
skúšobný I-ORG
okruh I-ORG
Cerhenice I-ORG

Označenie O
veľmoc O
sa O
začalo O
používať O
po O
Viedenskom B-ORG
kongrese I-ORG
. O

Ready B-ORG
to I-ORG
Fall I-ORG

Stefan B-PER
Zweig I-PER
tvrdí O
, O
že O
súcit O
je O
dvojaký O
. O

SainteAnastasie B-LOC
Gard I-LOC

Sevastopoľ B-LOC
419 O
tis O
. O

BoisleRoi B-LOC
Eure I-LOC

Vzniká O
zrastením O
niekoľkých O
posledných O
chvostových O
stavcov B-ORG
. O

Zoznam B-LOC
obcí I-LOC
departementu I-LOC
Charente I-LOC

Generálnym O
sekretárom O
strany O
sa O
stal O
Ivan B-PER
Šimko I-PER
. O

Bank B-ORG
of I-ORG
America I-ORG
Corporate I-ORG
Center I-ORG

V O
prvom O
ročníku O
ju O
Tom B-PER
Riddle I-PER
zneužil O
na O
otvorenie O
Tajomnej O
komnaty O
. O

Tvorí O
ho O
20 O
obcí B-LOC
. O

SaintLoup B-LOC
TarnetGaronne I-LOC

Gala B-PER
Leónová I-PER
Garcíová I-PER

Vybudovaná O
však O
bola O
ako O
súčasť O
diaľnice B-ORG
A8 I-ORG
. O

Hugh B-PER
David I-PER
Politzer I-PER

JoWilfried B-PER
Tsonga I-PER

Carl B-PER
Auer I-PER
von I-PER
Welsbach I-PER

Montcel B-LOC
Savoie I-LOC

Ondrej B-PER
Otčenáš I-PER
C O
W O

Ako B-ORG
som I-ORG
spoznal I-ORG
vašu I-ORG
mamu I-ORG

Jana B-PER
Novotná I-PER

Nantes B-LOC
Francúzsko B-LOC

Turecko B-LOC

Miguel B-PER
de I-PER
Cervantes I-PER
y I-PER
Saavedra I-PER

Vladimir B-PER
Iľjič I-PER
Lenin I-PER

SunExpress B-ORG

Pri O
Kolárove B-LOC
sa O
vlieva O
do O
Váhu B-LOC
a O
spolu O
s O
ním O
pri O
Komárne B-LOC
v O
nadmorskej O
výške O
do O
Dunaja B-LOC
. O

Susedí O
na O
severe O
s O
regiónom O
Arica B-LOC
y I-LOC
Parinacota I-LOC
, O
na O
juhu O
s O
regiónom O
Antofagasta B-LOC
. O

presmeruj O
Clare B-LOC
grófstvo I-LOC

British B-ORG
Airways I-ORG

Lídrom O
na O
vrchole O
bol O
Thomas B-PER
Voeckler I-PER
, O
ktorý O
aj O
túto O
etapu O
vyhral O
. O

Gréckokatolícka B-ORG
cirkev I-ORG
na I-ORG
Slovensku I-ORG

John B-PER
Huston I-PER

Nachádza O
sa O
medzi O
mestami O
Považská B-LOC
Bystrica I-LOC
a O
Bytča B-LOC
. O

Léopold B-PER
Eyharts I-PER

MFK B-ORG
Ružomberok I-ORG

Manfred B-PER
Albrecht I-PER
von I-PER
Richthofen I-PER

I B-ORG
Just I-ORG
Wan I-ORG
na I-ORG
Live I-ORG
246 O

Bill B-PER
Murray I-PER

Po O
absolutóriu O
sa O
stala O
členkou O
SND B-ORG
, O
kde O
pôsobí O
dodnes O
. O

Archie B-ORG
Bell I-ORG
the I-ORG
Drells I-ORG

Eurovision B-ORG
Song I-ORG
Contest I-ORG
2009 I-ORG

Viktor B-PER
Afanasiev I-PER
3 O

V O
zbore O
pôsobil O
ako O
farár O
Pavol B-PER
Dobšinský I-PER
. O

Odtiaľ O
tečie O
juhozápadným O
smerom O
do O
mesta O
Jindřichův B-LOC
Hradec I-LOC
, O
kde O
sa O
stáča O
na O
juh O
, O
za O
obcou O
Lásenice B-LOC
sa O
veľkým O
oblúom O
stáča O
a O
pokračuje O
ďalej O
k O
ústiu O
severozápadným O
smerom O
. O

Armancourt B-LOC
Oise I-LOC

David B-PER
Beckham I-PER
C O

Nachádza O
sa O
asi O
juhovýchodne O
od O
Žiliny B-LOC
a O
severovýchodne O
od O
Bratislavy B-LOC
, O
v O
Žilinskom B-LOC
kraji I-LOC
. O

Na O
rozdiel O
od O
svojho O
manžela O
Frica B-PER
Kafendu I-PER
, O
ktorý O
sa O
pridržiaval O
pevných O
metodických O
zásad O
, O
jej O
cestou O
bolo O
hľadanie O
rôznych O
prameňov O
. O

Na O
budove O
sa O
nachádza O
socha O
József B-PER
Attila I-PER
a O
Franza B-PER
Liszta I-PER
. O

La B-LOC
Bellière I-LOC
Orne I-LOC

1. B-ORG
FC I-ORG
Tatran I-ORG
Prešov I-ORG

Na O
trón O
nastúpil O
ako O
Filip B-PER
VI I-PER
. I-PER
. O

Steffi B-PER
Grafová I-PER

Stefan B-PER
Kruger I-PER
Christo B-PER
Van I-PER
Rensburg I-PER

1 O
The B-ORG
Elusive I-ORG
Light I-ORG
and I-ORG
Sound I-ORG
, I-ORG
Vol. I-ORG
1 I-ORG

Chorvátsko B-LOC

Jihlavskou B-LOC
spojkou O
do O
Rakúska B-LOC
. O

Hrdinovia B-PER
2006doteraz O

3. B-LOC
obvod I-LOC
Paríž I-LOC

Sporting I-ORG
Clube I-ORG
de I-ORG
Braga I-ORG

Dubaj O
, O
Spojené B-LOC
arabské I-LOC
emiráty I-LOC

Deň O
víťazstva O
a O
vďakyzdania O
Chorvátsko B-LOC

Udomácnil O
sa O
takisto O
aj O
na O
Dolnom O
nádvorí O
Spišského B-ORG
hradu I-ORG
a O
na O
lúkach O
pod O
ním O
. O

presmeruj O
Nance B-LOC
Jura I-LOC

Vašo B-PER
Patejdl I-PER
Nepriznaná O

40 O
sezón O
v O
Segunda B-ORG
División I-ORG

HC B-ORG
MŠK I-ORG
Považská I-ORG
Bystrica I-ORG

presmeruj O
Chris B-PER
Brown I-PER
atlét I-PER

ju O
oslobodil O
Alexander B-PER
Veľký I-PER
. O

Milan B-PER
Hejduk I-PER
, O
český O
hokejista O

Simpsonovci B-ORG
alebo O
Futurama B-ORG
. O

skrátený O
tvar O
mesta O
Žiar B-LOC
nad I-LOC
Hronom I-LOC

presmeruj O
Ernst B-PER
Karl I-PER
Abbe I-PER

Zoznam B-PER
vládcov I-PER
starovekého I-PER
Egypta I-PER

Vtedy O
za O
neho O
Manchester B-ORG
United I-ORG
zaplatil O
10,5 O
milióna O
libier O
. O

Karelská B-LOC
šija I-LOC
nachádza O
sa O
medzi O
Ladožským B-LOC
jazerom I-LOC
a O
Fínskym B-LOC
zálivom I-LOC

Popice B-LOC
okres I-LOC
Břeclav I-LOC

Po O
ňom O
skupina O
pri O
príležitosti O
svojho O
20výročia O
pôsobenia O
vydáva O
svoju O
prvú O
kompiláciu O
hitov O
nazvanú O
Best B-ORG
of I-ORG
the I-ORG
Beast I-ORG
so O
singlom O
Virus O
. O

presmeruj O
Anna B-PER
Jagelovská I-PER
1503 I-PER
1547 I-PER

Rozkláda O
sa O
asi O
sedem O
kilometrov O
východne O
od O
Mladej B-LOC
Boleslav I-LOC
. O

Z O
pohľadu O
nášho O
Slnka B-LOC
sa O
nachádza O
smerom O
k O
jadru B-ORG
galaxie I-ORG
. O

Santenay B-LOC
CôtedOr I-LOC

Huey B-ORG
Lewis I-ORG
the I-ORG
News I-ORG

presmeruj O
NHL B-ORG
2012 I-ORG
2013 I-ORG

Spoločnosť O
má O
sídlo O
v O
Kežmarku B-LOC
. O

Kostol B-ORG
Najsvätejšej I-ORG
Trojice I-ORG
Fulnek I-ORG

Greenpeace B-ORG
, O
ako O
Zelení O
sa O
označujú O
rôzne O
strany O
s O
ekologickým O
programom O
, O
napr O
. O

Giles B-ORG
, I-ORG
Giles B-ORG
Fripp I-ORG

Cara B-PER
Blacková I-PER
Liezel B-PER
Huberová I-PER

Gaius B-PER
Valerius I-PER
Catullus I-PER
jedine O
jeho O
poézia O
sa O
zachovala O
do O
súčasnosti O

Leží O
na O
pobreží O
Baltského B-LOC
mora I-LOC
. O

Lisa B-PER
Raymondová I-PER

Valle B-LOC
Sagrado I-LOC
de I-LOC
los I-LOC
Incas I-LOC

presmeruj O
Fiodor B-PER
Alexandrovič I-PER
Vasiliev I-PER

Tullio B-PER
LeviCivita I-PER
18731941 O

Los B-ORG
Angeles I-ORG
Kings I-ORG
5 O
. O

Hlbšia O
decentralizácia O
nastala O
po O
pridelení O
ďalších O
právomocí O
Quebecu B-LOC
. O

Cestou O
sa O
prejavil O
jeho O
vek O
a O
v O
Padove B-LOC
ochorel O
natoľko O
, O
že O
už O
nemohol O
pokračovať O
v O
ceste O
. O

Kozienice B-LOC
Poľsko B-LOC

Lewis B-PER
Hamilton I-PER

Celkovo O
ustanovuje O
pomery O
, O
aké O
platili O
za O
čias O
Ľudovíta B-PER
II I-PER
. I-PER
a O
Karolmana B-PER
. O

SaintVincentdePaul B-LOC
Landes I-LOC

Pod O
rádovým O
menom O
Bruder O
Dagobert O
bol O
členom O
Rádu O
iluminátov B-ORG
. O

V O
nasledujúcej O
sezóne O
sa O
vrátil O
do O
Košíc B-LOC
a O
získal O
majstrovský O
titul O
. O

Československá B-ORG
obchodná I-ORG
banka I-ORG

Marigny B-LOC
Manche I-LOC

Následne O
sa O
na O
6 O
rokov O
upísal O
Vancouveru B-ORG
Cannuks I-ORG
, O
v O
ktorom O
obliekal O
dres O
s O
číslom O
55 O
. O

Lleyton B-PER
Hewitt I-PER

Tieto O
spoločnosti O
vznikli O
a O
vznikajú O
po O
Druhom B-ORG
vatikánskom I-ORG
koncile I-ORG
. O

TJ B-ORG
Gottwaldov I-ORG
LB B-ORG
Zvolen I-ORG
42 O
35 O
, O
21 O
, O
03 O
, O
43 O
, O
52 O
, O
40 O

Neskôr O
cestopisy O
posielal O
do O
Lidových B-ORG
novin I-ORG
, O
až O
neskôr O
vyšli O
knižne O
. O

Norwich B-LOC
, O
Spojené B-LOC
kráľovstvo I-LOC

Väčšina O
vtedajších O
smerov O
pochádzala O
z O
Francúzska B-LOC
, O
Talianska B-LOC
a O
Španielska B-LOC
, O
ich O
trvanie O
sa O
často O
dá O
vymedziť O
relatívne O
krátkym O
obdobím O
cca O
20 O
rokov O
. O

Soul B-LOC
Kórejská B-LOC
republika I-LOC

Ethan B-PER
Hawke I-PER
Ettore B-PER
Scola I-PER

Michal B-PER
Mertiňák I-PER
Petr B-PER
Pála I-PER

Oklahoma B-LOC
City I-LOC
, O
USA B-LOC

Mara B-PER
Santangelová I-PER

Alexandr B-PER
Iľjič I-PER
Jegorov I-PER

Za O
Poľsko B-ORG
nastúpil O
v O
29 O
zápasoch O
. O

Jeho O
základy O
položil O
Mahávíra B-PER
, O
podrobnejšie O
rozpracované O
však O
bolo O
až O
neskôr O
. O

Skladá O
sa O
z O
piatich O
provincií O
SørTrøndelag B-LOC
, O
NordTrøndelag B-LOC
, O
Nordland B-LOC
, O
Troms B-LOC
a O
Finnmark B-LOC
. O

presmeruj O
Flacey B-LOC
CôtedOr I-LOC

Galba B-PER

William B-PER
Carlos I-PER
Williams I-PER
sa O
stretol O
počas O
jednej O
návštevy O
s O
troma O
študentami O
básnikmi O
a O
prejavil O
uznanie O
Welchových O
prác O
. O

Portugalsko B-LOC

Jozefa B-PER
Gabčíka I-PER
, O
kpt O
. O

Vestfjorden B-LOC
, O
Nórsko B-LOC

Wicklow B-LOC
10 O
356 O

Bol O
študentom O
Sigmunda B-PER
Freuda I-PER
. O

Montagny B-LOC
Rhône I-LOC

Prvým O
mimoeurópskym O
víťazom O
ankety O
sa O
stal O
Libérijčan B-LOC
George B-PER
Weah I-PER
. O

Jeho O
syn O
bol O
Marek B-PER
Brezovský I-PER
. O

Vrchol O
sa O
nachádza O
3,5 O
km O
juhovýchodne O
od O
Jiřetína B-LOC
pod I-LOC
Jedlovou I-LOC
a O
6 O
km O
južne O
od O
Varnsdorfa B-LOC
. O

Montreal B-ORG
Maroons I-ORG

Linky O
na O
Havaj B-LOC

Dominujú O
v O
nich O
tímy O
Južnej B-LOC
Ameriky I-LOC
. O

Nachádza O
sa O
v O
4. B-LOC
obvode I-LOC
. O

Pittsburgh B-ORG
Penguins I-ORG

meno O
, O
pozri O
Norbert B-ORG
prvé I-ORG
meno I-ORG

Arantxa B-PER
Parrová I-PER
Santonjová I-PER

Pavel B-PER
Branko I-PER

Sabine B-PER
Appelmansová I-PER

Barbara B-PER
a O
Jenna B-PER
Bushová I-PER
1981 O
. O

MontSaintMartin B-LOC
Isère I-LOC

Africká B-ORG
hádzanárska I-ORG
konfederácia I-ORG

Transaero B-ORG
Airlines I-ORG

Tie O
boli O
začlenené O
medzi O
ciele O
útoku O
hlavne O
s O
cieľom O
vyhnúť O
sa O
silne O
opevnenej O
Maginotovej B-LOC
línie I-LOC
. O

Zrenjanin B-LOC

Radek B-PER
Štěpánek I-PER
Tommy B-PER
Haas I-PER
62 O
, O
63 O

Pri O
svojom O
druhom O
albume O
, O
Origin B-ORG
of I-ORG
Symmetry I-ORG
sa O
kapela O
snažila O
o O
posun O
k O
sebavedomému O
a O
agresívnemu O
zvuku O
. O

Edmonton B-ORG
Oilers I-ORG
od O
Vancouver B-ORG
Canucks I-ORG

Róbert B-PER
Bruce I-PER
bojoval O
proti O
anglickým O
rytierom O
len O
v O
močaristom O
teréne O
, O
kde O
bol O
ich O
výpad O
zbrzdený O
. O

Karosa B-ORG
B I-ORG
932 I-ORG
E I-ORG

Brandýs B-LOC
nad I-LOC
LabemStará I-LOC
Boleslav I-LOC
, O
Česko B-LOC

presmeruj O
Kerry B-LOC
grófstvo I-LOC

historický O
názov O
mesta O
Achali B-LOC
Atoni I-LOC

Detroit B-ORG
Red I-ORG
Wings I-ORG
7 O
. O

Andre B-PER
Agassi I-PER

Lisa B-PER
Raymondová I-PER
Samantha B-PER
Stosurová I-PER

Andrej B-PER
Stanislavovič I-PER
Oľchovskij I-PER

Dwight B-PER
Phillips I-PER
8.45 O

Rás B-LOC
alChajmá I-LOC
Raʼs O
alChajman O

Teng B-PER
Siaopching I-PER
19041997 O
najvyšší O
vodca O
, O
iniciátor O
ekonomických O
reforiem O

HK B-ORG
Trnava I-ORG

Club B-ORG
Atlético I-ORG
River I-ORG
Plate I-ORG

V O
semifinálne O
najprv O
po O
urputnom O
boji O
porazil O
Wigan B-ORG
Athletic I-ORG
. O

presmeruj O
Courant B-LOC
CharenteMaritime I-LOC

Najčastejšie O
je O
v O
mestách O
Sereď B-LOC
a O
Trnava B-LOC
. O

Tvorí O
ho O
21 O
obcí B-LOC
. O

Medzinárodná B-ORG
lakrosová I-ORG
federácia I-ORG

A B-ORG
Collection I-ORG
of I-ORG
Great I-ORG
Dance I-ORG
Songs I-ORG

Alexander B-PER
Ovechkin I-PER
, O
2,526 O

Proti O
spojenectvu O
sa O
však O
postavili O
templári B-ORG
a O
asasínskeho O
posla O
zabili O
. O

John B-PER
Fitzgerald I-PER
Anders B-PER
Järryd I-PER

Opatovice B-LOC
okres I-LOC
Brnovenkov I-LOC

Je O
rozšírené O
najmä O
v O
okresoch O
Spišská B-LOC
Nová I-LOC
Ves I-LOC
a O
Rožňava B-LOC
, O
najviac O
s O
výrazným O
odstupom O
v O
obci O
Jamník B-LOC
, O
potom O
v O
mestách O
Spišská B-LOC
Nová I-LOC
Ves I-LOC
a O
Rožňava B-LOC
. O

NHL B-ORG
AllRookie I-ORG
tím I-ORG

Tvorí O
ho O
16 O
obcí B-LOC
. O

Jari B-PER
Kurri I-PER
, O
1.165 O

Časť O
obyvateľstva O
pracovala O
v O
priemyselných O
podnikoch O
Popradu B-LOC
a O
Kežmarku B-LOC
. O

Yanina B-PER
Wickmayerová I-PER

HK B-ORG
Nitra I-ORG
HKm B-ORG
Zvolen I-ORG
43 O
41 O
, O
23pp O
, O
52 O
, O
01 O
, O
25 O
, O
52 O
, O
40 O

Viktor B-PER
Andrijovyč I-PER
Juščenko I-PER
opozičný O
kandidát O
na O
prezidenta O

Južne O
od O
mestečka O
je O
rovnomenný B-ORG
hrad I-ORG
. O

Tvorí O
ho O
päť O
obcí B-LOC
. O

HC B-ORG
Dukla I-ORG
Praha I-ORG

Moutiers B-LOC
MeurtheetMoselle I-LOC

Wish B-ORG
You I-ORG
Were I-ORG
Here I-ORG

Ray B-PER
Bourque I-PER
, O
Boston B-ORG
Bruins I-ORG

Tvorí O
ho O
14 O
obcí B-LOC
. O

Je O
pomenovaná O
po O
Jurajovi B-PER
Fándlym I-PER
. O

ChâlonsenChampagne B-LOC
časť O

Space B-ORG
Shuttle I-ORG
Main I-ORG
Engine I-ORG

Rožmberk B-LOC
nad I-LOC
Vltavou I-LOC
, O
Česko B-LOC

presmeruj O
Laredo B-LOC
Texas I-LOC

1700 O
, O
Pula B-LOC

Patrick B-ORG
Maynard I-ORG
Stuart I-ORG
Blackett I-ORG

Rennae B-PER
Stubbsová I-PER
Jared B-PER
Palmer I-PER
vs. O
Arantxa B-PER
Sánchezová I-PER
Vicariová I-PER
Todd B-PER
Woodbridge I-PER
75 O
, O
76 O
3 O

Paolo B-PER
Nespoli I-PER

Vlastní O
ju O
firma O
Amazon.com B-ORG
. O

Hlási O
sa O
ku O
scientológom B-ORG
. O

z O
víťazného O
oblúka O
cisára O
Tita B-PER
. O

John B-PER
Isner I-PER
vs. O
Arnaud B-PER
Clément I-PER
63 O
, O
57 O
, O
76 O
2 O

V O
jednom O
bode O
hraničí O
aj O
so O
štátom O
Nové B-LOC
Mexiko I-LOC
. O

San B-LOC
Miguel I-LOC
sopka I-LOC

Silence B-ORG
Followed I-ORG
by I-ORG
a I-ORG
Deafening I-ORG
Roar I-ORG

New B-ORG
York I-ORG
Islanders I-ORG

Joshua B-PER
Eagle I-PER
Sandon B-PER
Stolle I-PER

Je O
tvorený O
časťou O
mesta O
Cayenne B-LOC
. O

evanjelici B-ORG
a. I-ORG
v I-ORG
. I-ORG
0,99 O

Ribeaucourt B-LOC
Meuse I-LOC

Nová B-LOC
Vieska I-LOC
Slovensko B-LOC

Kolo B-PER
Touré I-PER

BMP B-PER
formát I-PER

The B-ORG
Mamas I-ORG
the I-ORG
Papas I-ORG

Partizán B-ORG
Bardejov I-ORG
2východ O

Richard B-PER
Müller I-PER

Thomas B-PER
Enqvist I-PER
vs. O
Marcelo B-PER
Ríos I-PER
64 O
10 O
skreč O

Ritchie B-PER
Blackmore I-PER
Roger B-PER
Glover I-PER

Winnipeg B-ORG
Jets I-ORG

Martina B-PER
Navrátilová I-PER

Výsady O
im O
vrátil O
až O
Caracalla B-PER
. O

1. B-ORG
symfónia I-ORG
Brahms I-ORG

Supraphon B-ORG
04 O
. O

Japonsko B-LOC
nakoniec O
vyhralo O
21 O
. O

Zvolili O
ho O
do O
vedenia O
Slovenskej B-ORG
národnej I-ORG
strany I-ORG
. O

Je O
sponzorovaná O
spoločnosťou O
Novell B-ORG
. O

FCI B-ORG
ho O
vedie O
v O
skupine O
1 O
pod O
číslom O
142 O
. O

Bulharsko B-LOC

Byzantská B-LOC
ríša I-LOC

Porcupine B-ORG
Tree I-ORG
aranžmány O

Peter B-PER
Dzúrik I-PER
16 O
0 O
, O

Bielorusko B-LOC

David B-PER
Ferrer I-PER
Semifinále O

Viedeň B-LOC
mu O
už O
od O
začiatku O
nedôverovala O
a O
snažila O
sa O
o O
vyvolávanie O
nepokojov O
a O
sprisahaní O
. O

Kannazuki B-PER
no I-PER
Miko I-PER

Piastów B-LOC
m O
, O
MZ O

Boris B-PER
Becker I-PER

presmeruj O
JeanClaude B-PER
Van I-PER
Damme I-PER

presmeruj O
Denis B-PER
Vladislavovič I-PER
Kuľaš I-PER

Tvorí O
ho O
23 O
obcí B-LOC
. O

Boys B-ORG
Girls I-ORG
Good I-ORG
Charlotte I-ORG

Recologne B-LOC
HauteSaône I-LOC

Mannheim B-LOC

Nachádza O
sa O
na O
severozápade O
ostrova O
Šikoku B-LOC
. O

Ozubnicová B-ORG
trať I-ORG
Štrbské I-ORG
Pleso I-ORG
Štrba I-ORG

Filipíny B-LOC

Sergej B-PER
Konstantinovič I-PER
Krikaľov I-PER

Víťazom O
sa O
stal O
Roger B-PER
Federer I-PER
, O
ktorý O
zároveň O
prekonal O
rekord O
Pete B-PER
Samprasa I-PER
v O
počte O
víťaztiev O
na O
Gramslamových O
turnajoch O
. O

Svoj O
premiérový O
gól O
zaznamenal O
v O
nasledujúcej O
sezóne O
proti O
Slavii B-ORG
Praha I-ORG
. O

Ten O
keď O
dospel O
, O
oženil O
sa O
v O
cudzine O
s O
krásnou O
princeznou O
Andromedou B-PER
. O

Po O
väčšiu O
časť O
svojej O
existencie O
bola O
jej O
budova O
farným O
kostolom O
Svätého B-PER
Petra I-PER
. O

La B-LOC
RocheBlanche I-LOC
PuydeDôme I-LOC

presmeruj O
Aľona B-PER
Igorevna I-PER
Aršinovová I-PER

Jarkko B-PER
Nieminen I-PER
štvrťfinále O

Z O
tohto O
pohľadu O
teda O
vina O
za O
zradu O
padá O
na O
Edvarda B-PER
Beneša I-PER
. O

Jennifer B-PER
Capriatiová I-PER

Hraničí O
na O
severe O
s O
provinciou O
Catamarca B-LOC
, O
na O
východe O
s O
provinciou O
Córdoba B-LOC
, O
na O
juhu O
s O
provinciou O
San B-LOC
Luis I-LOC
a O
na O
západe O
s O
provinciou O
San B-LOC
Juan I-LOC
. O

Bob B-PER
Bryan I-PER
Mike B-PER
Bryan I-PER

Richard B-PER
Dean I-PER
Anderson I-PER
ako O
Killian O

Cl O
Püsttner O
Slovensko B-LOC
? O

taliansky B-LOC
moreplavec O
v O
službách O
anglického B-LOC
kráľa B-PER
, O
John B-PER
Cabot I-PER
, O
dosiahol O
Newfoundland B-LOC
. O

Gymnázium B-ORG
Jura I-ORG
Hronca I-ORG

Líbya B-LOC

Ján B-ORG
Scotus I-ORG
Eriugena I-ORG

Kopijovce B-LOC
ju O
majú O
po O
celý O
život O
. O

Lietajúci B-ORG
cirkus I-ORG
Montyho I-ORG
Pythona I-ORG

Byzantské O
krnoky O
však O
o O
udalostiach O
v O
Kyjevskej B-LOC
Rusi I-LOC
zaryto O
mlčia O
. O

Milan B-PER
Ftáčnik I-PER
za O
KSS B-ORG
. O

presmeruj O
Julián B-PER
cisár I-PER

O B-ORG
obrátení I-ORG
Bavorov I-ORG
a I-ORG
Korutáncov I-ORG

Skladá O
sa O
zo O
18 O
obcí B-LOC
. O

Okres B-LOC
Česko I-LOC

Angarskije O
chutora O
v O
blízkosti O
mesta O
Irkutsk B-LOC

presmeruj O
La B-LOC
Veuve I-LOC
Marne I-LOC

presmeruj O
Rexingen B-LOC
BasRhin I-LOC

Eleni B-PER
Daniilidouová I-PER

presmeruj O
Summer B-ORG
in I-ORG
Kingston I-ORG

V O
Maďarsku B-LOC
sa O
nazýva O
csocsó O
. O

SaintOuen B-LOC
Somme I-LOC

Tvorí O
ho O
7 O
obcí B-LOC
. O

7 O
Martin B-PER
Štrbák I-PER
CSKA B-ORG
Moskva I-ORG

Lucas B-PER
Arnold I-PER
Ker I-PER
Leoš B-PER
Friedl I-PER

Olli B-PER
Jokinen I-PER
, O
Teemu B-PER
Selänne I-PER

Scott B-PER
Davis I-PER
Jacco B-PER
Eltingh I-PER

Maďarský B-ORG
demokratický I-ORG
zväz I-ORG
Rumunska I-ORG

Na O
Wimbledone B-ORG
obhájil O
titul O
, O
keď O
ako O
minulý O
ročník O
porazil O
Andyho B-PER
Roddicka I-PER
. O

Björn B-PER
Borg I-PER

ChâtenayMalabry B-LOC
část O

Abú B-ORG
Rajhán I-ORG
Muhammad I-ORG
ibn I-ORG
Ahmad I-ORG
Bírúní I-ORG

Texty O
su O
inšpirované O
Charlesom B-PER
Baudelaierom I-PER
. O

Jeho O
myšlienky O
neskôr O
použil O
a O
rozvinul O
Mahátma B-PER
Gándhí I-PER
. O

V O
októbri O
bola O
pieseň O
Firework B-ORG
vydaná O
ako O
tretí O
singel O
albumu O
. O

V O
Indii B-LOC
je O
posvätný O
. O

Agiadas O
z O
Élidy B-LOC
zvíťazil O
na O
73 O
. O

Švédsko B-LOC

Sondrio B-LOC
21 O
790 O
obyvateľov O

Hidetada B-ORG
Tokugawa I-ORG
徳川秀忠 O
, O
15791632 O
r. O
16051623 O

3 O
Zdeno B-PER
Chára I-PER
Ottawa B-ORG
Senators I-ORG

Champagnat B-LOC
SaôneetLoire I-LOC

Severná O
, O
Stredná B-LOC
Amerika I-LOC
, O
Karibik B-LOC

898900 O
Ján B-PER
IX I-PER
. I-PER

Martina B-PER
Hingisová I-PER

Vasilij B-PER
Lazarev I-PER
, O
veliteľ O

Počas O
celej O
svojej O
profesionálnej O
kariéry O
bol O
v O
tieni O
svojho O
legendárneho O
krajana O
Peta B-PER
Samprasa I-PER
. O

Bogota B-LOC
, O
Kolumbia B-LOC
antuka O

Alexej B-PER
Viačeslavovič I-PER
Kovaľov I-PER

Tvorí O
ho O
časť O
mesta O
Troyes B-LOC
. O

USA O
, O
Bulharsko B-LOC
, O
Grécko B-LOC
, O
Gruzínsko B-LOC
, O
Sýria B-LOC
, O
Irak B-LOC

John B-PER
Lennon I-PER
od O
Lennyho B-PER
Kravitza I-PER

Anthony B-PER
Wayne I-PER
England I-PER

Aristarch B-PER
Apollonovič I-PER
Belopoľskij I-PER

Leží O
na O
brehu O
Indického B-LOC
oceána I-LOC
. O

Kóiči B-PER
Wakata I-PER
, O
3 O
JAXA B-ORG

V O
tom O
istom O
roku O
sa O
pri O
jednej O
zo O
svojich O
reportáži O
stretla O
so O
svojím O
budúcim O
manželom O
, O
princom B-PER
Filipom I-PER
Španielskym I-PER
. O

How B-ORG
Much I-ORG
Is I-ORG
the I-ORG
Fish I-ORG
? I-ORG

Na O
strane O
Aténčanov O
bojovali O
obyvatelia O
mesta O
Plataje B-ORG
. O

Japonské B-ORG
národné I-ORG
futsalové I-ORG
družstvo I-ORG
žien I-ORG

spoločnosť O
, O
pozri O
SAP B-ORG
softvérový I-ORG
podnik I-ORG

Marin B-PER
Čilić I-PER

Coublanc B-LOC
HauteMarne I-LOC

RIAA B-ORG
certifikácia O
nie O
je O

Bob B-PER
Bryan I-PER
Mike B-PER
Bryan I-PER
61 O
, O
62 O

Žije O
v O
New B-LOC
Yorku I-LOC
. O

Francúzsko B-LOC

Wilhelm B-PER
Conrad I-PER
Röntgen I-PER

Jan B-PER
Hernych I-PER

Boston B-ORG
Bruins I-ORG

Vykonal O
desiatky O
prvovýstupov O
vo O
Vysokých B-LOC
Tatrách I-LOC
. O

Na O
jej O
otvorení O
sa O
zúčastnili O
významní O
predstavitelia O
Rumunskej B-ORG
pravoslávnej I-ORG
cirkvi I-ORG
a O
Rumunského B-ORG
kráľovstva I-ORG
. O

Francúzskeho B-ORG
štátu I-ORG
na O
juhu O
krajiny O
. O

Marcel B-PER
Hirscher I-PER

Lee B-PER
Marvin I-PER
Interview O
045 O

minima O
Francúzsko B-LOC

Nena B-PER
99 B-ORG
Luftballons I-ORG

Víťazstvo O
v O
Bischofshofene B-LOC
získal O
po O
jednokolových O
pretekoch O
Thomas B-PER
Morgenstern I-PER
a O
Schlieri O
po O
treťom O
mieste O
získal O
celkový O
triumf O
na O
Turné O
, O
kde O
zvíťazil O
po O
prvýkrát O
. O

Víla O
Paul B-PER
Simon I-PER
Zdeněk B-PER
Rytíř I-PER

Neskôr O
pracoval O
aj O
pre O
Renza B-PER
Piana I-PER
a O
Richarda B-PER
Rogersa I-PER
. O

Prvý O
, O
Mojmír B-PER
II I-PER
. I-PER
, O
sa O
po O
otcovej O
smrti O
stal O
veľkomoravským O
kráľom O

AC B-ORG
Miláno I-ORG

Wesley B-PER
Moodie I-PER

Laprade B-LOC
Charente I-LOC

Rugby O
Spojené B-LOC
kráľovstvo I-LOC

Černovice B-LOC
okres I-LOC
Blansko I-LOC

Tvorí O
ho O
14 O
obcí B-LOC
. O

Henrik B-PER
Lundqvist I-PER
, O
.9175 O

Vlastimil B-PER
Tusar I-PER
, O
český O
politik O

splniť O
jeho O
historickú O
úlohu O
, O
teda O
prijatie O
nacizmu B-ORG
pracujúcou O
triedou O
. O

Jim B-PER
Courier I-PER

Lisa B-PER
Raymondová I-PER
Samantha B-PER
Stosurová I-PER

Nasleduje O
križovatka O
s O
R7 B-ORG
Bratislava O
juh O
, O
obojstranné O
odpočívadlo O
pri O
Rovinke B-LOC
a O
výjazdy O
Rovinka B-LOC
a O
Most B-LOC
pri I-LOC
Bratislave I-LOC
. O

Alfonz B-PER
XIII. I-PER
Španielsko I-PER

RUKHA O
Chabarovský B-LOC
kraj I-LOC
Chabarovsk B-LOC

Dovtedy O
sa O
volala O
Pražská B-LOC
, O
podľa O
smeru O
, O
ktorým O
sa O
vychádzalo O
z O
mesta O
. O

2004 B-ORG
nezúčastnili O
sa O

Bol O
nominovaný O
na O
majstrovstvá B-ORG
sveta I-ORG
vo I-ORG
futbale I-ORG
1962v I-ORG
Čile B-LOC
, O
ale O
zranenie O
členka O
pretrvávajúce O
aj O
v O
prípravnom O
priateľskom O
zápase O
proti O
čilskému O
klubu O
mu O
znemožnilo O
odohrať O
väčšinu O
turnaja O
. O

Od O
mladých O
rokov O
sa O
stýkala O
s O
rodinou O
Masarykových B-PER
. O

Prayer B-ORG
of I-ORG
the I-ORG
Refugee I-ORG

HV71 B-ORG
Jönköping I-ORG

Veľmi O
príbuzné O
názory O
zastával O
aj O
E. B-PER
Mach I-PER
machizmus O
. O

Norman B-PER
E. I-PER
Thagard I-PER
3 O
druhý O
letový O
špecialista O

Slúžil O
v O
mnohých O
mestách O
, O
napríklad O
v O
Košiciach B-LOC
, O
Olomouci B-LOC
, O
Brne B-LOC
a O
inde O
. O

Columbus B-ORG
Blue I-ORG
Jackets I-ORG
, O
Chicago B-ORG
Blackhawks I-ORG
, O
Winnipeg B-ORG
Jets I-ORG

149 O
severovýchodne O
od O
mesta O
Vsetín B-LOC
v O
okrese B-LOC
Vsetín I-LOC
. O

Szentes B-LOC

Tvorí O
ho O
osem O
obcí B-LOC
. O

Jurajov O
brat O
Peter B-PER
uvádza O
, O
že O
tam O
otec O
odišiel O
za O
prácou O
. O

presmeruj O
SaintAubert B-LOC
Nord I-LOC

Kaľamenová B-LOC
aj O
okrajom O
intravilánu O

Novorossijsk B-LOC
229 O
tis O
. O

V O
sezóne O
20102011 O
mu O
bude O
tvoriť O
brankársku O
dvojicu O
krajan O
Sergejom B-PER
Bobrovskij I-PER
. O

Berďansk B-ORG

Mariusz B-PER
Fyrstenberg I-PER
Marcin B-PER
Matkowski I-PER
štvrťfinále O

José B-PER
Manuel I-PER
Reina I-PER

V O
období O
sucha O
ak O
nastane O
na O
jar O
však O
môžu O
maximálne O
denné O
teploty O
byť O
až O
o O
10 O
C B-ORG
vyššie O
ako O
v O
období O
dažďov O
. O

z O
albumu O
Back B-ORG
to I-ORG
Black I-ORG

Hlavnú O
zásluhu O
na O
tom O
mali O
jeho O
dvaja O
najznámejší O
zverenci O
Nelly B-PER
Furtado I-PER
a O
Justin B-PER
Timberlake I-PER
. O

Jedna O
z O
nich O
je O
aj O
druhý O
diel O
Aristotelovej B-PER
Poetiky O
, O
ktorá O
bola O
považovaná O
za O
stratenú O
, O
resp O
. O

Cara B-PER
Blacková I-PER
Liezel B-PER
Huberová I-PER

80px O
Atlético B-ORG
Madrid I-ORG

10 O
, O
Imrich B-PER
Stacho I-PER
Spartak I-ORG
Trnava I-ORG

Technická B-ORG
univerzita I-ORG
v I-ORG
Košiciach I-ORG

Marc B-PER
Rosset I-PER
vs. O
Arnaud B-PER
Boetsch I-PER
76 O
6 O
76 O
4 O

Mats B-PER
Sundin I-PER
, O
4,015 O

Freetown B-LOC
, O
Sierra B-LOC
Leone I-LOC

VSŽ B-ORG
Košice I-ORG
Sparta B-ORG
Praha I-ORG
31 O
02 O
, O
40 O
, O
10 O
, O
63 O
, O
65pp O

Titul O
získali O
Američania O
Eric B-PER
Butorac I-PER
a O
Scott B-PER
Lipsky I-PER
, O
ktorí O
vo O
finále O
porazili O
českošvédsky O
pár O
Martin B-PER
Damm I-PER
, O
Robert B-PER
Lindstedt I-PER
63 O
62 O
. O

fusca O
Francúzsko B-LOC

Svetová B-ORG
zdravotnícka I-ORG
organizácia I-ORG
vo O
svojich O
anglických O
materiáloch O
používa O
zápis O
ABO O
. O

Od O
prameňa O
tečie O
najprv O
severojužným O
smerom O
do O
mesta O
Jirkov B-LOC
, O
odtiaľ O
pokračuje O
na O
východ O
, O
pri O
meste O
Most B-LOC
sa O
oblúkom O
stáča O
a O
pokračuje O
severovýchodným O
smerom O
. O

Čína B-ORG
47 O
. O

ŠHK B-ORG
37 I-ORG
Piešťany I-ORG

Vieux B-LOC
Calvados I-LOC

Tvorí O
ho O
10 O
obcí B-LOC
. O

Bionic B-ORG

Vladimir B-PER
Ljachov I-PER
3 O

Sergej B-PER
Makarov I-PER
hokejista O

María B-ORG
la I-ORG
del I-ORG
Barrio I-ORG

St. B-LOC
Jakob I-LOC
im I-LOC
Rosental I-LOC
Šentjakob O
v O
Rožu O

Peking B-LOC
0,175 O

Ich O
architektom O
bol O
Jan B-PER
Blažej I-PER
SantiniAichel I-PER
. O

Drač B-LOC
mesto I-LOC

Lisabon B-LOC
, O
Portugalsko B-LOC

Gregory B-PER
Peck I-PER

V O
rovnakom O
kostole O
kde O
bol O
pochovaný O
aj O
William B-PER
Herschel I-PER
. O

Stal O
sa O
spoluhráčom O
krajana O
Mariána B-PER
Hossu I-PER
. O

Indianapolis B-LOC

zať O
Jaroslav B-PER
Vrchlický I-PER

Tvorí O
ho O
päť O
obcí B-LOC
. O

Rumor O
Fleetwood B-ORG
Mac I-ORG

Z O
Ríma B-LOC
bol O
preto O
proti O
nemu O
vyslaný O
generál O
západorímskych O
vojsk O
Flavius B-PER
Aetius I-PER
. O

Émilie B-PER
Loitová I-PER

Momentálne O
je O
účastník O
Švajčiarskej B-ORG
superligy I-ORG
. O

Zoznam B-LOC
obcí I-LOC
departementu I-LOC
Cher I-LOC

Gréckokatolícka B-ORG
cirkev I-ORG
na I-ORG
Slovensku I-ORG

Benzin O
Kerosinii O
Remix O
by O
Apocalyptica B-ORG
348 O

Bol O
to O
klientský O
kráľ O
Ríma B-LOC
, O
vo O
vnútornej O
politike O
nezávislý O
. O

hudobná O
skupina O
, O
pozri O
Modus B-ORG
hudobná I-ORG
skupina I-ORG

Poitiers B-LOC
87 O
012 O
ob O
. O

Halászi B-LOC
Maďarsko B-LOC

Aeroflot B-ORG

Spojené B-LOC
kráľovstvo I-LOC
cca O
18 O
000 O

Sergej B-PER
Zaljotin I-PER
2 O

presmeruj O
Rīgas B-ORG
radio I-ORG
un I-ORG
televīzijas I-ORG
tornis I-ORG

Milan B-PER
Hodža I-PER
politik O
, O
štátnik O

Chránená B-ORG
krajinná I-ORG
oblasť I-ORG
Biele I-ORG
Karpaty I-ORG

Útoky B-ORG
z I-ORG
11. I-ORG
septembra I-ORG
2001 I-ORG

Anna B-PER
Džamalovna I-PER
Čakvetadzeová I-PER

Ľudmila B-ORG
Vasilievna I-ORG
Žuravľovová I-ORG

Todd B-PER
Martin I-PER

Koncertoval O
aj O
v O
Bratislave B-LOC
či O
Hlohovci B-LOC
. O

presmeruj O
National B-ORG
Hockey I-ORG
Association I-ORG

Zinedine B-PER
Zidane I-PER
C O

2009 O
The B-ORG
Incident I-ORG

Zmenami O
prešla O
nástená O
Maľba O
sv. B-PER
Michala I-PER
, O
ktorému O
sa O
prizerajú O
sv. B-PER
Kozma I-PER
a I-PER
Damián I-PER
. O

V O
neďalekom O
zákutí O
je O
umiestnená O
socha O
sv. B-PER
Jozefa I-PER
. O

presmeruj O
Hebe B-PER
Maria I-PER
Camargová I-PER

Lothar B-PER
Matthäus I-PER

HKm B-ORG
Zvolen I-ORG
HK B-ORG
Poprad I-ORG
41 O
32pp O
, O
10pp O
, O
56 O
, O
61 O
, O
71 O

Niort B-LOC
59 O
346 O
ob O
. O

HC B-ORG
Škoda I-ORG
Plzeň I-ORG
HC B-ORG
Sparta I-ORG
Praha I-ORG
32 O
32PP O
, O
43 O
, O
24 O
, O
14 O
, O
41 O

Iveta B-PER
Radičová I-PER

Najčastejším O
víťazom O
je O
trojnásobný O
držiteľ O
ocenenia O
Francúz B-LOC
Thierry B-PER
Henry I-PER
. O

Hermann B-PER
Minkowski I-PER
18641909 O

V O
oblasti O
nájdeme O
aj O
smreky B-LOC
Picea O
abies O
, O
ktoré O
sú O
tu O
však O
nepôvodné O
. O

Tvorí O
ho O
20 O
obcí B-LOC
. O

O O
dôkladnosti O
skúšok O
svedčí O
aj O
fakt O
, O
že O
za O
10 O
rokov O
prepravil O
Aeroflot B-ORG
strojmi O
Tu114 O
bez O
nehody O
tri O
milióny O
cestujúcich O
a O
nalietali O
130 O
miliónov O
kilometrov O
. O

Alitalia B-ORG
RímFiumicino O

Bol O
veľmi O
dobrým O
priateľom O
Fidela B-PER
Castra I-PER
. O

Spojené B-LOC
štáty I-LOC

Dick B-PER
Norman I-PER

Stanislav B-PER
Gross I-PER
, O
český O
politik O

Győri B-ORG
Audi I-ORG
ETO I-ORG
KC I-ORG

Martigny B-LOC
Aisne I-LOC

Rafael B-PER
Nadal I-PER
vs. O
Roger B-PER
Federer I-PER
64 O
76 O
5 O

Chełmno B-LOC
21 O
100 O

presmeruj O
Jaroslav B-PER
Drobný I-PER
hokejista I-PER
a I-PER
tenista I-PER

FC B-ORG
Porto I-ORG
Atlético B-ORG
Madrid I-ORG

Obecný B-LOC
obvod I-LOC
Viedeň I-LOC

Georgij B-PER
Beregovoj I-PER
, O
veliteľ O

Bohumil B-PER
Andrejko I-PER
5 O
0 O
, O

Kňazský O
seminár O
sv. B-PER
Františka I-PER
Xaverského I-PER
, O
Banská B-LOC
Bystrica I-LOC
bohoslovci O
za O
Banskobystrickú B-LOC
diecézu I-LOC

Kirnberg B-LOC
an I-LOC
der I-LOC
Mank I-LOC

V O
súčasnosti O
študuje O
na O
Ekonomickej B-ORG
univerzite I-ORG
v O
Bratislave B-LOC
. O

Nachádza O
sa O
medzi O
Alpami B-LOC
a O
Jadranským B-LOC
morom I-LOC
. O

Preteká O
okrajom O
mesta O
Turzovka B-LOC
a O
na O
jeho O
území O
ústi O
v O
nadmorskej O
výške O
približne O
470 O
m O
n. O
m. O
do O
Kysuce B-LOC
. O

Jej O
veliteľom O
bol O
generál O
Andrej B-PER
Andrejevič I-PER
Vlasov I-PER
. O

Arthur B-PER
Wellesley I-PER
, I-PER
1. I-PER
vojvoda I-PER
z I-PER
Wellingtonu I-PER

Dóm B-ORG
svätého I-ORG
Martina I-ORG
Mainz I-ORG

Problém O
poklesu O
početnosti O
sa O
rieši O
aj O
v O
rámci O
Európskej B-ORG
únie I-ORG
, O
ktorá O
vydala O
nariadenie O
zaisťujúce O
lepšiu O
ochranu O
tohto O
rybieho O
druhu O
. O

Venus B-PER
Williamsová I-PER
7 O

Teenage B-ORG
Dream I-ORG

Echoes B-ORG
, I-ORG
Silence I-ORG
, I-ORG
Patience I-ORG
Grace I-ORG

Aerosvit B-ORG

Buenos B-LOC
Aires I-LOC
Argentína B-LOC

V O
Spojených B-LOC
arabských I-LOC
emirátoch I-LOC
. O

Július B-PER
Šimon I-PER
6 O
0 O
, O

Serena B-PER
Williamsová I-PER
Štvrťfinále O

Longueville B-LOC
LotetGaronne I-LOC

prezývka O
športového O
klubu O
Club B-ORG
Atlético I-ORG
River I-ORG
Plate I-ORG

Willard B-PER
Van I-PER
Orman I-PER
Quine I-PER

Diaľnica B-ORG
A3 I-ORG
Rakúsko I-ORG

American O
Chopper O
na O
Discovery B-ORG
Channel I-ORG

021 O
Colby B-PER
Armstrong I-PER
Pitt O
10 O
, O
asistencie O
Sidney B-PER
Crosby I-PER

Na O
hornom O
toku O
tečie O
na O
západ O
a O
juhozápad O
, O
za O
obcou O
Huty B-LOC
potom O
prevažne O
na O
juh O
až O
juhojuhozápad O
. O

Tento O
historický O
dokument O
, O
orámovaný O
ozdobným O
okrajom O
, O
je O
doplnený O
mapou O
Stredozemného B-LOC
mora I-LOC
a O
vlastnoručnými O
podpismi O
administrátorov O
projektu O
. O

Dukla B-ORG
Trenčín I-ORG
HKm B-ORG
Zvolen I-ORG
42 O
23pp O
, O
43 O
, O
52 O
, O
21pp O
, O
24 O
, O
30 O

Čierne B-LOC
more I-LOC
je O
rajom O
pre O
turistov O
. O

V O
kvalifikácii B-ORG
na I-ORG
MS I-ORG
2012 I-ORG
síce O
bodovalo O
v O
2 O
zápasoch O
remizovalo O
aj O
s O
favorizovaným O
, O
ale O
stačilo O
mu O
to O
iba O
na O
nepostupové O
tretie O
miesto O
v O
skupine O
. O

Detroit B-ORG
Red I-ORG
Wings I-ORG

Patrick B-PER
Marleau I-PER
, O
52 O

Tvoria O
ho O
tri O
obce B-LOC
. O

Leží O
na O
Jutskom B-LOC
polostrove I-LOC
. O

Vlaky O
na O
svojej O
ceste O
využívajú O
Eurotunel B-ORG
. O

Naštastie O
to O
pre O
útočníka O
HC B-ORG
nebolo O
až O
také O
vážne O
. O

Vášne B-ORG
ako O
také O
musia O
zostať O
pod O
kontrolou O
. O

Eugene B-PER
Andrew I-PER
Cernan I-PER

V O
Česku B-LOC
sa O
chová O
1 O
000 O
až O
1 O
500 O
chovných O
zvierat O
. O

Je O
to O
za O
explicitný O
obsah O
v O
texte O
skladby O
Panic B-ORG
Station I-ORG
. O

Leží O
na O
pobreží O
Stredozemného B-LOC
mora I-LOC
. O

15721585 O
Gregor B-PER
XIII I-PER
. I-PER

Nováčikom O
turnaja O
bolo O
družstvo O
Bieloruska B-LOC
. O

Skladá O
sa O
z O
15 O
obcí B-LOC
. O

N O
28 O
Peter B-PER
Kiška I-PER

Múzeum B-ORG
slovenskej I-ORG
dediny I-ORG
v O
Jahodníckych O
hájoch O

Thomas B-PER
K. I-PER
Mattingly I-PER
II I-PER
veliteľ O

Peter B-PER
Veľký I-PER
dokonca O
ponúkol O
Kupeckému O
, O
aby O
vstúpil O
do O
jeho O
služieb O
. O

Anaheim B-ORG
Ducks I-ORG

Mikrovlnná B-ORG
rúra I-ORG
. O

Rahon B-LOC
Doubs I-LOC

Dobrá O
zpráva O
Karel B-PER
Svoboda I-PER
Zdeněk B-PER
Rytíř I-PER

Vers B-LOC
HauteSavoie I-LOC

LOT B-ORG
Polish I-ORG
Airlines I-ORG

Švajčiarsko B-LOC
172 O
000 O

Nazývajú O
ho O
Bob B-PER
Marley I-PER
metalu O
. O

Keisos B-PER
, O

presmeruj O
Jan B-PER
van I-PER
Santen I-PER

HK B-ORG
VTJ I-ORG
Spišská I-ORG
Nová I-ORG
Ves I-ORG

Blackwater B-LOC
Munster I-LOC

Zoznam B-LOC
obcí I-LOC
departementu I-LOC
HauteCorse I-LOC

The B-ORG
Island I-ORG
Def I-ORG
Jam I-ORG
Music I-ORG
Group I-ORG

Tvorí O
ho O
11 O
obcí B-LOC
. O

Druhá O
sa O
nachádza O
v O
Olkiluoto B-ORG
. O

JeanCharles B-PER
Athanase I-PER
Peltier I-PER

Ars B-LOC
Charente I-LOC

Oh B-ORG
, I-ORG
by I-ORG
the I-ORG
Way I-ORG

Najčastejšie O
je O
v O
mestách O
Praha B-LOC
, O
Brno B-LOC
, O
Prostějov B-LOC
a O
Vsetín B-LOC
. O

Hypo B-ORG
Niederösterreich I-ORG

Dlhé O
roky O
medzi O
sebou O
bojovali O
Rakúsko B-LOC
a O
Prusko B-LOC
. O

Vieska B-LOC
Slovensko B-LOC

Thomas B-PER
Muster I-PER

Lori B-PER
McNeilová I-PER
Martina B-PER
Navrátilová I-PER

Peter B-PER
Forsberg I-PER
, O
Colorado B-ORG
Avalanche I-ORG

HK B-ORG
95 I-ORG
Považská I-ORG
Bystrica I-ORG

James B-PER
Bond I-PER
Roger B-PER
Moore I-PER

z O
albumu O
Let B-ORG
Go I-ORG

Tomáš B-PER
Vokoun I-PER
, O
český O
hokejista O

Po O
zaškolení O
personálu O
na O
prácu O
s O
civilnými O
letmi O
bude O
prevádzka O
zabezpečovaná O
Ozbrojenými B-ORG
silami I-ORG
. O

Zuzana B-PER
Smatanová I-PER

Marius B-PER
Barnard I-PER
Jim B-PER
Thomas I-PER

Šlomo B-PER
ibn I-PER
Gabirol I-PER

Laprade B-LOC
Aude I-LOC

presmeruj O
Clifton B-PER
Curtis I-PER
Williams I-PER

Paul B-PER
Annacone I-PER
Christo B-PER
Van I-PER
Rensburg I-PER

Rodák O
z O
Londýna B-LOC
bol O
fanúšikom O
Arsenalu B-ORG
už O
ako O
dieťa O
. O

Joseph B-PER
Michael I-PER
Straczynski I-PER

Albánsko B-LOC

Nahradilo O
ho O
družstvo O
Poldi B-ORG
SONP I-ORG
Kladno I-ORG
. O

Edward B-PER
Norton I-PER
ako O
Balduin B-PER
IV I-PER
. I-PER

Medzi O
mestami O
Semily B-LOC
a O
Železný B-LOC
Brod I-LOC
tečie O
severozápadným O
smerom O
, O
následne O
sa O
stáča O
a O
pokračuje O
na O
juhozápad O
výraznejšie O
zvlneným O
korytom O
. O

Novohradská B-LOC
župa I-LOC
Uhorsko I-LOC

Pápež B-LOC

Patrik B-PER
Elias I-PER
, O
77 O

Samuel B-PER
prorok I-PER

jeho O
generačný O
druh O
Ľudovít B-PER
Štúr I-PER
bol O
predovšetkým O
úvodnikárom O
a O
politickým O
komentátorom O
. O

Príkladom O
je O
Gotthardský B-ORG
pätný I-ORG
tunel I-ORG
. O

presmeruj O
Fiodor B-PER
Ivanovič I-PER
Ťutčev I-PER

On B-ORG
Frail I-ORG
Wings I-ORG
of I-ORG
Vanity I-ORG
and I-ORG
Wax I-ORG

Francúzska B-LOC
Guyana I-LOC
13 O
000 O

Juan B-PER
Ignacio I-PER
Chela I-PER

Eukleidas B-PER
kráľ I-PER
Sparty I-PER

Amor B-ORG
a I-ORG
la I-ORG
Mexicana I-ORG

Spočiatku O
hrala O
menšie O
úlohy O
v O
seriáloch O
od O
Disney B-ORG
Channel I-ORG
. O

Martin B-PER
I. I-PER
pápež I-PER

Vďaka O
priateľstvu O
s O
vplyvným O
francúzskym O
skladateľom O
a O
organistom O
Camillom B-PER
SaintSaënsom I-PER
sa O
začlenil O
do O
parížského O
hudobného O
a O
spoločenského O
života O
. O

AT B-ORG
T I-ORG

MŠK B-ORG
Rimavská I-ORG
Sobota I-ORG
5 O

Montreal B-ORG
Maroons I-ORG

Alexandr B-PER
Nikolajevič I-PER
Ostrovskij I-PER

Thomas B-PER
Patten I-PER
Stafford I-PER

Tvorí O
ho O
16 O
obcí B-LOC
. O

Jurij B-PER
V. I-PER
Usačov I-PER
4 O

Nachádza O
sa O
5 O
km O
na O
západ O
od O
mesta O
Salelologa B-LOC
v O
nadmorskej O
výške O
34,5 O
m O
n. O
m O
. O

presmeruj O
Národný B-ORG
park I-ORG
Rapa I-ORG
Nui I-ORG

Skladá O
sa O
z O
dvoch O
obcí B-LOC
. O

Autorom O
textov O
je O
Brian B-PER
Molko I-PER
. O

SaintClaude B-LOC
Guadeloupe I-LOC

HC B-ORG
VTJ I-ORG
Topoľčany I-ORG
HK B-ORG
Spišská I-ORG
Nová I-ORG
Ves I-ORG
40 O
32sn O
, O
41 O
, O
42 O
, O
65PP O

Spoločný O
úsek O
vedie O
po O
trase O
európskej B-ORG
cesty I-ORG
442 I-ORG
. O

Aegean B-ORG
Airlines I-ORG

Maria B-PER
Elena I-PER
Camerinová I-PER
Emmanuelle B-PER
Gagliardiová I-PER

Hviezdna B-ORG
brána I-ORG
seriál I-ORG

presmeruj O
Dopravný B-ORG
podnik I-ORG
Bratislava I-ORG

Jevgenija B-PER
Sergejevna I-PER
Rodinová I-PER

Mondeville B-LOC
Essonne I-LOC

Mario B-PER
Lemieux I-PER
, O
1.883 O

Na O
hornom O
toku O
tečie O
juhozápadným O
smerom O
, O
potom O
sa O
stáča O
na O
juh O
a O
preteká O
obcou O
Jamník B-LOC
. O

HC B-ORG
Slovan I-ORG
Bratislava I-ORG

presmeruj O
Ázijská B-ORG
basketbalová I-ORG
federácia I-ORG

Edward B-PER
Feigenbaum I-PER
a O
Raj B-PER
Reddy I-PER

Jeho O
trénerom O
je O
Ľubomír B-PER
Mick I-PER
. O

Chicago B-ORG
Blackhawks I-ORG

Juraj B-PER
Jakubisko I-PER

Jelena B-PER
Sergejevna I-PER
Vesninová I-PER

Rod B-PER
Laver I-PER

presmeruj O
Chester B-PER
A. I-PER
Arthur I-PER

Tvorí O
ho O
12 O
obcí B-LOC
. O

São B-LOC
Luís I-LOC
Brazília B-LOC

presmeruj O
Babiogórski B-ORG
Park I-ORG
Narodowy I-ORG

Hendrik B-PER
Jan I-PER
Davids I-PER
Libor B-PER
Pimek I-PER

Spoločne O
s O
Georgeom B-PER
Szekeresom I-PER
je O
spoluobjaviteľom O
tzv O
. O

Tretíkrát O
v O
rade O
sa O
prebojoval O
do O
semifinále O
, O
kde O
prehral O
celkovým O
skóre O
6 O
2 O
s O
Tottenhamom B-ORG
Hotspur I-ORG
. O

Donald B-PER
Ervin I-PER
Knuth I-PER

Počas O
troch O
sezón O
v O
Bostone B-ORG
nastúpil O
na O
184 O
zápasov O
, O
v O
ktorých O
získal O
19 O
bodov O
118 O
. O

Po O
celé O
toto O
obdobie O
bol O
sledovaný O
Štátnou B-ORG
bezpečnosťou I-ORG
pod O
kódovým O
menom O
ESER O
. O

Karolov B-ORG
most I-ORG

Gilles B-PER
Deleuze I-PER
19251995 O

Lagarrigue B-LOC
Tarn I-LOC

Filippo B-PER
Volandri I-PER
4 O
. O

Tvorí O
ho O
iba O
časť O
mesta B-LOC
Le B-LOC
Tampon I-LOC
. O

Tvorí O
ho O
7 O
obcí B-LOC
. O

Správa B-ORG
Národného I-ORG
parku I-ORG
a I-ORG
chránenej I-ORG
krajinnej I-ORG
oblasti I-ORG
Šumava I-ORG

O O
nich O
sa O
hovorí O
, O
že O
boli O
z O
nahrávania O
The B-ORG
Final I-ORG
Cut I-ORG
vylúčené O
. O

11 O
Požeckoslavónska B-LOC
župa I-LOC

Spojené B-LOC
štáty I-LOC
42 O
Kanada B-LOC
85 O
. O

TAP B-ORG
Portugal I-ORG

Najdôležitejšou O
z O
nich O
je O
Panuco O
, O
ktorá O
ústi O
do O
Mexického B-LOC
zálivu I-LOC
. O

Pavel B-PER
Vinogradov I-PER
1 O

Je O
detektív O
, O
ktorý O
pracuje O
pre O
Grega B-PER
Housea I-PER
. O

Egypt B-LOC
prvýkrát O
navštívil O
, O
keď O
mal O
sedemnásť O
rokov O
. O

Holandsko B-LOC

V O
2 O
bola O
zničená O
, O
jeden O
prototyp O
skončil O
v O
USA B-LOC
. O

Na O
severe O
hraničí O
s O
departmentom O
Rivadavia B-ORG
, O
na O
východe O
s O
departmentom O
Rawson B-LOC
, O
na O
juhu O
s O
departmentom O
Sarmiento B-ORG
a O
na O
západe O
s O
departmentom O
Zonda B-ORG
. O

Priemyslu O
dominuje O
spoločnosť O
Michelin B-ORG
, O
ktorá O
tu O
vznikla O
a O
dodnes O
sídli O
. O

V O
ďalšom O
kole O
nastúpil O
proti O
tímu O
Colorado B-ORG
Avalanche I-ORG
. O

FK B-ORG
Senica I-ORG
2 O

Patrí O
do O
skupiny B-ORG
turmalínu I-ORG
. O

Ustroń B-LOC
m O
, O
ŚL O

Severovýchodná O
Morava B-LOC
má O
oproti O
iným O
oblastiam O
značne O
odlišnú O
históriu O
. O

Deutsches B-ORG
Institut I-ORG
für I-ORG
Normung I-ORG

Brooklyn B-ORG
Technical I-ORG
High I-ORG
School I-ORG

Félix B-PER
Mantilla I-PER
Botella I-PER

Mars B-LOC
superliga I-LOC
2000 I-LOC
2001 I-LOC

Majstrovstvá B-ORG
Európy I-ORG
v I-ORG
softbale I-ORG
mužov O
, O
ktoré O
organizuje O
Európska B-ORG
softbalová I-ORG
federácia I-ORG
ESF O
. O

Košice B-LOC
Steel B-ORG
Aréna I-ORG

Oswald B-PER
Spengler I-PER
18801936 O

4 O
Toto O
bol O
brat O
Napoleona B-PER
Bonaparte I-PER
. O

Bol O
napísaný O
pravdepodobne O
v O
Efeze B-LOC
alebo O
v O
Sýrii B-LOC
. O

DeutschAmerikanische B-ORG
Freundschaft I-ORG
, O
elektropunková O
skupina O

Stuartovci B-ORG

Sýria B-LOC
cca O
190 O
000 O

Arçay B-LOC
Cher I-LOC

Habsburgovci B-ORG

Rivadavia B-ORG
department I-ORG
, I-ORG
San I-ORG
Juan I-ORG

Novým O
sídlom O
úradov O
sa O
stal O
Chust B-LOC
. O

Plzeň B-LOC
voz O
ev.č O
. O

Leroy B-PER
Chiao I-PER
6 O
veliteľ O
NASA B-ORG

Uvedomoval O
si O
riziká O
vyplývajúce O
zo O
zámeny O
svojho O
vymedzenia O
štruktúry O
a O
vymedzenia O
LévihoStraussa B-PER
. O

Za O
službu O
kráľovi O
bol O
odmenený O
pozemkom O
susediacim O
so O
St. B-ORG
Jamess I-ORG
Parkom I-ORG
. O

Andy B-PER
Schleck I-PER
Luxembursko B-LOC

presmeruj O
Eurovision B-ORG
Song I-ORG
Contest I-ORG
2009 I-ORG

Asbel B-PER
Kipruto I-PER
Kiprop I-PER

Inari B-LOC
jazero I-LOC

rímskokatolíci B-ORG
57,91 O

Na O
ústave O
je O
možné O
absolvovať O
aj O
rigorózne O
konanie O
s O
cieľom O
získať O
titul O
RNDr B-ORG
. O

mama O
Piper B-PER
Halliwellová I-PER
, O

Fínsko B-LOC
Tampere B-LOC
, O
Pori B-LOC

2010 B-LOC
2011 I-LOC

Dodatočne O
bolo O
tiež O
predaných O
500 O
kópií O
rozšíreného O
mixu O
na O
vinylových B-ORG
platniach O
. O

Krk B-LOC
405,2 O
km² O

Eduard B-PER
VI. I-PER
Anglicko I-PER

Počas O
krátkeho O
medzipristátia O
v O
New B-LOC
Yorku I-LOC
pristúpilo O
na O
palubu O
niekoľko O
ďalších O
cestujúcich O
a O
vymenila O
sa O
posádka O
. O

Zoznam B-LOC
obcí I-LOC
departementu I-LOC
Cantal I-LOC

Piotr B-PER
Klimuk I-PER
2 O

Arménsko B-LOC
, O
Azerbajdžan B-LOC
, O
Bosna B-LOC
a I-LOC
Hercegovina I-LOC
, O
Brazília B-LOC
, O
Chorvátsko B-LOC
, O
Čierna B-LOC
Hora I-LOC
, O
Čína B-LOC
, O
Kazachstan B-LOC
, O
Kirgizsko B-LOC
, O
Kostarika B-LOC
, O
Mexiko B-LOC
, O
Paraguaj B-LOC
, O
Salvádor B-LOC
, O
Srbsko B-LOC
, O
Taiwan B-LOC
, O
Ukrajina B-LOC
, O
Uruguaj B-LOC

Ján B-PER
Kozák I-PER
1980 I-PER

Mario B-PER
Lemieux I-PER
, O
1.607 O

V O
tej O
dobe O
boli O
majetkom O
kráľovského O
Spišského B-ORG
hradu I-ORG
. O

Po O
Lakedaimónovi O
vládol O
jeho O
syn O
Amyklas B-PER
a O
po O
nich O
ďalší O
ich O
potomkovia O
. O

SaintSauveur B-LOC
HautesAlpes I-LOC

Rio B-LOC
de I-LOC
Janeiro I-LOC
Brazília B-LOC

Tri O
sety O
na O
to O
však O
potrebovali O
Marion B-PER
Bartoliová I-PER
a O
Jelena B-PER
Jankovićová I-PER
. O

David B-PER
Ben I-PER
Gurion I-PER
, O
druhý O
raz O

DEG B-ORG
Metro I-ORG
Stars I-ORG

Adam O
Karel B-PER
Svoboda I-PER
Zdeněk B-PER
Rytíř I-PER

Verí O
sa O
, O
že O
Grigorij B-PER
Rasputin I-PER
, O
hlavná O
postava O
skladby O
, O
bol O
jej O
členom O
. O

AC B-ORG
ZPS I-ORG
Zlín I-ORG
HC B-ORG
Sparta I-ORG
Praha I-ORG
13 O
21sn O
, O
48 O
, O
14 O
, O
34sn O

V O
pasáži O
susediaceho O
hypermarketu O
Tesco B-ORG
sa O
nachádza O
napr O
. O

Je O
rozšírené O
predovšetkým O
na O
Morave B-LOC
, O
najviac O
v O
mestách O
Hodonín B-LOC
, O
Brno B-LOC
a O
Boskovice B-LOC
Olomouc B-LOC
. O

HK B-ORG
VTJ I-ORG
Spišská I-ORG
Nová I-ORG
Ves I-ORG

Bol O
zakladajúcim O
členom O
VPN B-ORG
. O

Hypo B-ORG
Niederösterreich I-ORG

Tvorí O
ho O
päť O
obcí B-LOC
. O

Ray B-PER
Bourque I-PER
77 O

Asistoval O
pri O
stretnutiach O
maxistov O
a O
narodnikov O
, O
kde O
spoznal O
svojho O
budúceho O
oponenta O
, O
Vladimira B-PER
Ulianova I-PER
. O

Nachádza O
sa O
v O
severovýchodnom O
Švajčiarsku B-LOC
. O

Tretí O
oddiel O
stanovuje O
, O
že O
hlavným O
mestom O
Slovenskej B-LOC
republiky I-LOC
je O
Bratislava B-LOC
. O

Bars B-LOC
Dordogne I-LOC

Meziříčí B-LOC
okres I-LOC
Tábor I-LOC

Červená B-LOC
Hora I-LOC
okres I-LOC
Náchod I-LOC

Vojna B-ORG
v I-ORG
Afganistane I-ORG

Mark B-PER
Messier I-PER
, O
186 O

2014 B-ORG
New B-ORG
York I-ORG
Rangers I-ORG

Paul B-PER
Newman I-PER

Simone B-PER
Hauswaldová I-PER
Nemecko B-LOC

Ďalšie O
výskyty O
sú O
z O
Vysokých B-LOC
napr O
. O

Tento O
album O
bol O
posledným O
na O
ktorom O
aktívne O
spolupracoval O
aj O
Syd B-PER
Barrett I-PER
. O

Ligue B-ORG
2 I-ORG

Sodankylä B-LOC
9 O
193 O

Li B-PER
Tching I-PER
Sun B-PER
Tchientchien I-PER

HC B-ORG
MŠK I-ORG
Považská I-ORG
Bystrica I-ORG

Škótsko B-LOC

Domenico B-PER
Scarlatti I-PER
16851757 O

Entomologische O
Berichte O
Berlín B-LOC
, O
19631981 O
? O

Príbeh O
je O
rozprávaný O
Asterixom B-PER
. O

Dánske B-ORG
národné I-ORG
hokejové I-ORG
mužstvo I-ORG

Študoval O
u O
Otta B-PER
Wagnera I-PER
, O
silný O
vplyv O
mal O
na O
neho O
aj O
Ödön B-PER
Lechner I-PER
. O

United B-ORG
States I-ORG
National I-ORG
Library I-ORG
of I-ORG
Medicine I-ORG

Dubaj O
, O
Spojené B-LOC
arabské I-LOC
emiráty I-LOC

najkratšia O
s O
Ukrajinou B-LOC

Virginia B-PER
Ruanová I-PER
Pascualová I-PER
Séverine B-PER
Bremondová I-PER

Larisa B-PER
Iosifovna I-PER
Bogorazová I-PER

pravoslávni B-ORG
1,51 O

Jeho O
rodičia O
sú O
neznámi O
, O
zo O
súrodencov O
je O
doložený O
iba O
brat O
Quintillus B-PER
, O
Claudiov O
krátkodobý O
nástupca O
a O
dedič O
. O

APOEL B-ORG
FC I-ORG

Petrohrad B-LOC

MFK B-ORG
Tatran I-ORG
Liptovský I-ORG
Mikuláš I-ORG

je O
jedna O
z O
holandských B-LOC
provincií O
nachádzajúca O
sa O
približne O
v O
strede O
krajiny O
. O

Pochádza O
z O
Južnej B-LOC
Ameriky I-LOC
. O

Ambrosius B-PER
Milánsky I-PER
okolo O
340 O
397 O

Umiestnila O
sa O
na O
ôsmom O
mieste O
, O
pričom O
na O
broznovú O
priečku O
Andrey B-PER
Henkelovej I-PER
jej O
chýbalo O
46,3 O
sekundy O
a O
na O
zlatú O
medailu O
Magdaleny O
Neunerovej O
53,9 O
sekundy O
. O

Jiří B-PER
Bicek I-PER
A O

Audience B-ORG
of I-ORG
One I-ORG

presmeruj O
Gypsy B-ORG
Lady I-ORG
Gaga I-ORG

Zoznam B-LOC
obcí I-LOC
departementu I-LOC
Somme I-LOC

Honduras B-LOC
7 O
267 O
000 O

Tvorí O
ho O
iba O
časť O
mesta B-LOC
Limoges B-LOC
. O

Svoje O
detstvo O
prežil O
na O
Coney B-LOC
Islande I-LOC
. O

Jeho O
švagrom O
bol O
Branislav B-PER
Jánoš I-PER
. O

Momoiro B-ORG
Clover I-ORG
Z I-ORG

Donegalský B-LOC
záliv I-LOC

San B-LOC
Jose I-LOC
, O
Kalifornia B-LOC
974 O
315 O

British B-ORG
Airways I-ORG

FC B-ORG
Schalke I-ORG
04 I-ORG

Keď O
sa O
prišiel O
pozrieť O
ako O
ho O
zabijú O
, O
mu O
Hermiona B-PER
uštedrí O
pekné O
zaucho O
. O

presmeruj O
Aristón B-PER
z I-PER
Chiu I-PER

Quebec B-ORG
Nordiques I-ORG
, O
New B-ORG
Jersey I-ORG
Devils I-ORG
, O
St. B-ORG
Louis I-ORG
Blues I-ORG

Jeho O
územie O
nadväzuje O
na O
český O
Národný B-ORG
park I-ORG
Podyjí I-ORG
. O

po O
značke O
z O
Podhradia B-LOC

Baron B-LOC
Gironde I-LOC

Rozdelenie O
ČeskoSlovenska B-LOC
mu O
je O
ľúto O
, O
naďalej O
sa O
považuje O
za O
Čechoslováka O
. O

Roger B-PER
Federer I-PER

Tvorí O
ho O
11 O
obcí B-LOC
. O

Jasovskoveľkokumánskosolnocká B-LOC
župa I-LOC
JászNagykunSzolnok O
megye O

Podpísal O
kontrakt O
so O
Slovanom B-ORG
Bratislava I-ORG
, O
kde O
bol O
päť O
rokov O
jeho O
prirodzeným O
lídrom O
, O
hral O
v O
útoku O
s O
Ľubomírom B-PER
Kolníkom I-PER
a O
Richardom B-PER
Kapušom I-PER
. O

Detstvo O
prežil O
v O
Kapušanoch B-LOC
, O
Žiline B-LOC
a O
Bojniciach B-LOC
. O

MFK B-ORG
Ružomberok I-ORG
B I-ORG

Gréckokatolícka B-ORG
cirkev I-ORG
na I-ORG
Slovensku I-ORG

Jeho O
nástupcom O
sa O
stal O
Zeuxidamov O
syn O
Archidamos B-PER
. O

Watermark B-ORG
album I-ORG

Boli O
to O
Švédsko B-LOC
, O
Slovensko B-LOC
, O
Česko B-LOC
, O
Fínsko B-LOC
, O
USA B-LOC
, O
Rusko B-LOC
, O
Švajčiarsko B-LOC
a O
Bielorusko B-LOC
. O

14711484 O
Sixtus B-PER
IV I-PER
. I-PER

V O
rokoch O
19291930 O
absolvovala O
kurz O
na O
učiteľskom O
ústave O
v O
Bratislave B-LOC
. O

Charlotte B-LOC
, O
Severná B-LOC
Karolína I-LOC
, O
USA B-LOC

Thomas B-PER
Morgenstern I-PER
Rakúsko B-LOC

57. B-ORG
zápas I-ORG
hviezd I-ORG
NHL I-ORG

presmeruj O
Starostovia B-ORG
a I-ORG
nezávislí I-ORG

Appetite B-ORG
for I-ORG
Destruction I-ORG

Sergio B-PER
Casal I-PER
Tomas B-PER
Carbonell I-PER

Napríklad O
u O
Aristotela B-PER
je O
to O
aktuálna O
skutočnosť O
predmetu O
. O

Rafael B-PER
Nadal I-PER

presmeruj O
1. B-LOC
Gambrinus I-LOC
liga I-LOC
2011 I-LOC
2012 I-LOC

Tomáš B-PER
Berdych I-PER
finále O

Augy B-LOC
Yonne I-LOC

Po O
pristátí O
sa O
sťažoval O
predsedovi O
vlády O
Antonínovi B-PER
Zápotockému I-PER
, O
že O
mu O
nie O
je O
príliš O
dobre O
. O

Pausanias B-PER
, O
Periégésis O
tés O
Hellados O
, O
3,16,6 O
3,1,7 O
8 O
. O

Ferrières B-LOC
CharenteMaritime I-LOC

SaintGermaindesPrés B-LOC
Dordogne I-LOC

V O
Česku B-LOC
je O
známy O
z O
Třebívlic B-LOC
a O
Měrunic B-LOC
a O
inde O
. O

Ostrov O
Jáchymov B-LOC
Boží B-LOC
Dar I-LOC
hraničný O
priechod O

Tvoria O
ho O
tri O
obce B-LOC
. O

Tvorí O
ho O
šesť O
obcí B-LOC
. O

Clyde B-LOC
rieka I-LOC
v I-LOC
Škótsku I-LOC

Vladimir B-PER
Vasilievič I-PER
Kovaľonok I-PER

Nicklas B-PER
Kulti I-PER

Claude B-PER
Nicolas I-PER
Ledoux I-PER

Doux B-LOC
DeuxSèvres I-LOC

Zdenka B-PER
Predná I-PER
Srdce O
z O
bubliny O

Zo O
svojho O
postu O
odstúpil O
potom O
, O
ako O
sa O
František B-PER
Laurinec I-PER
stal O
opätovne O
prezidentom O
Slovenského B-ORG
futbalového I-ORG
zväzu I-ORG
. O

Leon B-PER
Max I-PER
Lederman I-PER

Zvýšená O
pripravenosť O
ozbrojených B-ORG
síl I-ORG
. O

Dubaj O
, O
Spojené B-LOC
arabské I-LOC
emiráty I-LOC

Mesmont B-LOC
Ardennes I-LOC

Už O
prvé O
skúsenosti O
z O
nasadenia O
letectva O
v O
Afganistane B-LOC
preukázali O
nedostatočnú O
efektivitu O
použitých O
lietadiel O
. O

Dave B-PER
Randall I-PER
Greg B-PER
Van I-PER
Emburgh I-PER

Slovenské B-ORG
národné I-ORG
hokejové I-ORG
mužstvo I-ORG

Moskva B-LOC
10.562 O
tis O
. O

Lisa B-PER
Raymondová I-PER
Rennae B-PER
Stubbsová I-PER
vs. O
Martina B-PER
Hingisová I-PER
Mary B-PER
Pierceová I-PER
64 O
, O
57 O
, O
64 O

Monségur B-LOC
Landes I-LOC

Sídli O
v O
meste O
Záhreb B-LOC
. O

Arbíl B-LOC
mesto I-LOC

Abú B-PER
Bakr I-PER
Kákí I-PER
Chamís I-PER

Tupolev B-ORG
podnik I-ORG

FK B-ORG
Slovan I-ORG
Duslo I-ORG
Šaľa I-ORG

Bol O
veľkým O
prívržencom O
reformácie B-ORG
, O
v O
rodovom O
archíve O
sa O
zachovali O
listy O
, O
ktoré O
mu O
poslal O
Martin B-PER
Luther I-PER
ako O
odpovede O
na O
jeho O
otázky O
ohľadom O
vierouky O
. O

Michal B-PER
I. I-PER
Valašsko I-PER

Liptovský B-LOC
Hrádok I-LOC
Hybe B-LOC
polprofil O

Sie B-PER
Šuwej I-PER
Pcheng B-PER
Šuaj I-PER

Zoznam B-LOC
obcí I-LOC
departementu I-LOC
HautRhin I-LOC

S O
pomocou O
bohov O
utiekol O
z O
väzenia O
a O
spolu O
so O
svojim O
synom O
sa O
dostal O
na O
Krétu B-LOC
a O
získal O
azyl O
u O
kráľa O
Minóa B-PER
. O

a O
prešli O
do O
Warner B-ORG
Bros. I-ORG
Records I-ORG
. O

Tu O
sa O
napokon O
stáča O
na O
juh O
a O
na O
okraji O
mesta O
ústi O
do O
Liffey B-LOC
. O

V O
súčasnosti O
žije O
v O
Nitre B-LOC
. O

Neskôr O
podľa O
neho O
Piotr B-PER
Iľjič I-PER
Čajkovskij I-PER
napísal O
svoju O
rovnomennú O
operu O
. O

Apopi B-PER
I I-PER
. I-PER

Svetová B-ORG
liga I-ORG
vo I-ORG
vodnom I-ORG
póle I-ORG

US B-ORG
Città I-ORG
di I-ORG
Palermo I-ORG

Elias B-PER
Lönnrot I-PER
6 O
099 O
hlasov O

Zoznam B-LOC
obcí I-LOC
departementu I-LOC
PuydeDôme I-LOC

Ruský B-LOC
skladateľ O
Piotr B-PER
Iľjič I-PER
Čajkovskij I-PER
hovoril O
o O
čeleste O
ako O
o O
svojom O
obľúbenom O
hudobnom O
nástroji O
. O

Hyper B-ORG
Hyper I-ORG
357 O

presmeruj O
Nancy B-PER
Jane I-PER
Curriová I-PER

Nachádza O
sa O
na O
území O
NP B-ORG
Slovenský I-ORG
kras I-ORG
a O
patrí O
pod O
jeho O
správu O
. O

Tu O
sa O
tiež O
používa O
v O
nealko O
nápojoch O
napr O
Coca B-ORG
Cola I-ORG
. O

Skladá O
sa O
z O
15 O
obcí B-LOC
. O

24 B-ORG
už O
nevysielané O

Z O
vrcholu O
je O
nádherný O
výhľad O
na O
susedný O
Kriváň B-LOC
. O

Majstrovstvá B-ORG
sveta I-ORG
v I-ORG
pozemnom I-ORG
hokeji I-ORG
žien I-ORG
2014 I-ORG

Nájdený O
bol O
v O
USA B-LOC
. O

Na O
treťom O
mieste O
sa O
umiestnil O
Erik B-PER
Jendrišek I-PER
z O
MFK B-ORG
Ružomberok I-ORG
so O
4 O
bodmi O
. O

presmeruj O
Keleos B-PER
Eleusína I-PER

Sčchuan B-ORG
kuangpo I-ORG
tienš I-ORG
tcha I-ORG

po O
značke O
z O
Jalovca B-LOC
, O
trvanie O
4 O
hodiny O

Christchurch B-LOC
Nový B-LOC
Zéland I-LOC

Socha O
predstavuje O
cára O
Petra B-PER
Veľkého I-PER
. O

Habsburgovci B-ORG

Fridrich B-PER
II. I-PER
Svätá I-PER
rímska I-PER
ríša I-PER

S O
hokejom O
začínal O
v O
Slovana B-ORG
Bratislava I-ORG
. O

Svätopluk B-PER
871894 O

Roger B-PER
Scruton I-PER
, O
1944 O

Za O
vlády O
Karola B-PER
VI I-PER
. O

Ak O
Rada B-ORG
aj O
Parlament B-ORG
schvália O
návrh O
Zmierovacieho O
výboru O
, O
návrh O
je O
prijatý O
. O

Nováčikmi O
turnaja O
boli O
, O
, O
Maroko B-LOC
a O
. O

presmeruj O
Správa B-ORG
železniční I-ORG
dopravní I-ORG
cesty I-ORG

Španielsko B-LOC

Jej O
prvým O
predsedom O
bol O
Štefan B-PER
Furdek I-PER
. O

19901995 O
Sir B-PER
Michael I-PER
Atiyah I-PER

Poľsko B-LOC
časť O

Napokon O
sa O
stáča O
k O
ústiu O
na O
juhovýchod O
a O
neďaleko O
záhradkárskej O
osady O
sa O
v O
nadmorskej O
výške O
cca O
387 O
m O
n. O
m. O
vlieva O
do O
Turca B-LOC
. O

V O
hlavných O
úlohách O
filmu O
hrajú O
Jaromír B-PER
Nohavica I-PER
, O
Karel B-PER
Plíhal I-PER
a O
skupina O
Čechomor B-ORG
. O

Dominujú O
v O
nich O
tímy O
Brazílie B-LOC
a O
u O
mužov O
aj O
tímy O
Argentíny B-LOC
a O
Uruguaja B-LOC
. O

15 O
Dominik B-PER
Graňák I-PER
HC B-ORG
Slavia I-ORG
Praha I-ORG

Les B-LOC
Ormes I-LOC
Yonne I-LOC

Marcos B-PER
Baghdatis I-PER
semifinále O

ukrajinského O
mesta O
Kyjev B-LOC
, O
27 O
rokov O

Je O
vyvíjaný O
spoločnosťou O
Oracle B-ORG
. O

New B-ORG
Jersey I-ORG
Devils I-ORG
11 O
. O

Je O
jedným O
zo O
šiestich O
obývaných O
a O
súčasne O
aj O
najjužnejším O
z O
ostrovov B-LOC
Kasaoka I-LOC
. O

presmeruj O
Cabannes B-LOC
BouchesduRhône I-LOC

Írsko B-LOC

Vo O
finále O
si O
poradili O
so O
siedmym O
nasadeným O
francúzskym O
párom O
Arnaud B-PER
Clément I-PER
, O
Michaël B-PER
Llodra I-PER
75 O
a O
76 O
4 O
. O

Sexy B-ORG
and I-ORG
I I-ORG
Know I-ORG
It I-ORG

Travel B-ORG
Service I-ORG
Slovakia I-ORG
, O
Smart B-ORG
Wings I-ORG

Michael B-PER
Berrer I-PER
Štvrťfinále O

Celles B-LOC
Hérault I-LOC

Bell B-ORG
Challenge I-ORG
Quebec B-LOC
, O
Kanada B-LOC
220,000 O

Bob B-PER
Bryan I-PER
Mike B-PER
Bryan I-PER
Štvrťfinále O

Kým O
zadné O
hmlové O
svetlá O
sú O
v O
prípade O
vozidiel O
predávaných O
v O
Európskej B-ORG
únii I-ORG
povinné O
, O
predné O
povinné O
nie O
sú O
a O
sú O
často O
poskytované O
za O
príplatok O
. O

New B-ORG
York I-ORG
Stock I-ORG
Exchange I-ORG

Belfast B-LOC
E01 B-ORG
, O
E18 B-ORG

Dnepropetrovsk B-LOC

Dcéra O
kráľa O
Priama B-PER
a O
jeho O
manželky O
Hekaby B-PER
. O

Preteká O
okresmi B-LOC
Děčín I-LOC
a O
Česká B-LOC
Lípa I-LOC
. O

Konstantin B-PER
Kozejev I-PER
1 O

Najpredávanejším O
albumom O
všetkých O
čias O
je O
Thriller B-ORG
. O

Ronald B-PER
Garan I-PER

Magnus B-PER
Gustafsson I-PER

Vyštudoval O
na O
Učiteľskom O
ústave O
v O
Lučenci B-LOC
. O

presmeruj O
Broye B-LOC
SaôneetLoire I-LOC

HC B-ORG
46 I-ORG
Bardejov I-ORG

KV1 B-ORG
Kvalsundbrua B-ORG
Kvirinálsky B-LOC
palác I-LOC

Arnaud B-PER
Clément I-PER

Potom O
sa O
stal O
žiakom O
Camilleho B-PER
Pissarra I-PER
. O

Tvorí O
ho O
10 O
obcí B-LOC
. O

Narodil O
sa O
v O
Buenos B-LOC
Aires I-LOC
, O
ale O
jeho O
rodina O
musela O
odísť O
do O
Uruguaja B-LOC
Tam O
v O
Montevideu B-LOC
vyštudoval O
. O

Anton B-PER
Szandor I-PER
LaVey I-PER

Hans B-PER
Gildemeister I-PER
Andrés B-PER
Gómez I-PER

Tobias B-PER
Sammet I-PER
Lead O
vocals O

Simpsonovci B-ORG
1. I-ORG
séria I-ORG

Skladá O
sa O
zo O
17 O
obcí B-LOC
. O

presmeruj O
Vladimir B-PER
Michajlovič I-PER
Denisov I-PER

Futbalista O
, O
ktorý O
vie O
hráčom O
vybaviť O
prácu O
Článok O
na O
HNonline.sk B-ORG

David B-PER
Bowie I-PER
od O
Loua B-PER
Reeda I-PER

Pramení O
v O
pohorí O
Žiar B-LOC
na O
juhojuhozápadnom O
svahu O
Húčľavy O
995,7 O
m O
n. O
m. O
v O
nadmorskej O
výške O
približne O
780 O
m O
n. O
m O
. O

Kadetten B-ORG
Schaffhausen I-ORG
2009súčasnosť O

Londýn B-LOC
Spojené B-LOC
kráľovstvo I-LOC

HK B-ORG
Trnava I-ORG

Majstrovstvá B-ORG
sveta I-ORG
vo I-ORG
futbale I-ORG
žien I-ORG
do I-ORG
20 I-ORG
rokov I-ORG
2012 I-ORG

Billie B-PER
Jean I-PER
Kingová I-PER

Ďalej O
tečie O
po O
území O
Ťumenskej B-LOC
oblasti I-LOC
. O

HK B-ORG
Nitra I-ORG
HKm B-ORG
Zvolen I-ORG
40 O
31 O
, O
50 O
, O
32 O
, O
20 O

Lourdes B-PER
Domínguezová I-PER
Linová I-PER
Lucie B-PER
Hradecká I-PER
Marta B-PER
Domachowská I-PER
Polona B-PER
Hercogová I-PER

Svetová B-ORG
bridžová I-ORG
federácia I-ORG

Nakoniec O
však O
automobilka O
predaná O
nebola O
a O
zostala O
majetkom O
koncernu O
General B-ORG
Motors I-ORG
. O

Boston B-ORG
Bruins I-ORG

Jej O
staršou O
sestrou O
je O
herečka O
Dakota B-PER
Fanningová I-PER
. O

Peter B-PER
Pellegrini I-PER

Vedec O
Albert B-PER
Einstein I-PER
objavil O
technológiu O
, O
ktorá O
mu O
umožnila O
zostrojiť O
stroj O
, O
pomocou O
ktorého O
sa O
môže O
presúvať O
v O
čase O
. O

Rusko B-LOC
1 O
200 O
000 O

presmeruj O
Bratislava B-LOC
mestská I-LOC
časť I-LOC
Rača I-LOC

SaintVictor B-LOC
Ardèche I-LOC

Meddle B-ORG
2x O
2 O
000 O
000 O

Na O
Majstrovstvách B-LOC
sveta I-LOC
2011 I-LOC
sa O
stala O
najproduktívnejšou O
hráčkou O
turnaja O
. O

Rafael B-PER
Nadal I-PER
Víťaz O

Idea O
je O
podľa O
Hegela B-PER
forma O
myslenia O
a O
poznania O
a O
ich O
predmetu O
. O

Peoria B-ORG
Rivermen I-ORG
St. B-ORG
Louis I-ORG
Blues I-ORG

Stephen B-PER
Huss I-PER
Myles B-PER
Wakefield I-PER

Martina B-PER
Navrátilová I-PER

Tvorí O
ho O
severozápadná O
časť O
mesta O
Grenoble B-LOC
. O

Medzi O
najzvláštnejší O
krúžok O
z O
ponuky O
školy O
patrí O
Fanklub O
Sheldona B-PER
Coopera I-PER
. O

Na O
jeho O
dramatickú O
tvorbu O
mali O
vplyv O
diela O
Williama B-PER
Shakespeara I-PER
alebo O
Friedricha B-PER
Schillera I-PER
. O

Tvorí O
ho O
30 O
obcí B-LOC
. O

Gmina B-LOC
Bobrowniki I-LOC
powiat I-LOC
będziński I-LOC

V O
popredí O
socha O
sv. B-PER
Petra I-PER
a O
sv. B-PER
Pavla I-PER
so O
svojimi O
typickými O
atribútmi O
. O

Antony B-PER
Dupuis I-PER

Nezomrel O
ale O
bezdetný O
, O
mal O
syna O
Archidama B-PER
. O

Belgicko B-LOC
Albert B-PER
II I-PER
. I-PER

presmeruj O
Beauvau B-LOC
MaineetLoire I-LOC

Tímúr B-PER
mongolskoturkický O
vládca O

Lazára O
nástupca O
kráľa O
Karol B-PER
. O

Andy B-PER
Roddick I-PER

Jeho O
praneter O
Elsa B-PER
Schiaparelliová I-PER
sa O
stala O
známou O
módnou O
návrhárkou O
. O

Text O
napísal O
Chad B-PER
Kroeger I-PER
, O
hudbu O
zložila O
celá O
skupina O
. O

810 O
lietadlo O
spoločnosti O
American B-ORG
Airlines I-ORG
let O
č O
. O

G.U.Y B-ORG
. I-ORG

Deportivo B-ORG
La I-ORG
Coruña I-ORG

Liou B-PER
Jang I-PER
1 O

byzantský O
cisár O
, O
pozri O
Theodosius B-PER
I. I-PER
Byzantská I-PER
ríša I-PER

William B-PER
Cameron I-PER
McCool I-PER

Okrem O
Kafku B-PER
, O
ktorého O
poznal O
už O
od O
štúdií O
na O
gymnáziu O
, O
sa O
stretol O
s O
nemeckým O
básnikom O
Rainerom B-PER
Maria I-PER
Rilkom I-PER
a O
spriatelil O
sa O
s O
novinárom O
Karlom B-PER
Krausom I-PER
, O
do O
ktorého O
novín O
Die O
Fackel O
tiež O
prispel O
. O

V O
rovnakom O
čase O
sa O
o O
to O
pokúšal O
aj O
John B-PER
Couch I-PER
Adams I-PER
, O
vtedy O
neznámy O
anglický O
študent O
. O

23x O
platina O
Led B-ORG
Zeppelin I-ORG
IV I-ORG
Led B-ORG
Zeppelin I-ORG

Guillermo B-PER
Coria I-PER

Jej O
hlavným O
cieľom O
bolo O
pripraviť O
Európsku B-ORG
úniu I-ORG
na O
prijatie O
nových O
členských O
krajín O
. O

Južná B-LOC
Austrália I-LOC
Adelaide B-LOC

limenpráh O
na O
čo O
nadviazal O
neskôr O
Victor B-PER
Turner I-PER
vo O
svojich O
dielach O
o O
liminarite O
. O

Michail B-PER
Semionovič I-PER
Cvet I-PER

Brno B-ORG
modernizované O
3 O
vozidlá O

Alain B-PER
Prost I-PER
, O
končí O
tento O
rok O
až O
na O
piatom O
mieste O
. O

Patrick B-PER
McEnroe I-PER

Vyšetrovanie O
Zvláštneho O
výboru O
pre O
vyšetrenie O
atentátu O
Snemovne B-ORG
reprezentantov I-ORG
zkr O
. O

Paka B-LOC
sopka I-LOC

Teraz O
už O
bol O
vedúcou O
osobnosťou O
v O
Bavorsku B-LOC
, O
ale O
mimo O
neho O
bol O
podceňovaný O
. O

Anatolij B-PER
Soloviov I-PER
5 O

Claudie B-PER
AndréDeshaysová I-PER
1 O
ESA B-ORG

SainteMarthe B-LOC
LotetGaronne I-LOC

Hildegarda B-PER
z I-PER
Bingenu I-PER

Cyril B-PER
Alexandrijský I-PER
ca O
. O

O O
rok O
neskôr O
bol O
zvolený O
za O
poslanca O
Sejmu B-ORG
. O

Londýn B-LOC
Spojené B-LOC
kráľovstvo I-LOC

Gastón B-PER
Gaudio I-PER

Krátka O
správa O
v O
rozsahu O
jednej O
vety O
a O
140 O
znakov O
na O
službe O
Twitter B-ORG
. O

Občania O
za O
prácou O
dochádzajú O
do O
Zvolena B-LOC
, O
Banskej B-LOC
Bystrice I-LOC
a O
Vlkanovej B-LOC
. O

BC B-ORG
Prievidza I-ORG

Iránske B-ORG
národné I-ORG
futbalové I-ORG
mužstvo I-ORG

Montauriol B-LOC
Aude I-LOC

Lamothe B-LOC
HauteLoire I-LOC

presmeruj O
Amadeus B-PER
I. I-PER
Španielsko I-PER

Múdrosť O
podľa O
Abélarda B-PER
možno O
dosiahnuť O
hlavne O
sústavným O
a O
častým O
kladením O
otázok O
. O

Zároveň O
je O
to O
najvyšší O
vrchol O
medzi O
Himalájami B-LOC
a O
Andami B-LOC
. O

Roger B-PER
Federer I-PER
vs. O
Rafael B-PER
Nadal I-PER
7 O
6 O
, O
4 O
6 O
, O
7 O
6 O
, O
2 O
6 O
, O
6 O
2 O

Český B-LOC
Krumlov I-LOC
, O
Česko B-LOC

Géza B-PER
Kalocsay I-PER
Géza B-PER
Maróczy I-PER

V O
playoff O
narazil O
jeho O
klub O
na O
Vancouver B-ORG
Canucks I-ORG
a O
prehrali O
40 O
na O
zápasy O
a O
sám O
nezaznamenal O
ani O
jeden O
bod O
. O

Martina B-PER
Müllerová I-PER
Gabriela B-PER
Navrátilová I-PER
Semifinále O

Bola O
zriadená O
vyhláškou O
ONV O
v O
Prostějove B-LOC
z O
31 O
. O

Tvorí O
ho O
12 O
obcí B-LOC
. O

Spomína O
ho O
Fredegarova B-PER
kronika I-PER
. O

Na O
konci O
tejto O
sezóny O
sa O
stal O
Juniorom O
roka O
na O
Slovensku B-LOC
. O

Púchov B-LOC
Púchov B-LOC
okres I-LOC
Púchovská B-ORG
kultúra I-ORG

Charing B-ORG
Cross I-ORG

Naposledy O
trénoval O
FK B-ORG
Lokomotíva I-ORG
Devínska I-ORG
Nová I-ORG
Ves I-ORG
. O

EisenkappelVellach B-LOC
Železna O
KaplaBela O

Stará B-LOC
Ves I-LOC
nad I-LOC
Ondřejnicí I-LOC
, O
Česko B-LOC

SainteMarieduMont B-LOC
Manche I-LOC

Narodil O
sa O
ako O
syn O
Henricha B-PER
II I-PER
. I-PER
a O
Kataríny B-PER
Medicejskej I-PER
. O

Po O
jeho O
smrti O
sa O
stáva O
kráľovnou O
jeho O
dcéra O
Mária B-PER
. O

presmeruj O
Viaduc B-ORG
de I-ORG
Millau I-ORG

Tábor B-LOC
vrch I-LOC

FontaineNotreDame B-LOC
Aisne I-LOC

Beaupuy B-LOC
Gers I-LOC

Gottlob B-PER
Frege I-PER
18481925 O

Diaľnica B-ORG
A11 I-ORG
Rakúsko I-ORG

presmeruj O
CHK B-ORG
Ak I-ORG
Bars I-ORG
